［第四季］［冒險］亞特蘭蒂斯戰記 第一版

多謝咁多位毒毒不離不棄。

第三季，係我去完西藏後出。
事隔一年，第四季要面世喇。

第三季，可以話迎來成個故嘅高潮，同時都陷入低潮。

我自豪可以寫出祟火篇。
背景設定，人物互動同劇情推進都拎到平衡，同時寫得出我對人生無奈嘅感覺。

我亦慚愧，因為私事令第三季段段質素急跌。
大約係打完西唐後，我成副心機去咗處理私事。
我無法好似往日咁聚精匯神創作，心情亦大歡大悲，思考變成痛苦嘅泉源。

半年後，生活步入佳境，心境終於平靜，決定再次創作。
但依家我嘅工作量多咗，冇咁多時間創作。

目前一星期一更，字數不多於一萬，以保質素。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

第一季：
第二季：
外傳 ：
第三季：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

ＦＢ專頁：

紙言：
不定時更新

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
已知職業表：

一起討伐魔王吧

返嚟啦

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

序章－埃及

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

疲倦的士兵瑟縮在搖曳小房裡，聽着木頭勒緊的嘰嘰聲，隨海浪擺舞。

寂靜，鴉雀無聲。

人們圍着長桌，低頭凝視手中的甜薯糊，卻無人有胃口進食。

容納數十人的船艙安靜如圖書館，靜止如畫。

木門突然被推開，打碎冰封的時空－－－

一個充滿陽光氣息的金髮美男子走進這個霉爛的船艙。

他鄙視士兵一眼，扯高嗓門……

「第三排，第四排及第八排，半小時後於甲板集合。出行時收拾好所有隨軍用品，並打掃好自己的床位。」他說，然後冷酷地關門，任由這個時空腐朽下去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

士兵們對目而視，恐懼的黑水從瞳孔湧溢出，眨眼間淹沒小船艙。

收拾好隨軍用品，打掃床位－－－就是死刑的判詞。

每次出征，每張空床位代表一個未回來的士兵。

然而，士兵只有戰死一刻才獲得自由。

戰死者的床位會被同伴打掃乾淨，迎接下一個準備獲得自由的士兵。

打掃好床位才出發，寓意不用……也回不來了。

收到命令的士兵默默放下湯碗，回到床位開始收拾行裝。

誰是下一人？

其他士兵不敢作聲，更不敢跟‘自由人’有眼神接觸。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

某士兵從床下拉出一隻陳舊小皮箱，把它當成嬰兒一樣捧在懷裡輕撫。

他嘆一口氣，然後把皮箱放在方桌上。

「這些…我用不著了，送你們吧。」士兵說，然後掀起皮箱。

裡面放着兩隻生鏽的陀錶，數本黃書，少量碎錢及數包附魔粉末。

面對珍貴的附魔粉竟然無人動手，為何？

遺物，誰敢取？

再者，誰知道自己可以留下來…活下來？

「取吧…這些是上等貨啊。」他篤見氣氛趺至冰點，主動把附魔粉放到桌上。

「你帶去吧，說不定……說不定……」別排的士兵嘗試說，但‘活下來’三隻字實在太虛偽，講不出聲。

「主排長，你有甚麼建議嗎？」士兵突然聚焦向船艙角落的老兵。

你以為他滿臉鬚根，雙眼獵鷹一樣老練，抽着煙沉思嗎？

非也，他跟其他士兵年紀相若，卻少了一條腿。

排長蹣蹣站起，露出繡有３個徽章的軍服，走向長桌。

３個徽章－－－活過３埸戰役，已有足夠資格當老兵了。

他打開附魔粉的皮袋一聞，挖了一點藍粉放進口中，濃眉皺皺。

「增加‘物理抗性’，中上貨色…帶去吧。
‘出艇’後不用聽‘旅人’命令，只管‘移動’及‘低頭’。
因為上前線時，他們自身難保，沒空管你。
找一個小山洞或彈坑躲起來……也許，可以撐到明天。」只有主排長敢說他們有一線生機。

所有士兵瞬間變成乖巧的學生，聽教授講書。

主排長從該名士兵小皮箱內取出陀錶把玩，意外打開了鐵蓋。

陀錶內藏着一個捧着花籃的少女畫像。

「你忘記了。」主排長把陀錶遞回去。

「努力忘記中……」該名士兵拒絕這女孩再回到自己腦海中。

也許對沒有未來的人而言，回憶是痛苦的重擔。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

不一會，被點選的士兵打掃好自己床位。

各人把遺物攤在桌上，然後孭起臃腫軍用背囊走向大門。

「小子，你的行裝太重，未上岸便會被打成蜂巢，死定。」老排長指着某名特別狼狽的士兵說。

士兵慌忙地從背包裡取出數個罐頭及小刀，一些不管用的輕便物。

「不行，仍然太重了。」老排長嚴肅說。

士兵再沉思一會，竟然伸手進軍服內，拔出僅有的一片防彈裝甲。

小船艙立即充滿竊竊私語。

「反正都差不多……」士兵苦笑道，把防彈裝甲放在桌面上。

「這些布包才沒有作為。」排長指着他疑綁在胸前的布包說。

士兵沉思半響，解開布包，掏出一雙小皮鞋及一套童裝校服。

「上次路過‘諾德鎮’時看到…蠻漂亮是吧？」士兵揚開校服，臉上終於換出幸福的笑容。

「你的兒子？他有上學嗎？」其他士兵甚少起來往事，氣氛突然熱鬧起來。

「怎可能，貴族學校費用那麼貴…只是他一直嚷着要校服，剛好這套二手校服不貴。」士兵黯然嘆氣，然後把校服塞回胸前。

「放下來吧，我們會想辦法幫你偷運回老家。」排長說。

「不用了……我知道從旅人眼皮下偷運貨品的危險。再者…我妻子警告…假如出門的話再不要回去。她肯定氣死我了。」他苦笑說。

其他士兵馬上起哄。

「傻的嗎！她肯定想死你了！」某名已婚大漢怒道。

當大伙兒議論要不要冒險為同伴偷運遺物時，士兵突發把校服放在桌上的遺物堆上。

「曾經，我幻想自己賺夠錢會回到家鄉老死。現在...這個幻想也太奢侈了。
這套校服就留給你們，誰活到最後就真的變成大富翁了，哈哈。」士兵乾笑兩聲，反襯出船艙的寂靜的恐怖。

其他士兵欲勸告，均被排長用眼神壓退。

「尊重他們的意願。」排長說。

士兵們跟即將出陣的戰友對望，僅僅五步闊的小道便區隔開現山生死的距離。

此時門邊的銅鈴鳴響起來，宣告出發。

「我們走了...再見。」第一人說，然後推門而出。

此時船艦角落傳出一陣悠揚悅耳的牧童笛聲。

一對眼，五對眼，數十對眼同時回望。

有一名年輕新兵為他們送上離別曲。

輕快連綿的音符如活潑的小女孩一樣拉着士兵的手起舞。

久違的喜悅感如春露一樣滋潤士兵的心靈，多人忍不住滴下漠然的眼淚。

突然，某名士兵跟着音調哼起來。

「這首曲你懂？！」湊樂的年輕人驚喜問。

「不懂...但很熟耳。」士兵回答。

「伊路，這首曲不是你作的嗎？為什麼他會知道？」另一人搭話。

「對...理應沒有人知道。」伊路苦笑說。

此時，無情的銅鈴再次響起。

短暫的溫馨終要結束。

要出發的士兵面面相覷，同時拔出防彈板放在桌上。

「我們活不了，也許下一波也活不了。但這批裝甲承傳下去，終有一天有人會活下去。」他們說。

「.................」無人回答。

誰敢承傳這份意志？

士兵魚貫穿過木門，離開兵房。

眨眼間，擠擁的船艙變得半空。

寂寞的海風從木隙竄進來，揚起唏噓的冷波。

「...........」此時伊路再次響起牧笛，讓海風把祝福送到甲板上。

。。。。。。。。。。。。。

甲板，陀手旁站着一名迎風而立的少女。

她個子不高，眼神卻比船上所有水手更凌厲，暴風雨也無法撼動的意志。

「那是甚麼音樂？我明明把‘背景音樂’關了。」少女皺眉問。

「士兵的玩意，要我解決嗎？」身邊的軍官問。

奧琳沉默不語，凝視遠方小島的長沙灘。

沙灘後便是一線樹叢，令人無法窺視島內景色。

「送他們過去吧。我們大約測試出‘盟軍’的火力點在哪了。」奧琳對笛聲不以為然，說。

。。。。。。。。。。。。

戰艦突然鳴笛，十多艘畫着雙頭鷹旗的帝國登陸艇開向小島去。

「..............」登陸艇內士兵緊張的心情像快撐爆的氣球，幾乎休克。

此時放下校服的爸爸卻哼出伊路輕鬆的小調。

其他排兵聞聲而笑，心中豁然開朗。

末日的號角....響起了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

第一章－我的存在

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
潮起潮落，生死有時。

承傳下去的，只有希望跟傳奇。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

水平線上的移動巨獸，帝國南方集團旗艦，慕尼黑。

高聳入雲的指揮塔上，元首跟隨軍官遠眺被炮火轟成黑色的小島。

「‘盟軍的火力比想像中猛呢。」奧琳站在窗前，比其他隨軍官更認真地觀察小島。

「‘長橋島’呈Ｌ型，我們把登陸分成‘長灘’和‘短灘’。

按第一波觀察顯示，‘長灘’有接近３０個工程師駐守，短灘由近戰玩家駐守。」站在一旁，奧
瑪最信任同時最討厭的隨軍官桑芙說。

他是一名白髮蒼蒼的老人，雙眼卻比其他小伙子更炯炯有神。

「把下一波ＮＰＣ送到短灘吧。遠離工程師的火力，他們的存活率更高。」某參謀打開全息地
圖說。

桑芙眉頭一皺，從窗邊走到他面前，蓋住他掌心。

「誰問你意見了………」桑芙抬高鼻子鄙視道。

參謀紅着臉，欲言又止，彷彿被桑芙看穿心事似的尷尬起來。

奧琳打開自己的全息地圖，開始沉思。

「你想我付出高傷亡代價攻下長橋島，然後讓其他‘老鷹’過來偷走我的戰功對吧？」奧琳對着
全息圖笑道。

「怎可能，我甚麼都不————」參謀急忙解釋，欲被桑芙按着嘴巴。

「誰都知‘長橋島’駐有盟軍精銳的‘龍公主空降師’。假如不削弱地面工程師的戰鬥力，‘長橋
島’的防空能力幾乎無法攻破。」桑芙冷笑說。

「我只怕不停派ＮＰＣ送死，他們的士氣值終有一天會瓦解，不成戰鬥力。」參謀解釋。

「那就生產一批新的ＮＰＣ吧…我們有的是資源。」桑芙再次反駁。

參謀再不敢插嘴，乖乖退到一角。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「奧琳元首…他所言不虛。ＮＰＣ已有叛變跡象，再派他們執行自殺任務恐怕會引發騷亂。」
桑芙貼到奧琳耳邊說。

「嗯。但我們必須消耗盟軍工程師的彈藥，不然我們無法奪得‘制空權’。」奧琳仰望蔚藍的天
空說。

經過一輪沉默，奧琳果斷打開了介面…………………

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

兵艙－－－－－

木門被推開，臉目可猙的金髮男再次走進來。

士兵們紛紛低頭，避開死亡使者的目光。

金髮男拍拍手，打破寂靜氣氛。

門外傳來濃郁香味。

不一會，兩名大兵捧着一窩大肉湯走進來，放在桌上。

「奧琳大人犒賞你們，好好享受吧。」金髮男得意洋洋說。

士兵們默默看着那窩肉湯。

盡管餓得腸子打結，他們生怕這頓是最後晚餐，萬萬碰不得。

「吃啊～為甚麼不吃？」金髮男親自勺了一碗湯，放在桌上。

仍然沒有人敢碰。

「你，來。」金髮男命令縮在角落的伊路。

伊路猛然一震，結結巴巴說不出話來，手指還夾着牧童笛不知如何是好。

要是這窩湯會選出下一批送死的人呢？

士兵們都有這個疑問，只是不敢坦白。

伊路一萬個無奈，最終放下牧童笛，行刑似的坐在木桌前，舉起那碗湯。

「犒賞…給沙灘上的屍體淋上去吧。」

突然，某名大兵終於按耐不住，嘲諷金髮玩家。

金髮玩家愣住半秒，看魔術表演似的瞪大眼睛。

「你說…甚麼？」他接受不了被ＮＰＣ揶揄，怒髮衝冠。

那名大兵沒有說下去，但他已經打開潘朵拉的匣子。

金髮男勺了五碗湯，重重摔在桌上，濺得四處都是肉汁。

「喝！」他再點了四名士兵來喝湯。

他們拿起湯匙，顫抖得湯水不斷灑下來。

此時金髮男眼前浮現兩個紅色的視窗－－－

「警告：士氣值過低。」

「告訴元首，這裡要發生叛變了，我正努力壓止着。」金髮男向旁邊的同伴輕聲說，然後換上
一張更兇惡的臉。

「給我喝！像狗一樣舔乾淨！」他一手把旁旁士兵的頭按進湯裡。

熱水燙得那名士兵嗚嗚叫，但金髮男並未放手，更越按越用力。

「你要為一碗湯死嗎？！」他狠狠說。

「我喝…我喝………」平日只懂哼歌玩樂的伊路嚇壞腦袋，張開嘴巴把肉湯倒進去。

此時金髮男得意地放手，眼前的警告視窗也相繼消失。

「告訴奧琳大人，危機被我解除了。」金髮男抹去臉上的湯，整理好軍服，命令旁邊的人向元
首報喜。

房內的士兵敢怒不敢言，士氣陷入更深的低谷。

「好……十分好～～～～～～～」金髮男看着不斷下降的士氣值，滿足地笑着。

這就是他的生存之道，故意製造麻煩，讓自己解決立功。

此時，去傳令的玩家慌張地跑回來。

「她不讓我解釋……」他說。

「誰？」金髮男皺眉問。

話聲未落，一串鐵靴聲踏響走廊。

身穿淺灰色軍服的奧琳出現在兵房門，肩掛一條釘着五顆金星的頸巾。

「立正！」士兵們驚見元首光臨，閃電般從床上、椅子、地面跳起來敬禮，變成雕像。

奧琳擺手，他們也不敢稍息。

她走進艙房，巧小的雙腿輕輕跨過沾滿嘔吐物的床單，散落一地的武器和裝甲，目光最後停在
角落的‘裝甲山’上。

她指一指，以眼神發問。

「報告元首，這是‘防彈裝甲’！」站在旁邊的士兵挺起胸膛說。

「哪來這麼多？」奧琳的問題如冰錐一樣刺進他的喉嚨。

「有人…認為自己死定了，所以把裝甲留給我們。」士兵如實相告。

奧琳走向鐵皮山，隨手折曲了兩片，沒有發現異樣，然後回到門前。

「奧琳元首，我不知道你到訪這裡，不然我會打掃－－－」金髮男低頭說。

「我讓你安頓好士兵，讓他們出戰時更有精神。這是你的最好表現嗎？」奧琳看着髒兮兮的兵
艙問。

「不…只是他們很不合作，只靠我花盡九牛二虎的力氣才穩住他們的士氣。」金髮男尷尬說。

奧琳的鋒利的目光發現瑟縮成一團的伊路，用手勢令他站起來。

「我…我叫伊路。」伊路低頭說。

「你的臉…怎麼了？」奧琳問。

「喝湯…」伊路緊張得心臟病發。

「你用鼻孔吸嗎？」奧琳發現他半身都是湯水，並不尋常。

「……………」伊路悄悄抬起頭，看到金髮男正瞪着自己，不敢回答。

「元首問，不回答便軍法處置。」桑芙配合恐嚇。

「他…他逼我們喝…但我們根本不想喝。」伊路指着金髮男說。

奧琳目無表情瞪他一眼，金髮男臉色大變。

「元首，我聽從你的要求把湯給他們啊！」他急忙解釋。

「你錯了，元首意思，花點心機讓士兵振作起來。」桑芙更正他的用字。

奧琳向隨從耳言兩句，未幾，隨從抬了一隻長木盒來。

金髮男看到長木盒猶如見鬼，立即跪地求饒。

「等一下！奧琳元首，我誤會你的意思了！」金髮男合十乞求，但奧琳無動於衷。

她拔出一把紫氣細劍，放在金髮男的右肩上。
「桑芙，砍頭還是砍手？」奧琳問。

「元首……大戰在即，砍人不利啊。」桑芙悄悄勸阻。

「頭，還是手？」奧琳別過臉，問。

「手吧……」桑芙嘆一口氣，知道這女孩就是如此固執。

「等等！奧琳元首！我－－－－－－－－－－」金髮男大驚。

嚓。

「嗚……嗚啊～～～～～～～～～！！！！！」

整條手臂被奧琳砍下來，傷口被紫氣包圍，再強的藥水也無法癒合傷口。最後他昏死過去，被
神官抬走。

她完成懲處後把紫劍放回木盒，讓隨從放回原位。

士兵們一邊看得過癮，一邊畏懼奧琳的權力。

奧琳也沒有多說話，回頭說走。

「這窩湯是元首的心意，你們識趣便喝乾淨吧。」桑芙留下一句，跟隨奧琳離去。

「她就是…元首了嗎？」

「說不定她會拯救我們呢！」

「別做夢了…小子們。」此時老排長再次說話。
「旅人…絕對不會跟我們說實話。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「奧琳……那群ＮＰＣ的士氣值太低，我們要押後進攻日子，讓他們恢復一定戰鬥力才行。」
桑芙回到指揮室後急忙說。

奧琳看着長橋島，呼吸凝重起來。

「兩小時後，把他們全部送上‘長灘’。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「…………………」伊路在床上發呆，對身邊戰友的呼喚充耳不聞。

「伊路！差不多了。」好友把兩片鐵甲塞到他手中。

伊路像老人一樣反應遲緩，沒有接過護甲。

「全軍接到出戰令，這些護甲派上用埸了。你趕快……快穿上！」好友強行把護甲套到伊路胸
上，拍拍胸膛後離去。

兵房只剩下數人及裝甲叮叮鈴鈴的碰撞聲。

「老排長…我們如何是好？！」慌張的新兵圍着老排長，把他當成救命神仙。

「這玩意太重，你會沉到海底，活活淹死。」老排長指着新兵的多層護甲說。

「但……但聽說敵人的火力－－－－－」新兵們猶豫地脫下裝甲，頓時覺得渾身赤裸。

「這些護甲擋擋碎石可以，但旅人的火力直接命中你時，這些護甲跟紙皮無異，非死即傷。」
老排長冷笑一聲。

「那麼我們跟在你屁股後面！」他們拉住老排長的手不肯放。

「伊路…要報到了。」老排長發現瑟縮在角落的伊路，故意向他朝手。

「我們那麼拼命……為了甚麼？」伊路看着前人留下的護甲，滴下眼淚。

溫熱的淚水打在冰冷的裝甲上瞬間粉碎。

「護甲…象徵生存的希望。我們承傳的是希望……你明白嗎？」老排長苦笑道。

伊路覺得一切都滑稽可笑，生命本是一埸徒勞無功的遊戲。

「所以…為自己的生命尋找意義吧。」老排長灌下一大口烈酒。

最少，身體的歡愉是真實的。

小酒瓶在士兵間流傳，送到伊路手上，他又猶豫了。

片刻的愉悅讓自己感到‘實在’，但隨後呢………

人來人往的世界，我們都想捉住甚麼。

「不…我們必須要證明自己的存在………」伊路氣忿說。

「待會…衝過屍骸片野的沙灘，跳進敵人的戰壕，把大劍插進他們身體一刻，你就明白生命可
貴，何謂‘真實存在’。」老排長笑道，然後拉着大伙兒到甲板報到去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

1.1

-------------------------------

碰碰……碰………

登陸艇群迎上白頭兇浪，駛向黃灘。

碰～～～水花此起彼落。

浪花打在頭盔及盾牌上，叮叮有聲，士兵們卻像啞巴一樣。

「第一排上岸後馬上佈置‘反投射物結界’，第二排負責清除灘面雜物，第三排......」

戰術已經背得滾瓜爛熟，但士兵們都知道是屁話。

因為登陸艇打開艙門一刻，一切都聽天由命了。

伊路握緊大盾，雙腳比浪花抖得更利害。

「小子，跟在我身後 ，別擔心。」老排長搭着他肩膀，在茫茫大海中送上僅餘的安全感。

「我們是第五排，會有充裕的時間躲到安全地方。」旁邊的士兵插嘴。

伊路稍微安心下來，默默仰望藍天。

「阿.....浮遊的雲朵...」伊路開始想念家鄉，那片給予他靈感的田野。

蟋蟀就是他的歌手，婆娑葉子就是歌劇院的簾子，蝴蝶.......

一波紅煙入侵他的視線，趕走登陸艇上的藍天。

「800米！！！我們已進入敵軍射程。願聖母與你們同在！！！」陀手已經蹲下來，不見其
人。

伊路踮起腳尖查看外邊，發現其他登陸艇一同闖進紅霧，直奔沙灘。

「趕快打開‘保護盾’啊！」老排長向陀手怒吼。

「保護盾只有1分鐘，我才不會早開！」原來陀手打算延後開盾，好讓自己回程安全。

「該死的海軍！」老排長大生悶氣，卻無補於事。

海面開始作風，紅霧瞬間褪去，長灘已經清晰可見。

「為甚麼他們不開炮？」士兵按着水帽問。

「我們越接近，他們就越省子彈！」老排長說得婉委，但誰都知道‘省子彈’的意思。

「600米！我在100米外開門，你們游過去吧！」陀手大叫。

「我們會變成活靶啊！！！」艇內立即爆出騷動。

可惜陀手充耳不聞，他們也無可奈何。

砰砰砰....前方傳來多聲撞擊聲。

眾人面面相覷，好奇大海之中會撞上何物？

「發生甚麼事？！」伊路大驚，拉着老排長的手問。

「來！把我扛上去看看。」某名大膽，敢探頭到裝甲外的士兵說。

同伴合力一舉，他的頭顱剛好伸到裝甲線以上。

眾人凝視住他....總覺得他的頭顱會馬上被轟掉———————

沒有。

相反，他瞇起雙眼凝視前方，雙眼越瞪越大，一副嚇壞的樣子。

「轉彎啊！！！！」他回頭向陀手狂吼。

「把你們送到沙灘我就可以回去，別為難我！」陀手一直蹲着，沒有探頭看個究竟。

「不行！！！立即————————」

譏～～～～～

登陸艇劇烈震動，士兵像洗衣機內的衣物般攪成一團。

他們互相扶起來，此時陀手終於探頭，一臉青綠...

「甚麼鬼......」

原來盟軍的小島被礁石包圍。

突如其來的大潮退，令所有登陸艇同時擱淺。

。。。。。。。。。。。。。。

「喂！我後退不了！！！」

「我也擱淺了！」

陀手們對吼，伴隨步兵不安的叫罵，礁石上一片嘈吵。

老排長踮起腳尖，發現長灘上的樹叢閃閃有光，四周炮台動起來了....

「快開門！」老排長猛力拍打船艙。

「現在是潮漲時間啊！」陀手對手錶尖叫，不明白為甚麼會有大潮退出現。

「我們卡在水面了弱智！！！快離開啊！！！」老排長此話一出，瞬間引爆小艇內的恐懼。

「未到海灘，我不可以...」陀手心裡七上八下，不敢放下艙門。

「再不打開艙門，我們便————」老排長話聲未落。

強光一閃，旁邊的登陸艇被炸出一個衝天火球，兩條斷臂更飛進伊路的艇中。

「哇啊！！！！！！！！跑啊！！！！！」士兵們忍無可忍，爭先恐後爬出登陸艇。

第一人剛撐起身體，正要翻身出去時馬上被子彈轟出兩個大血洞，摔回船中。

一秒內，船身被打得叮叮響，多人被碎鐵刺傷。

「敵人開火了！我們是活靶啊蠢材！！！」老排長怒吼。

轟隆～～～又一首登陸艇被正接命中，漫天血肉。

「撐住，我馬上————————」陀手決定放人，可是他剛站起來，腦部便啪一聲被轟掉。

老排長背起盾牌，勇不顧身爬上駕駛艙。

伊路及隊友合力把老排長頂上去，他終於看到礁石上的情況————紅色大鐵鉆，他們就是層
殺埸上的羔羊。

多首登陸艇焚燒着，四周都是殘缺不全的屍體。

礁石的坑洞被血液填滿，染紅附近的海水，打起粉紅色的巨浪。

「護………救護…兵……」到處都是奄奄一息的傷兵，他們向着被打廢的登陸艇匍匐，那是礁
石上唯一的掩體。

伊路煉獄役的景象嚇呆，此時一串金彈打來，馬上要把他轟成碎片時———

一個紫色護盾包圍登陸艇，擋下子彈。

與此同時，艙門被放下來了。

「快！大伙兒快離開！」原來老排長終於爬進駕駛室座，抽出長劍大叫。

伊路被同伴夾着離開登陸艇。

「快！快！快！這護盾堅持不了！」老排長跳回艙內，跟三人合力把傷兵抬出去。

「伊路！騰點位置讓我們躲過來啊！！！」一批友軍向伊路大叫。

他們本來躲在另一艘艇後，但該艇已經被轟成蜂巢，不能再留。

「我……我好……呃…」伊路痴痴呆呆地點頭，讓出一個小空間。

那批士兵猶如發現天堂的門隙一樣跑過來—————————咻～～～啪啪啪。他們馬上被一
波彈幕擊中，全隊覆滅。

伊路目瞪口呆看着上一秒生龍活虎的友軍，下一秒變成一團爛肉。

礁石上的屠殺持續進行，令他們紫色的保護盾份外顯眼。

附近的存活的友軍紛紛靠攏過來，而伊路小隊也老實地接收傷兵，在登陸艇後設立‘臨時急救
站’為傷兵治療。

「這是最後一個了！」老排長背着傷兵，最後一人走出來。

原本他是說話最無情的人，但來到戰埸他卻走到最前線。

「下一步該怎做，排長？！」四周的士兵跑上去近接他。

「我們要等—————————」老排長說，此時紫護盾剛好消失。

啪！他的臉就在眾人面前碎開，當埸斃命。

子彈像死神的手指般在礁石上劃圈圈，指尖所到之處一片哀號。

「…………………」士兵們痴痴呆呆地回到人群中。

「該怎麼辦？！」

「我不想死在這裡啊！」

他們意識到，這片砧板上不會有僥存者。

礁石上烈火衝天，整波攻擊部隊幾乎被屠殺殆盡，卻連沙子摸不到。

幸好，伊路的小艇卡在較深的洞上，在濃煙密佈的戰埸上不會印起注意。

因此，伊路四周聚集了好一批士兵，不斷向中間靠攏。

就在恐懼與死亡慢慢侵蝕這片最後綠洲時。

一陣悅耳的音樂響起來了。

伊路放下長劍及盾牌，奏出長笛開始吹奏。

身訪的士兵起初大哭及尖叫，漸漸被伊路悠揚的笛聲撫平心情，冷靜下來。

哀號消失，屍橫片野的礁石上響起格格不入的輕快曲調。

「他是…」

「伊路？」

「他在幹甚麼？」士兵莫明奇妙地專心聆聽。

伊路合起雙眼，專注地演奏，彷彿他就是為了這一刻而存在。

他想起兒時的玩伴，媽媽，軍營裡的伙伴，老排長……

「我們能夠流傳甚麼下去？」老排長的問題再次響起。

伊路鼻子一酸，不明白為甚麼自己會在戰埸出現，更不明白為甚麼戰爭會出現。

他不甘心，生命要違反本意地互相殘殺。

他不甘心，這麼優美的花花世界很多人不懂享受。

不甘心！

伊路站起來，更用力地吹奏着，彷彿笛子就是自己的武器。

此時，敵人的火力也停止下來，細聽伊路的音樂。

「伊路，你瘋了嗎？！」附近的戰友突然大叫。

原來伊路不知那來的膽子，竟然爬到登陸艇上吹曲去。
這是他的舞台，他的武器。

他就是困在地獄裡的天使，要為這個靡爛的世界表明生命的意義。

他越吹越起勁，每粒音符也注滿生命力及對世界的希望。

吹着，伊路更掉下眼淚來。

就在此時，一名拿着白龍旗的天使出現在他頭上，默默凝視伊路。

更多的‘天使’出現，好奇地看着這群殘兵。

「我們沒有廝殺的理由，何不——————」伊路停下笛子，熱淚盈眶對天使說。

澎～！

天使從天而降，一矛刺死了伊路，把他像釘死在登陸艇之上。

眾人意識到包圍自己的不是天使———而是死亡使者。

「不要……不—————」

澎……澎澎澎澎澎………

。。。。。。。。。。。

旗艦指揮室—————

「奧琳元首，盟軍的‘龍公主空降師’出現了。」哨兵回報。

「為甚麼會潮退？」奧琳反問。

「盟軍肯定有‘原靈’守在島上，礁石想必是他們最強的防禦招數了。」桑芙出現，說。

奧琳沉思一會………

「走，屠龍去。」她自信一笑，甩起長袍，率領第四帝國的精英出陣。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「這批ＮＰＣ在幹甚麼………」刺死伊路的‘龍公主’盯着伊路的屍體沉思，奪去他手中的牧
笛。

「菲安娜，‘黑蘿莉’來了。」附近的‘龍公主’肅清戰埸，指着遠方天空的黑龍群說。

「………………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

後天，旗艦的兵房迎來新一批ＮＰＣ士兵。

一名第１３期的新兵興緻勃勃地找到自己的床位，並跟附近的戰友打起關系來。

突然，他在整理床單時發現一張小紙片。

「請承傳我們的意志…」一開始寫着，接下來是一篇樂譜。

最後署名：１２期 ０４班 下等兵 倫安鎮的伊路 創作。

「這是……上一托批士兵的遺物？」

四周的ＮＰＣ士兵討論起來了…………

MM

忠實讀者 留名

第二章-飄浮的嬰兒
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

山上，老牧人跟一個黃毛小子正在聊天。

「告訴我…你的故事，小子。」老牧人圈着手杖，任由涼風吹活銀髮，笑呵呵地看着小子乾哽
着一塊硬麵包。

「我叫蒙，正跟朋友遊歷各國尋找全知聖母。」小子並沒有長幼之分，把說話沒有修飾地供了
出去，反而增添一份親切感。

「全知聖母…我小時侯都聽過此神話。」老牧人擦擦鼻子笑道。

「甚麼事把你帶來奧林匹克聖山呢？」蒙反問。

「你猜猜看。」老牧人一楞，指着下方的羊群笑道。

「真了不起。」蒙暗暗佩服老當益壯的牧人。

「你認為你會找到聖母嗎？」老牧人剔起眼眉，語帶譏意問。

「嗯。」蒙簡潔回答。

老人會心微笑。

「很奇怪嗎？」蒙疑惑問。

「尋找聖母不奇怪嗎？哈哈哈哈！願神明指引你的路。」老牧人由衷地點頭，祝福眼前赤子。

「老伯，你有沒有想像過世界有沒有盡頭？」蒙突然問老牧人。

「沒有，怎麼了？」老牧人反問。

蒙站起來，向老牧人伸出手。

「來，跟我一起去看看。」蒙說，雙眼像王冠上的寶鑽一樣閃爍迷人。

「系統提示：已送出組隊請求。」

「…………哈哈，好小子作弄我嗎？老伯年過八十，老膝蓋可受不了苦。偉大事跡還是留給你
吧，我管管羊就好。」老牧人看望着蒙，哭笑啼非說。

「系統提示：老牧人 已拒絕你的組隊邀請。」

「蒙，不起行嗎？」此時，一把甜美悅耳的聲音從後方傳來。

一個留着金曲髮的美女走向他們。

她穿着飄逸的白綢緞，腰綁幼皮繩，簡單地勾勒出豐腴的線條。

「姐姐午安，我正邀請老先生跟我們同行呢。」蒙謙虛地介紹老牧人。

「噢～你好，請問你叫？」美女親切地問老人。

白衣美女站在翠綠的草地上，單手按着被高地強風吹散的金髮，臉上嶄露出像綿羊般純潔的笑
容，對刮耳而去的寒風毫不在意。

「我…我叫奧斯陸。」老人慌忙撐着手杖站起來，雙眼莫明奇妙地流下淚來。

眼前這位白衣仙子超凡脫俗得不真實，彷彿她就是完美的代名詞。

「奧斯陸，你要一起走走看嗎？」美女認真問。

「不用了不用了，我…我管管羊就好。」老人急忙謝絕。

「管羊，這是你想做的事嗎？」蒙盛意拳拳再問。

「嗯…管羊好…管羊好…」老人靦腆說，用字開始肯定起來。

他的老奶奶曾告訴自己跟美豔的女人扯上關係注定沒有安穩的日子，自己年事已高，還是安靜
地倒數生命好。

「管羊…真是你想要做的事嗎？」美女問。

「嗯，管羊好。」老人堅持。

美女嫣然一笑，走到老人面前輕輕親吻他的皺額。

「那就如你所願。」美女笑道。

年紀老邁的伯伯像小伙子一樣臉紅起來。

蔚藍的天邊突然被染紅，一個高大的黑騎士扛着一把串起５個骷髏頭的大劍走過來，羊群嚇得
紛紛裝死倒地。

老翁雙腳發軟，乏力坐下來。

「蒙，時間差不多了。」強壯的黑騎士竟然向那個黃毛小子下跪請安，恭敬說。

「提勒斯，走了。」黃毛小子向美女招手。

美女站起來，留下一抹迷人的香韻離去。

「提勒斯……」老人瞇起眼睛，黃昏的腦海中尋找仍然閃爍的餘輝。

三人留下悄然離去，不帶走一片雲彩。

正當老翁苦苦思良，忽聞身後傳出虛弱的咩咩聲。

上百頭母羊竟然同時生產，滿地都是羊寶寶，染白大地。

「這……這是……」老翁放開手杖，嘴唇顫抖。

「區域提示：新增加持 豐饒女神之祝福。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

蒙、跟黑騎士跟提勒斯來到大地的邊緣，高山絕壁處還有一群伙伴正等待三人。

有男有女，每人也散發着特異的氣埸，星火、水霧、黑氣、閃光……令人眼花瞭亂。

他們凝視着懸浮在世界盡頭的一面巨型黑鏡。

它被火焰包圍，似乎是碰不得。

「匠神，你猜出那面黑鏡的端倪了嗎？」蒙問。

鬍子矮人放下大理石鎚，長嘆一口氣。

「蒙，那是‘異境之物’，我實在不知道。」矮人匠神說。

蒙暗暗吃驚，天下間竟有匠神不知曉的建築物存在。

「小伙子，盡管那面鏡是‘異境之物’但我感應不到‘虛幻’的氣息。它是實實存在的東西，並非‘偽
物’。」１２名戴着面具的少女同時說。

「既然亞柏認同了黑鏡的存在，起碼不是陷阱。」渾身裹着黑氣，僅餘聲音的男人說。

蒙深呼吸一口氣，綁緊背包皮靴，向懸崖踏出一步。

矮人匠神見狀打開藍圖紙放在地上，以大理石鎚一打，懸崖下方的石塊隆隆疊成一條石梯通向
黑鏡。

「蒙………上三真神未出現，魯莽觸碰‘異境之物’後患無窮。‘起源’的火焰燃燒的話……塞斯也
阻止不了。」髮下冒火，正值壯年的大漢拉着蒙的手說。

蒙望向身後的塞斯，他個子不高，嘴巴不吐不快。

「也許成功，也許失敗，要試試看嗎？」塞斯握緊三尖矛笑道。
「也許‘全知聖母’就在黑鏡裡……」蒙嚥下口水，仰望不遠的黑鏡說。

那面黑鏡像似乎想把蒙吸過去，然而，蒙對黑鏡也有一種莫明奇妙的使命感。

眾人不再發言，讓蒙獨自站在懸空的危梯上思考。

‘異境之物’－－－世界的禁忌。

連神明也未曾窺視的存在，區區人類豈能妄為？

要冒着毀滅世界的風險探索嗎？

你是誰？
你有甚麼資格？

你能付責嗎？

你－－－－－－不重要。

因為你只是一個人，盡力發揮人類的可能性…已經足夠。

蒙咬緊牙關，向黑鏡走過去。

「蒙。」此時，一名髮絲如銀月般明亮，皮膚如琉璃般剔透的少女叫停他。

「姐姐，你怎麼來到這裡了？！」蒙急忙從石梯退回陸地，驚喜地迎接姊姊。

「我為你做了一些餅乾及衣服，特意為你送來。」姊姊把一包禮物塞到蒙手裡。

但此時蒙穿着貴珍的白鹿皮靴，背包裡全是山珍海錯，那需要牛皮靴跟硬麥餅？

「太好了！我還想念姊姊你的味道呢！」蒙卻歡天喜地接過姊姊的禮物，更馬上脫下白鹿皮
靴，換上不舒適的便宜牛皮靴。

「少女……你獨自一人來到世界的盡頭？」捧着骷髏頭的綠光男驚訝地問。

「嗯哼，有問題嗎？」少女微笑回答。

眾人驚訝地打量着這個弱不禁風的姑娘。

黑騎士繞着少女走一圈，然後用手指輕掐她的玉臂。

「唉喲！你是幹甚麼呢？」少女吃痛，急忙抽手，白臂上被掐出兩點紅。

「馬基…」蒙同眼神責備黑騎士。

「你沒有裝甲武器，也沒有特異的身體，怎可能通過極地神宮？」馬基質問少女。

「因為…我要找到蒙啊。」少女笑道，似乎沒有經歷大苦難。

「姊姊…我要走了。」蒙握着少女雙手說。

「嗯，做你想做的事吧。」少女無條件支持。

蒙轉身，再次向黑鏡前進。

路走到一半，突然風雲變色，懸崖刮起凜冽強風。

蒙被吹得東歪西倒，不得不趴下來抓緊石梯。

烏雲中打開一個明洞，蒙眼的白袍少年從天而降。

光明洞慢慢變成一隻巨眼，目不轉睛凝視崖邊的人群。

「就是…」

「他……」

「出現了………」

人群嚥下口水，從崖邊退後兩步。

「系統提示：上三真神‧露斯 出現。」

搶唔到第一個正評

２.１

-------------------------

「天空神………露斯……」蒙驚喜交集－－－上三真神終於現身。

但露斯並沒有說話，也沒有表情，似乎以巨雲眼觀察蒙的一舉一動。

「露…露斯……」蒙謙虛地下跪。

白袍少年沒有回應，蒙眼見時光流逝，決定主動發問。

「敢問露斯…你知道其餘兩位‘上三神’－‘拉洛’跟‘全知’在哪裡嗎？」蒙仰首問。

露斯舉手指着蒙。

「人類…來到‘盡頭’所謂何事？」露斯嘴巴不動，天空卻響起聲音。

「我想親眼見證‘全知聖母’存在。」蒙如實回答。

突然，一波勁風如野馬般撞向蒙，把他撞得失去平衡，摔下石梯。

矮人匠神大驚，馬上在蒙腳下建起石級。

豈料石級剛完成，立即被突如其來的烈風吹成餅乾碎。

「赫法米斯！」塞斯千鈞一髮間召出水球包着蒙，然後火髮大漢手指一閃，蒙的水球被炸成一
團蒸氣，把他安全彈回石梯上。

猶有餘悸的蒙倒在石梯上喘氣，不甘心地抬起頭仍望露斯。

「為甚麼拒絕我……主宰天空的神明……」蒙痛心問。

「未明志者，將被‘原罪’感染。

我將守護天空的純潔，毀滅一切‘原罪’………」露斯冷冷道，天空的雲朵開始扭曲。

「露斯上聖…別厄殺生命的可能性…」金髮美女冒着強風走向崖邊。

巨雲眼慢慢瞇起來，打量美女。

「提勒斯………」天空說。

「你明白生命的可貴，怎容許這小子冒着世界崩壞的危險打開‘異境之門’？」天空問。

「上聖…我們的職責是保護這個世界…但上聖…

我們沒有權利剝奪生命的權利。」提勒斯戰戰兢兢說。

「當他們威脅到其他生命，我們必需出手阻止。」露斯語帶責意，雲眼狠狠地盯着崖上的
人………沒錯－－－他們就是眾神，跟人類同行的眾神。

「世界安全了！」提勒斯衝口而出，夜神冷笑一聲。

「然後呢？」露神反問。

「既然生命找到安定的相處方式，我們又何苦阻止他們繼續探索這個世界呢？」提勒斯總是站

在生命一方，問。

「重覆的話不必多說。」露斯合起雲眼，喚起更強的風吹走蒙。

但蒙就如蟑螂一樣牢牢抓住石梯，死不放手。

「露斯上聖！」提勒斯大急高呼，光禿禿的石梯竟然長出堅韌的綠草綁住蒙。

火神、水神跟幻神都拿出自己的法器。

雲眼慢慢瞇起來，風暴稍微平息。

「上聖……」提勒斯小心翼翼說。

她如履薄冰，一顆字足以引起天空的戰爭。
「我要求召開‘潘菲安會議’（眾神議會）。」她說。

「喂提勒斯……你別鬧了！」渾身綠氣的冥神立即拉走提勒斯。

「我很清醒…天空上聖‧露斯，只有你可以召開‘潘菲安會議’。讓大大小小的神明全部出現，同
埸對質吧。」提勒斯咬緊牙關說。

「等等，我不同意，我退出！」冥神一起到有機會生靈塗炭，馬上拒絕。

「‘潘菲安會議’將會選出新秩序，新舊神明隨時爆發戰爭，毀滅世界…這是你想要的結果？主
管生命的女神，提勒斯…」露斯故意提起提勒斯的職責，問。

「你對‘全知’好奇嗎？」提勒斯說。

「‘全知’就是自有永有的‘存在’，不審判，不干涉，不過問。身為豐饒女神的你最明白不過。」
天空說。

「你不好奇…‘全知’是如何存在嗎？」此時蒙終於站起來。

「住嘴。」露斯說，蒙立即窒息，說不出話。

「這小子並沒有惡意，單純想闖闖世界，我們經過一番爭論，實在想不出理由拒絕他。露斯上
聖，求求你讓路，給予他一次機會吧。」眾神跪下來，乞求。

「我不冒險。」露斯說，喚起刀一樣鋒利的冰晶暴吹向蒙。

「露斯…我想看看………」蒙竟然能夠開口說話！

露斯收起冰花，瞪大雲眼看着蒙。

「系統提示：獲得 拉洛的祝福。」

蒙的頸被七彩炫光包圍，壓住露斯的‘詛咒’。

浩瀚的天空突然長出無數隻雲眼，它們不停眨，似乎想把地面所有動靜都紀錄下來。

「拉洛………」露斯不斷重覆，眼睛眨得越密。

「上三神‧露斯…你豈不是對拉洛也好奇嗎……」蒙說。

雲眼同時靜止，慢慢望向懸崖外的蒙。

蒙猶如電視前演講的大總統一樣。

「人類....你企圖進入‘異境’的原因。」天空說。

「系統提示：朗讀宣言。」

「我 蒙想見全知聖母！」蒙對着天空大吼，想讓全世界都聽得一清二楚。

良久過後，皺摺的雲朵慢慢平伏，天空也漸漸放晴。

「謝謝你，露斯....」蒙再次站穩腳步，正式走向黑境。

「旅人...你敢以世界作賭注滿足好奇心，你有同等的押注嗎？」露斯突然問，現場再次刮起強
風。

「為了尋得答案，我將獻出自己的性命，並公佈我所學所識，絕不滿足私慾。」蒙大義凜然回
答。

「區區人類何足掛齒？」露斯反駁。

「那麼...我願意———」蒙急忙補充。

「你永遠都不能夠。」露斯冷冷道。

「嗚啊～～～～～～～～～～！」

懸崖上爆出悽厲的尖叫。

「提勒斯！！！」

豐饒女神的皮膚變得枯黃，慢慢失去彈性，臉頰凹陷，金髮也褪成銀白色。

「你做甚麼了？！」蒙大怒，指罵天空神。

「你妄顧人世，我便收回生孕之權，這是對等的代價。」露斯冷靜回答。

提勒斯眨眼間變成老邁的婦人，瘦骨嶙峋。

戰神馬基立即扶着她，生怕她跌倒後再起不來。

「你不可以用未來的罪懲罰現在的人啊！」蒙的怒火燒燙周邊的空氣。

「蒙....不要緊....」提勒斯虛弱道。

「不！我不可能拋下你離去！」蒙急道。

「你不是拋棄了整個世界去冒險嗎？」露斯反問。

「這是兩回事！」蒙氣得牙痕痕，卻不敢跟天空神動手。

「蒙....我會等你回來...別讓我們失望。」提勒斯推開馬基的手，努力站起來。

「但我....」蒙看着好友們，突然不捨。

「不要緊，露斯收起我的神力，但我的身體會慢慢康復，看。」提勒斯伸出手臂，果然，枯黃
的手皮膚漸恢復彈性。

「為甚麼...為了區區一個人類你們要—————」露斯皺眉問，突然被轟了一個大火球。

「別吱吱咋咋！你讓不讓？！」火神的手臂燒起藍火，喝斥。

「...................」馬基放下提勒斯，默默抽出‘九顱大劍’。
露斯看到‘九顱大劍’，立忌三分，四周的狂風馬上收斂。

「露斯！你貴為三上聖，就成全我們吧。」夜神忍不住插嘴。

「.............旅人，別辜負...這個世界。」露斯幽幽道，然後消失於厚雲之中。

天空的烏雲消失，蒙馬上跑回懸崖。

可是石梯立即崩毀，僅餘一足之闊。

「匠神...為甚麼？」蒙知道匠神的建築並不會輕易倒榻，明白斷橋的警告。

「你就去吧。」匠神皺眉，轉身離場。

「矣？」蒙驚覺眾神沒有跟隨自己，反而以黯然的目光遠眺自己。

「去吧，少年。我們只能送到過裡了。」矮小的面具少女，幻之女神亞柏說。

「我們曾說———」蒙大急。

「蒙，去吧。露斯上聖是正確的，身為神明，我們不能任意妄為。跟你旅行的日子很幸福，我
們不會忘記。」提勒斯已經恢復舊日美貌，但臉容總是怪怪的。

任憑蒙說乾舌頭，眾神也不為所動。

最終，他只能孤獨地走向大黑鏡。

「蒙。」此時，冥神阿蒙德拋了一塊小白瓷給他。

「系統提示：已獲得 ？？？？？」

「好好保管。」阿蒙德笑道。

馬基從大劍拔出一顆頭顱，讓火神把它燒成一粒燙手的綠寶石，擲到蒙手中。

「系統提示：已獲得 戰神—奧拉昂的餘火。」

「戰神...奧拉昂？！」蒙驚見神話中第五任戰神的名字。

馬基並沒有說話，只向蒙點點頭。

「系統提示：已獲得 戰神．馬基 的祝福。」

眾神不約而同點頭。

「系統提示：已獲得 水神．塞頓的祝福。」

「系統提示：已獲得 火神．赫法米斯的祝福。」

「系統提示：已獲得 冥神．阿蒙德的祝福。」

「系統提示：已獲得 幻神．亞柏的祝福。」

「系統提示：已獲得 夜神．納特的祝福。」

蒙忍着淚眼，伸手摸向黑鏡。

此時，露斯再次出現在他身旁。

露斯仍然蒙眼，但蒙感受到祂熾熱的目光。

「別忘記...被你遺忘的人..」露斯說。

「系統提示： 已獲得 天空神．露斯的祝福。」

「謝謝你...露斯。」蒙伸手一摸，由黑鏡吸進去，消失在眾人眼前。

「.................」神明間一片黯然。

「別忘記被遺忘的人.....」冥神冷笑一聲，默然離去。

「亞柏，差不多了....」火神拍拍‘提勒斯’的肩膀。

提勒斯嘆一口氣，從滑溜溜的下巴掀起一張臉具。

她竟然是幻神亞柏所變。

「希望...我們的豪賭會成功...」亞柏收回分身，慢慢低頭.....

眾神為堆於草堆裡，被大地抽成人乾的提勒斯的屍體默哀。

。。。。。。。。。

得到珍重之物，必將放下重等重要之物。

。。。。。。。。。

哩幾個月大家都辛苦喇

第三季係火良野出埸，救咗帕修斯就完咗

懶然表示失蹤幾個月

新post lm

點解變期刊會開心

一日一萬變一星期一萬

但法官大人，我屌！

我愛樓主❤️

終於返嚟喇

一星期一萬字

聽住先

不多於

0-10000

1粒字都係不多於1萬啫

即刻正評以示鼓勵

回家了

滿心歡喜狗衝入黎，再見到一星期一更 ，我都係出返去好過，廢事又染上毒癮

由第一季追到而家

終於肯開post

遲啲先回應

阿蒙 好熟口面但唔記得左佢D野

好感動

AI已經人性化到同真人冇分別，系統同你講解決咗AI士氣問題，但士氣都其實一樣咁低落冇咩變過。我當係AI已經呃到遊戲系統定係遊戲隱藏數值好？個故變異世界唔係冇原因。

戰神把劍插五個骷髏頭，其中一個頭係第五任戰神，照數落去就齊晒五代戰神做串燒，好難怪天空神會忌把弒神劍三分。

冥神個白土係唯一？？？？的，即係個大白鐘係重要劇情唔出得名住。

旅人仲以為自己係亞特蘭蒂斯主宰，但個人類AI已經同其他神去世界盡頭發現異物，蒙個承諾係咪AI覺醒伏筆嚟，等睇AI反攻旅人。

漏左一點未講，收返生孕之權，咁旅人仲有冇得生產AI士兵？冇記錯生死冊其中一樣復活道具要懷孕先拿到，咁搞咪即係冇金身就等死？

蒙 去左「異境」
而豐饒女神被收回能力死左 冇左生命祝福
所以NPC就生左條魚出黎

然後 打完唐卡拉之後 尼菲特 種左粒重生種子
大地又再次有豐饒女神既祝福
姐係女神復活左？

蒙係咪火神

唔係啦

屌你老母

等到差D就棄左
cd-rom表示咁都等到終於有文好感動

話咗有打，真係唔想hea貨先遲出

蒙只係出現過兩次

留個名

唔理有冇文 一黎正皮先 加油

邊個咁得閒逐個comment負皮

推

冇印象邊個係蒙

邊個咁得閒負皮回覆

留名

星期三下午430 準時更新

說好的紙言搞左未？

星期三先有文

咪走數呀

可能已經寫好儲緊文呢

竟然有文

16:30

太天真

中 秋 節 快 樂

中秋節快樂

幾時開架

前文提要 第三季
－－－－－－－－－－－－－－

「你們不是想得到火鑽石嗎？」壯漢反問。

「火鑽石是一回事，但你們的態度也太奇怪了吧？為甚麼村長會捉你們當苦工？」火良野再
問。

壯漢看一看時鐘，距離天亮還有數小時，決定坐下來如實告之。

「火鑽石……就是夏洛特公主的嫁妝———‘光茫彩鑽’的碎片。」壯漢反而以火鑽石引入話
題。

「光茫彩鑽？！」二人大吃一驚，原來火鑽石的背後設定大有來頭。

「你們不可以不知道………那個巴甚麼蘇丹就是為了‘光茫彩鑽’而來。」壯漢皺眉道。

「沒有……他說火鑽石是珍貴的寶石，價值連城而已。」火良野半信半疑說。

「價值連城？根本是無價寶！世界上只有９塊寶石碎片，合拼起來便可以拼成‘光茫彩鑽’。根
本沒有人會賣。」壯漢譏笑說。

「等等———」秀子打斷二人，她注意到另一個關鍵字。

「夏洛特公主的嫁妝………？」秀子針對問。

「看來蘇丹沒有把情報都告訴你們啊………

夏洛特城本來屬於夏洛特公主。

她是‘豐饒女神’的私生女，被封印在高塔裡永世不得離開。

公主雖然被眾神唾棄，但她仍用微弱的神力造福人民。

某天，一條負傷的海蛇從天上摔到城堡外的綠洲。

重傷的海蛇馬上變成人形態，令公主一見傾心，把他救回城堡。

海蛇告訴公主自己被水神—塞斯打敗，很擔心族人的情況。

公主無法移動，愛莫能助。

海蛇建議公主四周的湖水集中一處，讓他喝飽後回去海蛇殿幫助族人。他交出一粒‘光茫彩
鑽’作為訂情信物，公主只要可以移動的話，便可以利用鑽石的光茫找到蛇殿，跟他成婚。

夏洛特公主同意了，豈料海蛇喝乾附近百里的河川，只剩下一條小河經過公主的高塔，讓他回
來。

公主就此在大漠之中一直等待，直到某天……

某個神氏欺騙公主找到蛇殿的位置，帶着黑色的怪物偷襲公主的高塔。

公主無法離開高塔，把自己的靈魂注在鑽石中，讓最忠心的７位僕人帶走，然後被殺死了。

僕人停自知終有一日會被怪物追上，決定合力打碎寶珠。

５人帶着碎鑽躲進蟻穴深處…終身不出，剩下二人在蟻穴附近建立一條小村，守護這個秘密。
然而，那群黑色怪物找不到鑽石後便消失了………」壯漢唏噓說。

「那……那麼……」火良野受寵若驚，不知從何說起。

「為甚麼村長不知道蟻穴的位於…而你們知道？」秀子追問。

「哼哼……我們本來就是城中貴族的後代。我們一直都住在夏河特城內，直到數年前……那個
蘇丹帶着旅人軍隊及無數的財富強行佔據公主城…我們這些貴族被逼遷才來到這條村。剛好公
主的僕人知道我們身份後要求人力加工蟻穴的機關。我們同意了…所以知道蟻穴位置。村
長……知道城內來了一個富豪後連續在公主城住了三個月，把公主寶石的情報都賣給蘇丹。唯
他根本不知道蟻穴的位置，蘇丹怕殺光我們會永遠失去寶石……所以才一直威逼利誘我們。」
壯漢再說。

「但你………要走了嗎？」火良野看到他跟妻地已經收拾好行裝。

「其餘兩個知道內情的‘貴族’考慮投誠蘇丹………我再留守也沒有意思了。假如你把‘貴族—鐵
耶巴’及‘貴族—圖圖安’殺死的話，我願意親自帶你到蟻穴。但必須要日出之前———５小時之
內。

「系統提示：接受 貴族—帕汶的任務。（Ｙ／Ｎ）」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

第三章－遠方的種子

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

「把‘貴族—鐵耶巴’及‘貴族—圖圖安’殺死的話，我願意親自帶你到蟻穴。但必須要日出之前———５小時之內。

「系統提示：接受 貴族—帕汶的任務。（Ｙ／Ｎ）」

。。。。。。。。。。。。。。

火良野半身是血，拖着疲勞的身軀回到‘天鵝小居’，在牆角放下兩顆人頭———鐵耶巴及圖圖
安的頭。

「任務更新：取得 鐵耶巴人頭 １／１。」

「任務更新：取得 圖圖安人頭 １／１。」

「任務更新：到‘馨巷鎮’尋找帕汶。」

被窩慢慢蠕向床邊，探出頭來。

「回來了？」秀子甜笑問。

「吵醒你嗎？」火良野關上任務提示，溫柔問。

「沒有啊～我的‘疲勞值’已滿，自動醒來了。」秀子發現他神色有異，皺起眉來。

「任務有意外？」她問。

火良野若有所思，長嘆一口氣。

「好麻煩。」火良野苦笑說。

「這兩人實力不算強啊。」秀子伏到他身體上，用體溫鼓勵火良野。

「不…我指得到火鑽石後很麻煩。」火良野揉着秀子的頭，欲言又止。

「為甚麼男人總愛自尋煩惱……我真搞不明白。」秀子偏嘴撒嬌。

「女人愁男人，男人愁天下。豈不一樣？」火良野掐掐秀子雞蛋一樣的滑臉說。

「我不依，你好好解釋。」秀子鼓着臉說。

「得到火鑽石，蘇丹直接委派的任務，它的重要性不言而喻。

但我們得到火鑽石後，萬一發現它會破壞平衡呢？

蘇丹得到火鑽石後可能實力倍增，入侵亞洲。」火良野認真說。

「那麼我們取得火鑽石後偷走不就可以了嗎？」秀子奸笑，火良野狠狠彈額頭。

「難處乃……我們沒有實力保住火鑽石啊。與其得罪蘇丹，倒不如不進行任務更好。」火良野
認真說。

「庸人自庸庸～～～起床了。」今回換秀子打了一個大呵欠，表示不感興趣。

「誰讓你落床啊？」火良野不甘被冷落，橫臂把秀子攬回來，把她壓在身下。

秀子立即臉紅起來，害羞地別過臉。

「不行啊…要吃早飯，然後收集情報了……」她輕輕推開強壯的火良野。

火良野卻牢牢扣住秀子雙手，把她按得貼貼伏伏。

「這就是……早飯啊………」他說在秀子耳邊說。

嗯～～～～～～

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

3.1

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

廢墟酒吧－－－

火良野跟秀子點了中東咖哩及餅皮，它的口感猶如一糊鼻涕塗在紙皮上般嘔心。

「味道…太濃了。」刺鼻的咖哩嗆得秀子滿臉通紅，火良野卻吃得津津有味。

「別吃了～等一會去市集買羊肉串吧！」火良野已經換上旅行心情，興奮說。

突然，一批穿着黃色魚鱗甲的玩家來進酒館，店員騰出火良野旁的桌子，自動送上飯菜。

此行人正是蘇丹直屬隊。

他們的優待引起正無聊的火良野注意。

「聽說亞洲很快會迎來一埸大戰。」某人說。

火良野引頸偷聽。

「未開發的區域…當然引來狂蜂浪蝶。」另一人附和。

「不如我們建議蘇丹也參一腳，瓜分亞洲的土地。」第三人說。

澎冷！火良野不小心抖腳，震爆桌上一隻水杯。

「好辣啊！！！」剛好秀子辣得滿額是汗。

「叫你別吃，非要吃！」火良野馬上假裝生氣，蒙過衛隊玩家的目光。

「蘇丹就怕帝國、盟軍或玫瑰教庭的人變成鄰居，想養一個新勢力作盟友。」衛隊們繼續聊。

「唉～～～蘇丹覺得富貴萬事足，沒有動武的決心。我總怕有一天亞洲組會崛起，咬我們一
口。」另一人氣忿說。

「倒不如我們主動取得火鑽石，交給好戰派首領罕拉德。得到火鑽石的力量後說不定蘇丹會另
有主意。」某人說。

「算吧～火鑽石，蘇丹早已經放棄，只會派無關痛癢的人去碰碰運氣。」隊長說。

蘇丹衛隊吃飽後匆匆離去，留下火良野獨自一人沉思。

「秀子，我們好好補給，然後尋找火鑽石去。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夏洛特市集—————

太陽傘化身七彩雲朵，遮住市埸的藍天。

數百人在涼快的影子下穿梭，叫賣聲絡繹不絕。

「到了～我的朋友。」駱駝騎士以濃濃口音的聲線說。

火良野覺得現場猶如中東風格的教皇城。

「阿，朋友。你要食咖哩就左邊，去廁所就右邊，再見。」駱駝騎士匆匆離去。

火良野解開頭巾，舒暢地撥弄烘出熱風的頭髮。

「呼～真難受。咦，你怎麼了？」火良野發現秀子把自己纏成木乃伊，僅露出厭惡萬物的雙
眼。

「臭.....」她輕輕說。

「甚麼？」火良野貼到她面前問，汗味撲鼻而來。

「好臭啊！！！」

實在無法責怪秀子，因她身旁剛好是肉店。

宰好的肉放在帳篷內烘出一陣羶味，加上中東玩家富民族特色的體味，對秀子而言，就如貓餅
狗糧加水混成一碗粥灌入鼻孔。

火良野拉着秀子穿過中東市集，有的賣裝備，有的賣補給品，有的賣時裝。多半是玩家鋪設的

地攤，販賣自己的戰利品。

「朋友～你們從異地玩家吧？看！我的火屬附魔粉特別便宜，一包賣3塊水晶。」一名中東玩
家向他們招手。

火良野解開附魔粉一嗅，立即嗆得咳嗽大作。

「這包...未鑒定...但肯定是優質貨。」火良野把附魔粉遞給秀子，她馬上掩着鼻認同。

「為甚麼不鑒定才賣？」火良野機智問。

「朋友，實不相暪，‘鑒定鏡’要回城內購買。太麻煩了。」中東玩家苦笑。

「要買嗎？當手信也好。」火良野問。

離開‘夏洛特廢墟’時蘇丹贈送他們50塊小水晶作見面禮，這些小錢他們花得起。

「隨便你吧。」秀子只想盡快穿過人群。

「好，我要一包。」火良野剛拿出錢包，中東商人的手臂像毒蛇一樣射出來，咬走他的錢包。

「矣？」火良野還未來得及反應，中東商人已經破口大罵。

「喂！這裡一塊‘中水晶’都不夠啊！你還欠我水晶！」他怒道。

「吓....你話3塊水晶阿。」火良野一臉糊塗。

「3塊’中水晶‘！你趕快還我附魔粉，不然滾蛋！」中東商人瞬間變臉，趕走二人。

「喂...我———你也太...」火良野知道自己被奸商敲詐，一時間反應不過來。

「混蛋阿！別阻礙我做生意！」商人大怒，四周的商人也射來狡猾的笑容。

「我受夠了！！！！！！」秀子以迅雷不及掩耳的速度拔出武士刀，直指商人咽喉。

「喂喂，外鄉人，你有投訴便去‘商販管理隊’投訴。動刀槍是犯法行為！」商人大驚，舉起雙
手說。

「秀子，別衝動！我們是外交使者，假如為了—————」火良野怕有失身份，勸說。

「你他媽的上次洗澡是甚麼時候？！」秀子勃然大怒，刀鋒在顫抖。

「……………………..」

「....................……….」

全場肅靜....

「你們這群男人就不會一天洗一次澡嗎？！」秀子銳利的目光環掃市集，一句罵遍半個市集。
四周的女玩家站起來用力點頭。

「秀子...別怪他們，這是文化。」火良野想不到秀子原來在意這裡的氣味。

他伸手安慰秀子，豈料寒光一閃，秀子的刀鋒指向自己。

「你以為自己好香嗎？！」秀子已經變成一隻母獅，連自家獅子王也忌她三分。

「我...我把水晶還你好了...冷靜....」商人顫顫抖抖拿出水晶包，交到秀子手上。

「抱歉...我馬上去洗澡...」他說，剛好一顆口水像流星般噴向秀子，點在她發紅的臉蛋上。

現場刮過一股冷風，全場替他掐一把冷汗。

秀子愣住半秒，抹走臉上聖水一聞，臉色變綠昏去。

「可惡！你用暗器傷我女友？！」火良野劈喉一吼，震得附近的金器嗡嗡共鳴。

就在劍拔弩張之際————

「就是他們，妨礙大伙兒做生意。」某商人拉着商販管理隊的人前來。

「等等！我們甚麼都沒幹！」火良野急忙舉起雙手。

「都跟我來………」商販隊冷冷道，把二人帶到辦公室去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

商販小組辦公室－－－－－－

「水來了。」數名僕人站在火良野及秀子身後，為他們煽涼送水。

「原來是蘇丹的客人！你們早點通報嘛！」商販隊長賠笑道。

「幸好我有‘貴賓證’，不然我們會被這群警察打劫………」秀子側過頭說。

二人被拉進辦公室後立即被打開背包。

火良野的錢袋及裝備均被充公，直到秀子高舉‘貴賓證’，這群穿着制服的流氓才意識到眼前二

人不能冒犯，連忙賠罪。

「你們做生意………也是這個模樣嗎？」火良野冷笑問。

「個別例子！我們都是奉公守法的良民。」商販隊長急忙說。

他們捧來果盤、裝備、附魔粉、形形色色的藥水，幾乎把整個倉庫掏空討好二人。

「兩位仍有甚麼要求嗎？」商販隊長像小人一樣彎下腰問。

火良野想趁機敲詐一筆，當他正要獅子開大口時－－－－－

「來，畫押。」一名小販隊押着一男一女來到辦公室。

「我沒有錯！放我走啊！」男人在激動叫嚷，女的一臉平靜，乖乖畫押。

「你在天秤動手腳，增加貨物重量騙財。別以為可以騙過我們！」小販隊成員把他推向書桌，
捉住他的手指沾上墨水，壓向紙張。

「我不依！！！這只是……小技倆！！！」男商人拼命掙扎，姆指逐分逐寸貼下去。

「哼…他沒有付保護費，所以你們才針對他而已。」女人冷不屑說。

「多嘴！我們做事要你管！」小販隊的人反手打她一個耳光。

豈料女人眼明手快，輕巧地側身避開，然後回敬一個頭鎚，砰一聲撞得小販隊員鮮血直流。

「我明白甚麼事了………」火良野在旁冷笑道。

「別管他們。兩位大爺還有甚麼吩咐嗎？假如沒有…希望今天的誤會到此為止。」小販隊長恭
敬說。

「別依！他們仗着官位中飽私囊，我們這些小商人逼不得矣才騙騙油水而已。」男商人激動大
叫。

「直接把他收監！」小隊長怒吼。

「且慢。」秀子叫停他們。

「他們正是作奸犯科的商人，我們要殺一警百！」小隊長大義凜然說。

「哈！好一句殺一警百，我大約明白這裡的生態了。」火良野呵呵大笑，

「把他放了。」秀子命令小販隊。

「矣？剛才你們幾乎遇騙，我們為了旅客才嚴懲小偷啊。」小隊長解釋。

「賊喊捉賊，休想把我們當成傻瓜！」秀子大怒，跟商人同仇敵愾起來。

「喂…聽不見嗎？」火良野收起笑容，僅憑一雙殺目嚇怕小販隊。

「那麼今天的事……」小販隊長討價還價，果然臭罌出臭草。

火良野跟秀子知道適可而止，為免狗急跳牆，決定妥協。

「哼！把貨物還我！」男商人奪回自己的背包，跟女人離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「看來這個市集不安全…我們還是直接去蟻穴吧。」火良野跟秀子看着五光十色的市集，突然
感到無比黑暗。

他們步下樓梯，馬上被男商人及女人截住。

「晚安兩位！」男商人熱情地伸出友善之手。

火良野及秀子機警地避開，並後退一步。

「快走吧…好醜啊。」女人極不耐煩，欲拉走男商人。

「謝謝你們出手相助！」男商人急忙點頭。

「別誤會，我看他們不順眼而已。」秀子皺眉說。

「我叫拉布什，她是安茹。你們呢？」拉布什誠懇說。

火良野及秀子猶豫一會，決定實名告之。

「所以你們來夏洛特經商嗎？」拉布什好奇問。

「不…我們是外交使節。」火良野挺起胸膛，威風說。

「哪一國的使節？為甚麼逛市集而不到商埸，你們很窮嗎？」拉布什又問。

火良野突然語塞，想不到這傢伙老老實實，嘴巴會不知不覺得罪人。

「你想怎樣？」秀子已起疑心，質問。

「報恩。你幫助我，我會幫助你。」拉布什點頭肯定說。

「唉………」站在旁邊的安茹搖頭嘆息。

「不用，心領，再見。」秀子拉着火良野就走。

「矣～～～兩位，我有恩必報。」拉布什扯住火良野手臂。

「我們要回去‘馨巷鎮’，你能夠提供便車嗎？」火良野想起自己沒有多少錢，問。

「你們要找‘蟻穴’嗎？」拉布什直接問。

「甚麼蟻穴，從未聽說。」火良野假裝不知情，裝出好奇的樣子。

拉布什揍到二人中間，輕輕說。

「蟻穴藏了巴耶塞特蘇丹很渴求的‘火鑽石’，很多人都冒險挑戰。」拉布什竟然如實相告。

「外面當然很多寶藏…沒甚麼特別情報。」秀子配合，假裝不感興趣。

「我當然有…更好的情報。」拉布什奸笑道。

「來……讓我慢慢告訴你們。」

冇啦

前文提要唔計架喎！！真係夠一萬？

終於等到！正評一個！🤣🤣

邊個同你講有一萬字

唔係話唔會多過1萬咩

原來玫瑰教庭同盟軍唔同

一萬係upper limit黎

0-10000係個range

知冇？

幾多字唔重要 重要嘅係質素

慢慢等樓主適應翻出文啦

留名

係你適應佢

呢個時間線位用十萬字都未講到第三季尾

Say 個hi ， 好耐無見

我都冇乜印象

明天1630見

出過兩次

第一次係第三季初 佢同家姐的對話
第二次係第三季末 佢同幾個人嘅對話
第三次係第園季初 佢同神明的對話

３。１

。。。。。。。。。。。。。。。。

拉布什領着二人穿過人頭湧湧的市集，轉入小巷，來到一所不起眼的茶室。

這所茶室由兩名老婦人打理，滿地都是積水，失修的牆縫長出小草，天花佈滿小洞，猶如室內
星空一樣奇幻。

「我想要二樓的客房。」拉布什向婦人說。

「昨天樓梯斷了，上不去，你們在角落坐吧。」婦人蹲在水坑前邊洗碗邊說。

洗碗水不但是灰色，婦人更留有泥黃色的指甲，秀子彷彿聞到她指甲縫內的宿臭味。

她轉身就走，卻被火良野拉住。

「姑且一聽。」他說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「所以，你的情報是？」火良野坐下來，挺起腰問。

「你不坐嗎？」拉布什搬來一張濕漉漉的木椅，問秀子。

「男主在前，女妾不坐。」秀子端莊地站在火良野身後。

其實她嫌棄木椅而已。

無獨有偶，安茹也站在拉布什身旁。

「別誤會。」安茹發現秀子正猜測自己的身份，冷冷道。

「巴耶塞特蘇丹…已經有火鑽石。」拉布什認真說。

「………甚麼意思。」火良野皺眉問。

「我有商人朋友打聽到巴耶塞特手中有數顆‘火鑽石’。」拉布什強調。

「哦～就是這樣？我們走了。」火良野作狀起身，拉布什急忙按住他。

「矣？！你不感意外嗎？」拉布什大驚問。

「沒甚麼大不了，秀子，走了。」火良野見拉布什已經上釣，更裝出不耐煩的樣子。

「等等！他還欠五顆便可以拼出完整的‘光茫彩鑽’！」拉布什被火良野輕輕調侃便和盤托出。

安茹搖頭苦笑，踢弄地上的石子分散注意力。

她戴着薄黃紗遮住樣子，秀麗的輪廓若隱若現。她的裝備猶如肚皮舞孃，但小腹肌理分明，似

乎身手不凡。
為甚麼這樣的女人會跟隨如此窩囊的拉布什？秀子開始跟安茹比較起來。

「知道這個情報對我們有好處嗎？」火良野反問。

「呃～～～～帶路的貴族會害你們！」拉布什衝口而出。

「哈哈哈哈！唯一值錢的情報，你卻免費供出去了！」安茹捧腹大笑。

火良野跟秀子瞬間愣住，再也無法裝作不感興趣。

「對喔…他們冒死守護‘蟻穴’的秘密，怎可能告訴外人。」火良野恍然大悟。

「嗯。回去交任務後，貴族會送你一杯落毒的飲料。我沒有喝，也問不出‘蟻穴’入口的情報，
所以逃走了。」拉布什嚴肅說。

「為甚麼你要幫我們？」秀子反過來質疑拉布什的動機。

「因為你們幫我，所以我報恩。」拉布什遞給火良野一杯水。

「你剛才警告我別喝陌生人的飲料………」火良野指着水杯苦笑。

「我才不會害你啦！罷了！」拉布什惱羞成怒收回水杯。

「你算甚麼商人…如此老實怎賺錢啊…」秀子忍不住揶揄他。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！」安茹笑得扶牆彎腰。

「你別管，我有自己的哲學。」拉布什氣得背得二人，握緊自己的小水杯。

「我們要走了。」秀子提醒火良野。

火良野沒有回應，耐人尋味地打量拉布什的背影。

「你是甚麼職業？」火良野突然問，秀麗瞪大眼睛拉住他。

「陷阱師，怎麼了？」拉布什回頭問。

「你呢？」火良野命令安茹回答。

「為甚麼要告訴你。」安茹擺出臭臉，別過頭。

「哈！好！」火良野打開介面。

「系統提示：已送出組隊邀請 拉布什。」

「系統提示：無法送出組隊邀請 安茹，目標已在隊伍中。」

「你怎麼了？！」秀子大驚問。

「反正我們身處異地，多認識朋友也不錯。」火良野安慰秀子，並把她推到身後。

「系統提示：拉布什 已拒絕你的組隊邀請。」

「我…不跟別人組隊。」拉布什猶豫答道。

「你打算以後只跟女朋友一隊嗎？」火良野笑問。

「喂，別胡言亂語！」安茹聞言大怒。

她下意識按着腰間匕首，秀子幾乎同一時間擋到火良野前方，按着武士刀。

兩女勢成水火。

「喂喂喂………女士們放鬆點～」火良野再次推開秀子。

「為甚麼你要跟他們組隊啊！」秀子大感不快。

「我們要去‘蟻穴’，同行吧！」火良野再次送出組隊邀請，但今回換成長輩的命令口吻說。

「但我…是陷阱師，戰鬥時幫不上忙。」拉布什雙眼發光，不敢相信有人主動邀請自己入隊。

「我會見死不救，所以別擔心你會變成負累。」火良野豪爽一笑，反而令拉布什輕鬆起來。

「你認為呢？」拉布什問安茹意見。
「我才不敢給你提意見。」安茹後退一步，任由拉布什決定。

拉布什站起來，凝視火良野的手掌，慢慢握過去。
「系統提示：玩家 拉布什 已加入隊伍。」

「系統提示：玩家 安茹 已加入隊伍。」

秀子馬上打開介面，查看二人角色資訊。

「隊伍成員：安茹
職業：夢魘
等級：５２３
稱號：／
公會：君士坦丁商業聯會」

「隊伍成員：拉布什
職業：陷阱師
等級：４６６
稱號：好商人
公會：君士坦丁商業聯會」

「５２３級…４６６級…你也被女人保護太久了吧。」秀子冷笑道。

安茹反查二人資訊，立即大笑。

「哼，看你們也........」

「隊伍成員：火良野
職業：暴君
等級：５９９
稱號：時代第一人
公會：聖三一」

「隊伍成員：神田秀子
職業：暴君
等級：６２３
稱號：百步凌波
公會：紅櫻公國」

安茹漸漸失去笑容。

她萬萬想不到秀子達600級之高。

「暴君....為甚麼會得到百步凌波的稱號？」安茹吃驚問。

‘百步凌波’稱號要玩家沒有魔法加持下於水面疾走百步而不濕身。只有敏捷屬性不低於400才有
機會成功，所以幾乎只有夢魘會解鎖此稱號。

「暴君不能練敏捷嗎？」秀子得戚笑道。

「火良野先生，‘時代第一人’是甚麼稱號？」拉布什問。

「喔～1000個玩家到姆大陸任何一個首都提名你就可以得到。」火良野淡然說。

「1000個玩家？你是名人嗎？！」拉布什驚問。

「算是吧？」火良野苦笑，把自己被德軍囚禁，再越獄帶領母服玩家反攻普拉姆斯一事簡述一
次。拉布什跟安茹聽得目瞪口呆。

如是者，一行四人共租兩隻駱駝，出發到馨巷鎮去。

。。。。。。。。。。。。。。。

３。２

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

閃石沙漠——————

白月高掛，為沙漠披上閃閃銀衣。

四人沿着沙丘線橫過大地，跟夜空融成一體。

幼滑的沙粒像柔水一樣滑過秀子腳邊，然後變成一串鑽石流到山下。

「きれい.......（漂亮）」秀子忍不住對美景讚嘆。

火良野抓了一把涼沙灑在秀子掌心，她指間流下一梳梳的閃粉，像小星空一樣迷人。

平日以硬漢形象示人的火良野已迷得秀子神魂顛倒。夜月更點亮他的浪漫細胞，瞬間溶化秀子
的芳心。她摟着火良野熱吻起來。

「咳咳...」拉布什去路被二人擋住，尷尬地咳。

「你們兩個好無情趣啊。路上都不說話。」火良野八卦說。

「我跟她不是情侶。」拉布什沒好氣說。

「你們也不像朋友啊。」秀子接道。

安茹沒有回應，靜靜凝視前方。

「前面就是‘馨巷鎮’。你們先交任務，我們在村外的‘枯井’等你吧。」拉布什說。

火良野及真子摸黑走到馨巷鎮去。

。。。。。。。。。。。。

二人回到帕汶的小屋，發現大門已經被木板封起。

「先生....你在裡面嗎？」火良野對門縫說。

小屋沒有回應......

「先生...」火良野敲門，小屋仍是沒有回應。

他一怒之下 動手去扳木板，嘰嘰聲大作。

「警告：躲。」

秀子捉住火良野躲到小屋旁的小巷中，村長帶着一隊壯漢趕來。

「有聲音嗎？」村長問。

「沒有發現...」壯漢們回答。

其中一人手持火把走向他們匿藏的小巷。

畢直的小巷無處可躲，他們只能向後退。壯漢火把的視線範圍剛好觸不及二人。

「沒有發現。」他大叫，然後離開。

村長隊伍離開後，二人再次回到正門。

「我板開的話肯定會引來注目。我們要盡快——————————」火良野話聲未落，秀子一
個仰身跳到屋頂。

不一會，木門從裡面被打開，全程半分音也不響。

「敏捷比力量好用吧？」秀子彈彈火良野鼻子，把他邀請到屋內。

。。。。。。。。。。。

小屋內一片凌亂。

塌下來的書架，半碎的桌子，一地碎紙。
「看來任務委託者跑了。」火良野四處查看，不見人跡。

「紙碎....」秀子蹲下來，對碎紙沉思。

火良野推開半掩的房門，眼前閃出新資訊。
「任務更新：找出 鎖匙。」

線索就在這間房內。

一切昏黑 ，唯獨牆上有5盞燭燈。

火良野打開衣櫃，發現一隻木匣，在木匣內找到一排蠟燭，有紅，綠，藍三種顏色。

火良野把蠟燭隨意插在燭燈上———沒有反應。

他再從木匣找到打火石，點著燭燈————也沒有反應。

「秀子，找有顏色的碎紙。」火良野靈機一觸，大叫。
。。。。。。。。。。。。。

「應該是這樣了.....」

二人在紙碎埋中找到數張有顏色的碎片，拼成一張舊照片。

帕汶抱着一名女嬰在書房合照，牆上顯示着紅，紅，紅，紅，綠次序的燭燈。

「該死，原來沒有藍色。」火良野暗罵，並依次序放好蠟燭。

咔嚓————牆角的一塊磚鬆了。
扒開磚頭，他們得到一張’小鎮地圖‘。

村外的荒廢小屋被圈起來。
「交個任務也這麼煩.....」火良野不悅道。

。。。。。。。。。。。

３。３

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們按着地圖走到小鎮外，摸黑走上山坳。

荒廢小屋就在前方，但屋內一片漆黑，似乎無人在家。

秀子不假思索，大步向前，馬上被火良野拉住。

「記得拉布什的情報嗎？他說帕汶最終會殺死玩家…我們先觀察一會吧。」火良野說，然後把
女友拉到路邊矮灌木叢躲起來。

十分鐘過去，小屋沒有任何動靜。

蒼穹星夜變成一張懸掛天空的水彩畫閃閃生輝，教人看得痴痴入神。

秀子甚少進行ＮＰＣ任務，對冗長的劇情不耐煩，開始望天打掛。

「等太久了吧…也許屋裡根本沒有人。」秀子嘟嘴說。

「任務經常有隱藏劇情，靠玩家仔細觀察發現，得到的獎勵特別好。」火良野揉揉秀子的頭，
笑道。

「為甚麼你知道這麼多？」秀子反問，其實她從未考究火良野的過去。

「我最初的公會創於‘開荒時期’，奉行精英制度，人數少等級高。大家執行任務時十分細心，
當時我只是打手，觀察細節也是跟他們學而已。」火良野笑道。
「矣～～～原來任務有多重玩法？我只會按照系統提示殺怪而已。那麼你的公會呢？」秀子不

愛劇情，卻對火良野過去感興趣。
「我的公會名叫‘幻影旅團’，被安多莉亞的‘銀色龍紋’打敗了。」火良野苦笑道。

「矣？！那麼你們是仇人嗎？」秀子大驚問。

「遊戲而已，別牽涉太多仇恨。最後我的母服淪陷於德國玩家手中，所有公會聯合起來反抗，
然後的事紅櫻武士都知道了。」火良野談笑風生，把隆隆往事輕輕帶過。

「這麼多愛恨情仇～我的母服只經歷三星期內戰，四首都被兩個公會瓜分。他們成立統一公會‘紅櫻公國’，打開‘魔王大門’後花了一星期攻陷波蘭玩家的伺服器，然後正式進入‘新世

界’。」秀子把紅櫻武士的歷史也簡述一次。

「蒼蒹跟無名就是兩公會會長嗎？」火良野打聽二人的過去。

「才不是，他們是－－－－－－－」秀子說着，小屋開門了！
帕汶親切地牽着一名女生走出小屋，跟她到旁邊的雜物間捧了一堆柴枝回屋。

期間二人聊得樂也融融，肩併肩，神態甚是親暱。

「她是誰……她不是帕汶的妻子啊……」火良野皺眉道。
「婚外情？」秀子問。

「等這麼久…就是看這一幕？」火良野找不出這段劇情的用處，決定跟秀子潛近小屋。

深夜的沙漠溫差極大，一不留神便會著涼病倒。

此時，夜風吹向小屋，木門透出一線金光。原來帕汶一直用黑布蓋住入口，偽造無人在家的情
況。

屋內傳來一陣嬉笑聲，並無不妥。

火良野跟秀子再找不到新的情報，只能硬着頭皮敲門。

喀喀－－－－－

剛才的女孩子應門，看到二人後一臉錯愕。

「旅人嗎？招他們進來。」帕汶從屋裡大叫。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

推門進屋，帕汶及他的妻子站在沙發前等待二人。

女孩則是女僕裝扮，拿着掃把守在一旁。

「噢…是火良野先生及秀子小姐。成功捕殺二人嗎？」帕汶讓他們坐下來，並叫女僕沖茶。

火良野從背包拿出兩個血淋淋的麻包袋。
「太好了…這兩個混蛋。」帕汶伸手欲接，火良野卻回收布袋。

「你先告訴我‘蟻穴’在哪裡。」火良野威脅道。

「你…拿‘地圖’給我。」帕汶向女僕說。

女僕走到角落，推開一扇暗門尋找‘地圖’。此時秀子隱約看到房後有形形色色的裝備道具，似
乎是貴族帕汶的寶庫。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

不一會，女僕從暗房走出來，以地圖交換火良野的人頭。

「系統提示：已交出 鐵耶巴的頭 。」

「系統提示：已交出 圖圖巴的頭 。」
「系統提示：帕汶 對你好感度 ＋３」

「任務完成－貴族遊戲－

區域聲望（閃石沙漠） ２／１００。」

「系統提示：已得到 蟻穴地圖。」

「這是蟻穴的入口……希望你找到所想之物，旅人。」帕汶說，然後罷手送走二人。

「等等……你是夏洛特城的古老貴族是吧？」火良野對地圖不屑一顧，問。

「我們的交流到此為止了，旅人。」帕汶冷冷回答。

「蘇丹趕走這區域的‘原居民’，你對他恨之入骨，是吧？」火良野再問。

「我們的交流到此為止了，旅人。」帕汶以同樣的句子回答。

「走吧…火良野君，他沒有新的回應了。」秀子直率說。

「無論你恨蘇丹與否………它跟你守護夏洛特的秘密－－－火鑽石的藏身處沒有關係吧？」火
良野直接問。

「系統提示：帕汶對你好感度 －５」

此句一出，帕汶臉色立變。

「請你們離開。」帕汶張開手臂送走二人。

「為甚麼你會告訴我們‘蟻穴’的位置？」火良野朝正確方向猛攻。

「系統提示：帕汶對你好感度 －５」

「離開！」帕汶大聲道。

「告訴我，帕汶！你隱瞞了甚麼？！」火良野大步踏前，逼問。

此時妻子向女僕使眼色，讓她離開荒屋，讓自己跟旅人周旋。

小屋內一片肅靜，四人對目而視，直到女僕離開房間後，夫婦二人才開口說話。

「我想你們取得火鑽石，打擊蘇丹而已。」帕汶平心靜氣解釋。

「比起火鑽石，你們更在意蘇丹？」火良野質問。
「要不是蘇丹…我們仍在夏洛特城裡享福，我們當然恨他！」此時妻子加入戰局，護在丈夫身

邊說。

「等等…………」火良野突然聯想一些線索……一條隱藏的線索。
夫婦靠攏一起，不敢多言。他們故意用身體擋住門，妻子偷偷摸向牆上的一顆釘。

「小心……」秀子抽出武士刀指嚇婦人，叫她別輕舉妄動。

「公主叫忠心的僕人帶着鑽石出走……僕人不可能出賣公主……不可能叫人幫忙隱藏蟻穴入口………你們就是公主的僕人吧！」火良野終於明白主線劇情了。

「情報更新：貴族‧帕汶 更改成 忠僕帕汶。」

「系統更新：忠僕‧帕汶 與你關係變成 敵對。」

夫婦二人瞬間變成紅名字，秀子馬上舉刀，準備砍下去。

但他們自信敵不過旅人，沒有動武的意思。

「要殺要剁隨便你，我們已經盡力，無愧於公主了。」帕汶挺起胸膛說。

「我們沒有毀滅夏洛特的意思，我們只想得到火鑽石而已。」火良野一改咄咄逼人的口吻，坐下來柔聲道。

「公主的靈魂豈容旅人的髒手沾污？！別多言了，殺吧！」帕汶昂起頭說。
「秀子…砍下他妻子一隻手。」火良野單眼說，讓秀子唬人。

秀子正想動刀，婦人竟然迎上來，沒有退縮的意思。

眼見夫婦二人不畏死亡，火良野覺得自己仍錯過了甚麼情報。
「火良野君…我們等半天，看到老伯跟女孩子走出來，怎麼不見了？」秀子輕聲問，但仍然被
ＮＰＣ聽到。

「…………………」火良野愣住一秒。
牆外傳出斷枝之聲。

澎～～～～～火良野一拳打穿木牆，把女僕揪進屋裡。

「嗚……」女僕被單手舉起，不斷用小手鎚打火良野的虎臂。
帕汶跟妻子嚇得渾身顫抖，卻沒有說話。

「這個不是女僕……而是女兒吧？」火良野提起狠勁來，二人仍然不敢說話，但妻子已經急紅

了眼睛，哇啦哇啦掉下淚來。

「剛才任務提示乃找到‘鎖匙’，然而三色蠟燭是掩飾情報……真正的鎖匙是帕汶手抱嬰兒的照
片－－－他的女兒，才是‘蟻穴’入口的‘鎖匙’。」火良野娓娓道來。

帕汶咬緊嘴巴，眼角漸漸滲出淚水。

「親愛的……」妻子搖搖帕汶的手。

「親愛的。」妻子更用力搖，但帕汶仍然無動於衷。
「你們必定很珍惜女兒吧……別犯傻了，她仍然活着。別等她變成屍體才後悔。」火良野收緊

五指，女僕的頸開始勒成紫色。

「別堅持了！說不定其他人已經出賣公主的情報，我們在守一個沒完沒了的誓言啊！」妻子終於崩潰，大哭道。

帕汶氣得滿臉通紅，渾身發抖，卻始終不為所動。

「沒時間了。」火良野再緊五指，女僕開始吐出白沫，雙眼反白。
「蘇丹已經得到其他火鑽石，還差數片便拼出‘光芒彩鑽’。我們此行目的就是偷走‘火鑽石’，不
讓他拼出完整的彩鑽。」秀子突然插嘴，她似乎在火良野身上學會攻略劇情－－－就是代入角
色。

帕汶瞪大眼睛，充滿絕望的眼神望向秀子。

「我不管了！」妻子衝進暗房，拿出一張古老發黃的地圖。
「午夜之時，月光將會指引你的道路。」她把地圖交到火良野手中。

「系統提示：已獲得 星之圖。」

火良野終於放手，帕汶妻子馬上扶女兒進房休息。

「老伯，我不會破壞你的故鄉。」火良野把‘星之圖’藏在衣袖，轉身離去。
「旅人………」帕汶突然開口。

「當公主不再落淚時…她將會指引你的道路。」他說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

村外枯井－－－－－－－－

二人會合拉布什及安茹。

火良野剎是得意，明顯已得到關鍵情報。

「成功了嗎？蟻穴在哪裡？」拉布什興奮地跳起來問。

火良野默默伸出手掌。

「………哪裡？」拉布什像小孩一樣掐弄火良野的熊掌。

安茹及秀子見狀哈哈大笑。

「他跟你要錢啊！」安茹忍不住笑道。

「吓？！錢？！你跟我算？！」拉布什大怒，甩開火良野的手掌。

「哼～～～來，跟我走吧。」火良野抽出‘星之圖’，在月光下攤開。
地面上－－－出現一張以月光照出來的路線圖，直指向‘閃石沙漠’深處。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「喔～1000個玩家到姆大陸任何一個首都提名你就可以得到。」

唔係好明

本身想skip哂依段，直入蟻穴

我想講呢啲有返成個遊戲嘅感覺好好睇

要有1000個人去首都提名依個稱號,都係課金

用多d 副線穿插主線內容豐富好多

文呀

屌你，唔好諗住cut文加快節奏，要加快就寫多幾隻字

一星期二萬字囉

依家會專寫一條線先。等大家知火良野困段時間搞咩嚟

Old seafood lm 終於有post

樓主返嚟啦

1637 冇文

第四章－公主的聖廟

天堂在哪，傳說的仙境有吧？

。。。。。。。。。。。。。。

整理行裝，我們向浩瀚無邊的星空出發。

呼呼夜風伴隨沙粒襲來，刮得半邊臉好不生痛。

「矣……」秀子水汪汪的眼睛刮進兩顆沙，下意識就去捽眼。

她曲起食指一壓，眼球立即刺痛。

「警告：盲目狀態 ０２分５９秒。」

「好痛！」秀子痛得停下腳步大叫。

火良野正捧着‘星之圖’帶路，沒有停步，不等待被風沙小事所傷的女友。

拉布什也沒有理會秀子，跟隨火良野前進。

「來…」安茹停下腳步，用手擋住兇猛的風沙，輕輕張開秀子的吹皮，幫她吹走沙粒。

「謝謝…」秀子吃了一驚，急忙點頭。

「你的頭巾裹錯了。」安茹幫秀子解開頭巾，然後垂下一條布作臉罩掛到另一邊耳朵上。

現在風沙再大，沙粒也被頭巾擋住，秀子的臉蛋不再受風。

秀子震驚得說不上話，只懂點頭，然後默默跟上男生們。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

「還要走數小時，我們小休一會吧。」

火良野走到沙丘下方暫避風沙，搭起營火取暖。

秀子馬上為他鋪好坐圃，然後倒一杯涼水給火良野。

拉布什跟安茹並沒有互動，二人各自各找位置休息。

今回秀子決定改善關係，主動為二人送水。

拉布什接到水杯時並沒有道謝，直接喝起來。

相反，安茹正在監視四周的沙丘，收到秀子的水杯時吃驚得合不攏口。

「噢…實在…很感謝你，但太貴重了…我不能接受。」安茹握着秀子的手，把水杯推回來。

「水而已…如何貴重呢？」秀子好奇問。

「我們民族的文化裡…水代表祝福及挈愛的意思。因為茫茫大漠裡，水比酒更珍貴。」安茹笑
道。

「為甚麼拉布什會若無其事收下水呢？」秀子再問。

「男人…哼，習慣被人照顧，不懂物輕情義重。」安茹冷冷道。

「照顧丈夫的確不容易呢…」秀子苦笑，心中暗暗慨嘆。

「你跟他結婚了？」安茹指着正研究星圖的火良野問。

跟拉布什相比，火良野不但強壯，行事果斷，總讓人安心地跟隨。

「仍未…」秀子紅着臉說。

「那就不要照顧他啊！搞不好一天他拋棄你，豈不是白費心機？」安茹馬上對火良野擺出厭惡
的樣子。

「矣………戀人…也應該盡妻子的責任。」秀子聊起火良野立即變成一隻小鹿，跟白天幾乎向
安茹動刀的剛烈性格判若兩人。

女孩們不約而同嘆一口氣。
「你跟拉布什到底是甚麼關係？」秀子忍不住問。

安茹欲言又止，警惕地看着拉布什，確認他正打盹才貼到秀子耳邊。

「我是保鑣。」她說。

「噢～～～原來如此。」秀子點頭道，隨即又奇怪起來。
「但你對他態度也太差了吧？不怕他解雇你嗎？」她追問。

安茹耐人尋味微笑，別過頭休息去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野脫下裝甲，僅穿防風袍倒頭大睡。

秀子則借用火光為火良野保護裝甲直至夜深。

深夜的沙漠份外熱鬧。

小蟋蟀趁夜跳出來交配，釘釘鈴鈴響個不停。

鈴…鈴鈴鈴鈴………

「嘖……」

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴！

「唉！」

火良野被小鈴蟀的呻吟聲吵醒。

明月高掛，為黑色沙漠披上銀紗。

秀子靠在火良野身邊入睡，冷得瑟縮成團。

他發現秀子沒有穿上負防風衣，反而用防風衣包着甚麼擁在懷裡。

溫柔地扳開女友雙手，竟然是自己的裝甲。

沙漠地形令‘重甲’耐久度加倍損耗，故秀子犧牲自己的身體保養之。

火良野搖頭甜笑，輕採女友的頭。

。。。。。。。。。。。。。

響亮的雞啼聲響徹沙漠，然而只吵醒秀子一人－－－因為這是她的私人道具‘雞鳴鬧鐘’。

秀子在柔軟的被窩裡磨蹭，以指尖感受幼滑的布料。

布料………

「矣？」秀子猛地張開眼，此時自己披着防風衣，更被一條樹枝壓穩。
她用力抬起身體上的粗枝，發現原來是火良野的手臂。

他赤身露體為秀子披上風衣，然後摟着她以免女友著涼。

「………………」秀子凝視着火良野，被他沉穩的鼻息呼得神魂顛倒。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「朋友，要起來了。」火良野被拉布什吵醒。

張開眼睛，天邊已經泛起魚肚白。

「距離中午還有６小時，趁涼爽趕路吧。」拉布什說。

火良野睡眼惺忪爬起來，抖掉身上的碎沙。

一碗熱騰騰的麵醬湯便端到臉前。

「早安…火良野君。」秀子甜笑道。

清新的笑容伴隨熱湯的一縷白煙令秀子活像仙女，點亮火良野的一天。

「早安…秀子。」火良野把她摟到懷裡親熱一番。

安茹及拉布什尷尬地別過臉，背對背專心吃起麵包來。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們按着‘星之圖’繼續前進。

沙粒漸漸變得粗糙，打到臉上如彈指一樣疼。

走着走着，安茹突然被沙裡異物刮到小腿。

「唉喲！」她扒開沙堆，發現一個羊頭骨。

「噢～可能賣到一個好價錢呢。」火良野笑道。

此時秀子被不遠處的異物吸引，擅自離開。

「沙漠沒有羊啊………」拉布什皺起眉頭說。

「矣，對喔……」火良野一愣。

「大家…過來這邊。」秀子在小沙丘上招手。
眾人爬上小山丘－－－發現前方沙漠佈滿骨頭。

貓…狗…牛…甚至人骨，應有盡有。

白森森的骨頭半掩於黃土大漠，大添荒涼。

「那裡……」秀子指着遠方一個‘大白塔’。

「那是……龍頭吧………」安茹吃驚道。

「看看那些尖牙……恐怕對了。」火良野凝重說。

「沙漠的…龍……」拉布什沉沉道。

火良野放下‘星之圖’…默默望向龍頭骨。

「蟻穴入口…就在那裡。」他帶着隊伍走下山坡。

剛踏出第一步，眼前立即彈出系統提示。

「區域發現：安納瑞斯的沉睡地。」

「區域更新：當前聲望 ０。」

「區域提示：當前區域 水無效。」

「準沒錯了………」拉布什嚥下口水說。

４。１

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

接近蟻穴，龍頭越見巨型，影子幾乎罩着大地。

四周的流沙下陷深處，彷彿是骨龍在吞噬黃土。

「下方就是……蟻穴吧……」一行四人來到流沙坑的邊緣。

「感覺不良好呢……」安茹害怕起來。

「裡面有大買賣！我們要發掘好貨！」拉布什甚是興奮說。
「火鑽石……亞洲組的興衰……」火良野被強烈的使命感填滿，精神起來。

「會不會有危險呢…」秀子苦笑道。

「只有一個方法知道了！來吧，秀子！」火良野拉着秀子的手就滑下去！

拉布什及安茹包好頭巾，跟隨二人跳進流沙坑裡。

沙沙沙沙～火良野被速度喚起激情，放聲大笑，打開雙臂歡呼。

「火良野君，別大意。」秀子皺着眉，單手擋住飛沙，努力控制下滑的方向。

「別擔心秀子，要好好享受啊！」火良野大笑，回頭望向女友－－－

呼嚓！秀子的慘叫隨之響起。

飛沙走石的一秒，他被一抹紅擋住視線。

「秀－－－－－－－－－－」火良野大驚，反手捉向女友，卻眼前一黑。

「系統提示：請稍侯－－－－－－－－」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「請稍侯－－－－－－９９％。」

「載入完成。」

「區域發現：古蟻穴。」
未及張開眼－－－－－

「秀子！！！！！！！！！！」火良野大叫。
下方亮起數十點光。

火良野未及理會光點是甚麼，再次呼叫女友。
「火良野君，我在這…嗚～」秀子在不遠處，身體半埋在沙堆裡。

「秀子！你受傷了嗎？！」火良野變成土撥鼠挖走沙粒，把秀子拉出來。

「我閃避不及，被碎骨刮到……」秀子翻起自己的甲裙。

火良野驚見她像月事來似的，半條裙子都是血。
他運勁一拉，啵一聲扯開秀子的布料，露出血淋淋的左腳。

拉布什及安茹聞聲趕至。

秀子的左腳跟被利骨勾斷，傷口骨肉分離，腳掌已經用不上力。

「症狀：出血、感染、殘廢。」

火良野把清水澆在秀子傷口，洗走沙粒。

「奇怪，感染症狀沒有消失？」火良野驚問。

「酒，以烈酒消毒。」拉布什建議。

火良野拿出純度極高的櫻花酒，慢慢拔開紅瓶。

秀子點點頭，咬緊衣袖。

「嗚～～～～～～～！！！！！！！！」一陣灼燒刺痛從小腿傳上大腦，痛得秀子渾身發麻，
忽冷忽熱。

「症狀：出血、殘廢。」

「忍着秀子，馬上好了。」火良野憂心如焚，大汗淋漓照顧秀子的傷口。

秀子點點頭，心裡卻是甜絲絲。

可惜，火良野用最上等的繃帶也無法治好秀子的‘出血’症狀。

「沙粒，你們外地人不會處理，我來。」安茹蹲下來，用針插入秀子鮮血淋漓的傷口，逐粒逐
粒挑出來。

「痛嗎？」火良野握住秀子的手問。

秀子痛得滿頭是汗，仍擠出一個笑容讓火良野安心。

「喂…」拉布什輕拉火良野的手臂。

「你看看……」拉布什指着下方說。

原來他們正處於沙丘之上，正是蟻穴入口，地面蹋沙累積而成的小沙丘。

下方的光點－－－就是數十個人看凝視自己。

火良野站起來，默默拔出大劍。

人群沒有任何動靜，像死屍一樣凝視入口。

「等我。」火良野說，然後獨自一人走下沙丘去。

。。。。。。。。。。。

未見其形，先得其臭。

一股霉爛的瘴氣彌漫地面，令人喉嚨痕癢如萬蟻毒咬。

火良野掩嘴，深入黑暗，發現人形是一具具木乃衣。

有的倒在地上，有的伸手向前，似乎在尋找甚麼。

它們的皮膚早已風乾，像皮革一樣堅韌。

「他們是玩家呢……」拉布什皺眉說。

「玩家？！」火良野吃驚問。

「看…這是蘇丹衛隊的星月章，還有其他公會的玩家。」拉布什翻開木乃伊的衣領，發現蘇丹
的公會圖章。

原來蟻穴的入口…就是墓地。

「他們的眼睛，怪怪的……」火良野發現木乃伊都被裹着雙眼。

他解開裹眼布，發現木乃伊的眼窩都塞進一對玻璃珠。

「這是我們的風俗，在死者眼上蓋一杖硬幣，在陰間作閃亮的眼睛……不過……為甚麼要裹着
眼。」拉布什對着似是而非的木乃伊感到不安。

火良野向女生招手，讓她們跟上來。

「火良野……看看這裡。」拉布什蹲下來。

他翻開一具女木乃衣的裙子，雙眼盯着女屍的長腿。

「呃…大家文化不一同，沒必要－－－」火良野大感嘔心，砌詞推搪。

「這裡……傷口啊！」拉布什氣急敗壞說。

原來女屍的腳跟有一道明顯的傷口，跟秀子的傷勢幾乎相同。

「秀子慢着，別下來！」火良野急忙大吼，但安茹已經扶着秀子走到身邊。

「別焦急，看看其他屍體……」安茹已經累得手臂酸軟，對火良野呼之則來揮之則去的態度甚
是不滿。

刺客追求爆發傷害，故持久力不強。

所以安茹要扶着秀子走來走去份外吃力。

他們檢查附近的木乃伊，發現傷口不一定集中在腳部，虛驚一埸。

拉布什站在木乃伊身旁，順着它乾瘦發黑的指尖望過去－－－乃是出口。

這批玩家被某種力量奪去性命了，然而他們都正尋找出口。

「喂～我有發現！」此時安站在深處大叫。

火良野抱起秀子，穿過稀疏的屍體，來到一個浮空的黑漣漪前方。

「副本：古蟻穴 （建議等級 ５００＋）」

「警告：時間誤差值 １：５」

「這就是……蟻穴的真正入口……」拉布什雙眼發光說，耳邊彷彿聽到金幣碰撞的叮叮聲。

「你的傷口……不可以啊秀子。」火良野發現秀子傷口根本沒有癒合。

「她需要神官。」身為暗殺者的安茹對傷口的份外理解。

「我不要緊……」秀子勉強站起來，擠出笑容說。

「要回程嗎………」火良野問自己。

「進去吧，等甚麼！」拉布什昂首闊步走向黑漣漪。

「我女友受傷了！」火良野一手扯住拉布什的頸巾。

「我知道啊，所以要給她治療。」拉布什糊塗說。

「怎治療？我們的醫療用品失效，附近都沒有神職者玩家啊！」火良野漸怒起來。

「最近的神官在裡面啊。」拉布什指着入口說。

眾人一愣－－－－－

沒錯，蟻穴就是最有可能找到神官的地方。

「這個副本沒有人數限制，屬於‘開放副本’，會遇到其他玩家。」秀子忍痛說。

「……………」火良野內心掙扎，但秀子的傷勢並沒有惡化。

「好……」

他點起火把，伸手摸向黑漣漪。

「進去吧………」四人消失於黑漣漪中。

「請稍侯－－－－－－－－－－－－－－－」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

隧道，直通無盡黑暗的隧道。

沒有半點火光，也沒有半點人聲。

「…………一個玩家都沒有。」火良野立即焦急起來。

「不要緊，火良野君。」秀子安慰他。

「嗯……這些水晶值不值錢呢……」拉布什開始研究壁上玻璃質透明的晶石。

火良野愣住半秒，怒氣值瞬間爆錶。

「說不定玩家都在深處呢～我們趕快前進吧！」安茹見狀急忙分散火良野的注意力，畢竟跟暴
君正面單挑是不智的決定。

隧道漸漸向下彎，似乎不斷向地底延伸。

跟地面談天說地的氣氛截然不同，每人拿出武器，步步為營前進。

火良野左手火把，右手大劍，作先鋒為隊伍帶路。

安茹扶着半跛的秀子，機動性大減。

等級最高的秀子雖難以移動，但近戰威力不減。

然而，拉布什不但等級未夠，而且是陷阱師，遇上突襲簡直不成戰力。

四人隊伍，此消彼長後只有二人半的戰鬥力。

天花越來越多破洞，連接到四通八達的小管，誰知道甚麼時候會有怪物來襲。

他們沿着主要管道直走，向右一拐－－－－－

一隻半人高，像獵犬高的黑巨蟻撲到火良野面前。

「哇啊～～～～～～～～～～！！！」火良野大驚之下將火把塞過去。

啵滋～～～～蟻頭被他燻黑，但沒有反應。

「它是屍體而已。」安茹發現蟻屍下方有一大灘透明綠色的蟻汁，腳也斷了數隻。

「矣………？」火良野舉起火把，撓了蟻屍一圈，發現它的確死透了。

然而，它肥大的尾部卻不翼而飛，似乎被人砍走。

「唉～～～還要過上多少時間………」

隧道更深處突然傳來人聲。

「跟緊我…」火良野輕聲說，然後滅了火把，向音源走去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

黑暗的盡頭泛起橙光。

一群玩家正手持手火把宰割蟻屍。

「已經兩星期……我快受不了。」

「最要命是不能登出……」

「好好享受吧，等一下便沒有那麼輕鬆。」

他們自顧自地聊天，未發現火良野一行人已經潛到某蟻屍後。

「奴達商會的人。」拉布什皺眉說。

「奴達商會？」火良野好奇問。

「他們是一群寶物獵人，同時專作非法買賣，手法卑劣不已。」拉布什氣忿說。

「他們也是－－－－－哇！！！！！！！！！」安茹正想搭話，赫見一隻大蟻出現身後。

黝黑反光的眼睛告訴她－－－－－我是活的！

火良野反手橫批大劍，打斷巨蟻的大牙。

巨蟻痛得頭歪一邊，連退數步。

他直挺大劍，正要從中破開巨蟻一刻－－－

「秘法彈！」

噹一聲，他的大劍被紫能量球彈開，一劍砍空。

此時巨蟻咬向他的頸部－－－

「龍炎飛息！」

一個火龍頭直貫通道，把巨蟻燒成焦炭。

火良野隊伍急忙回頭－－－正是奴達商會的人救了他。

「呃………」火良野嚥下口水，不知該說何話。

「你們入副本的日期是甚麼？！」

「今天的日子是甚麼？！」

「你們剛進來嗎？！」

３人像發瘋一樣尖叫。

「矣？」

剛剛比人捉去開個急會

速度與激情

要唔要持久裝

文啊

有文了

但

文呢

欲求不滿

繼續！

短到

想捉mm錯字

有咩

More i need more

他翻開一具女木乃衣的裙子，雙眼盯着女屍的長腿。

你話呢

你話呢

MM係咪一星期上水一次

輕採女友的頭

唔係，日日都芒住個post

冇文日日mon都冇用嫁

Posh

都係兩個禮拜入一次好了

今日紅日，會唔會多字啲

今日晏小小

安茹係咪老母嚟

文呢

晏少少即係今晚？

文牙

等等 趕工 尋日旅行日 冇時間打

安茹唔係老母，老母點會咁cool

手機菇糕Drive係你既好幫手

嬲

仲未打完，聽日再更新下，頂唔順 依幾日都冇時間

４。１

「來…再轉兩個彎就到了。」

奴達商會三人帶路，在彎彎曲曲的隧道左穿右插，瞭如指掌。

沿路泥壁插有火把，卻沒有點燃，只靠眾人手中的照明工具摸黑前進。

奴達商會三人手持普通火把，但棒杆上塗上兩段綠色線，意義不明。

「所以我們的系統報時都失效了？」火良野擔憂問。

「對…蟻穴裡有數個‘時區’，所以你對現實時間感知越來越模糊，最後迷失在這個副本內。」
裝備已經殘破不堪的魔源師唏噓說。

他衣衫襤褸，布甲似是用碎布縫起來，要不是親眼看到他用魔法，定以為他是乞丐或穴居野
人。

體溫在窄道裡膨脹，呼吸也嗅到朋友的體味。

每次遇上窄口，人群擠便成一團，沾上彼此汗水。

整段路令有潔癖的秀子如進入鬼屋一樣恐怖。

山窮水盡疑無路，柳暗花明又一村。

一陣柔風從拐彎處吹來！

向右轉，是一條寬闊的大通道。

大通道佈滿數之不盡的小孔，猶如高速通道貫穿蟻穴，再由分支滲透每個角落。

「呢～左邊這個是‘產房’，然後是‘洗地室’，兩房相通。右前方就是‘糧倉’。」奴達商會的人充
當導遊，為火良野小隊介紹每一個小洞。

「產房？」火良野吃驚問。

「怪物的產房啊～」奴達商人不以為然，領着眾人繼續前走。

秀子走得特別慢，經過‘洗地室’時隱約看到滿牆都是紅紅啡啡的污跡，石縫、地上、天花也黏
着昆蟲的斷肢，彷彿數十隻昆蟲塞進攪拌機打碎，然後把碎肉塞進去似的。

突然，一隻粗糙的肉掌按在秀子後腰上，慢慢上掃。

「矣－－－嗚啊～」秀子大驚，下意識扭腰避開，意外撕開腳跟傷口，幸得安茹扶着才沒有倒
地。

「秀子！怎麼了？！」火良野回頭，發現殿後的奴達商人笑淫淫地退開。

「他摸－－－」秀子正想說，卻被安茹用力掐一下，示意她別多嘴。
「我…我不小心扭到傷口了………」秀子忍痛站起來，苦笑道。

此時安茹沒有作聲，默默低頭繼續走。在旁的秀子感到莫名其妙，卻不敢生是非，選擇啞忍。

「嗯。」火良野二話不說，抱起秀子就走，沒有瞧任何人一眼。

他不苟言笑的態度令旁人害怕，不敢多言。

前行百步，氣溫驟降，地底如雪櫃一樣涼快。

一個大黑洞出現在眾人面前。
「到了……」魔源師默默停步，高舉火把。

純白色的少女雕像聳立巨窟中央。

俏麗的臉蛋清秀脫俗，眼睛微微合起，嘴泛笑容。圍在腳邊的燭光像星星般點綴黑暗，同時令
少女像滲出溫暖的和光。

在這個深淵裡，她如淤泥中的生長的白蓮，美麗得令眾人屏息。

火良野呆望着少女像，手中的大劍自然垂下來，身體向前傾斜一步，踏進洞窟邊緣－－－－－
－－－

「區域發現：夏洛特的聖殿。」

「夏…夏洛特。」火秀喃喃自語。

「豐饒女神的女兒………不意外吧。」奴達商人們笑道。

公主雕像的眼睛流下緩媛的淚水，沿着衣服流到地上，再被水坑引到洞窟深處。

「進來吧，讓我們好好告訴你蟻穴的事。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

聽日補多一篇

你又唔瞓出文

冇時間，時間開始唔夠用

好想講:時間好似乳溝可以擠出嚟
你每總有d時間,逐d逐d寫好過一次過deadline先趕貨
你唔會週刊都諗住到時候先一次過打一篇嘛

m底會話，我有草稿，只係未打，跟住就會post張相

週刊都打唔切

當M底手寫六日，到出文前先一次過打啦

不如搵人教佢用手寫輸入法

寫咗等於打咗，一舉兩得

口講都得

。。。。
「區域更新：夏洛特的聖殿。」

他們舉着火把，繞了洞窟一圈，發現石壁畫着四幅大畫。

第一幅———蒙臉的白綢女神捧着一名女嬰從天而降，把女嬰放在高塔上。

第二幅———女孩站在高塔上梳頭，髮絲掉在地上，變成森林。

第三幅———一條藍巨蛇纏着崩裂的高塔，四周的森林一片狼藉。

第四幅———高塔和森林回復原狀，公主跟藍蛇卻不見了。

「這些壁畫…是你們……」火良野伸盡手臂，想照亮每一吋壁畫。

「當然不是，壁畫於我們到來前已經存在。」奴達商人不以為然，跟着水道向前走。
他們走進一條伸手不見五指的狹道，牆壁由粗糙的

沙漿變成濕泥，僅循腳邊水聲前進。

未幾，轉角傳來熱鬧之聲。

眾人衝出黑暗，眼睛立即被火光閃瞎。

「來～烤蟻腿啊～～～」

「修甲，５塊水晶碎片一件。」

遠近的叫賣聲在空中迴盪，令人無法判斷此空間到底有多大。

「這裡又是哪？！」火良野像走進夢幻園的孩一樣興奮，問。
「‘奶媽市集’～」奴達商人笑道。
張開眼，他們已置身於巨型地下市集。

泥屋以髒兮兮的布料裝飾，無論行人或店家也衣衫
襤褸。

多間小屋吐出煙圈，在天花形成一個烏黑的雲團，久而不散。

「市集？貧民窟吧。」秀子忍不住吐槽。

奴達商人突然把一件發臭的舊風衣罩在他們身上。

「別作聲，我們到‘安全地方’再聊。」他們換上嚴厲臉說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們路經一間掛着蟲腿、幼肉、複眼的商店。

砰～砰～砰～砰～

大叔一刀接一刀砍向砧板，蟲汁四濺

「喂～奴達人，今天有貨嗎？」蟲肉商人熱情招手問。

「當然有～」奴達人把滴着蟲汁的麻包袋放到蟲肉商人的天稱上。

「六斤半，１０塊碎片。」蟲肉商人對着血淋淋的蟲腿笑道。

「今天不要水晶碎片，我要‘奶水’。」奴達商人說。
蟲肉商人一愣，側頭打量火良野小隊。

「他們是誰？」他銳利的目光刺穿他們身上的舊風衣，彷彿看到秀子跟安茹的骨頭。

「朋友而已～你管甚麼～」奴達商人不耐煩說。

「你的朋友我都見過，為甚麼不以真面目示人？
再者，你突然要‘奶水’，分明要招待客人！」蟲肉商人脫下圍裙，從蟲肉堆中抽出一柄短斧，然後抽起
砧板作盾。

奴達商人們立即靠攏過來。

「矣…甚麼事？」秀子欲拔刀，卻被火良野阻止。
「告訴我，他們是新人嗎？」蟲肉商人的情緒瞬間沸騰起來，手中的短斧不斷抖出血汁來。

他們的爭執已經引起其他玩家注意，好奇的目光從四方八面望過來。
「好了好了，進去再說。」奴達商人眼見東窗事發，急忙跟蟲肉商人進屋。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
。。。。。

「來，嚐嚐‘檸檬汁’！」蟲肉商人馬上端出一盤綠色的熱水，並附上一碗炸蟲腿作小食。

他熱情得像搖尾的小狗，目光從未離開火良野小隊。

「我們要回去‘公會’報到，你有甚麼問題。」奴達商人沒好氣說。

「你們剛剛到‘蟻穴’吧？！日期到底是多少？！」蟲肉商人急問。

「我們沒有清楚記下來…」火良野苦笑道。
蟲肉商人欲言又止，失望得像一朵凋零的花。

「好了，差不多告訴我們蟻穴是甚麼一回事。
那個少女雕像、這個市埸，入口的木乃伊……你們是如何來到這裡。」秀子不悅說。

「你們找到蟻穴入口，代表你們知道夏洛特的故事吧？

這個‘蟻穴’啊………」蟲肉商人說，然後耐人尋味地抬頭，打量自己的小屋。

「只是掩飾而已……」蟲肉商人認真說，眼睛像鉛鐵一樣堅定。

火良野一行人望向奴達商人，他們也黯然低頭，承認這個事實。

「夏洛特公主雕像…並非玩家所建。我們推測是當年帶着‘光芒彩鑽’逃命的僕人所建。他們逃到‘蟻穴’後開始修建地道紀念公主，及記載‘夏洛特城’的故事。」奴達商人說。

「你們如何推測？我不見任何ＮＰＣ啊。」火良野反問。

「所以說‘蟻穴’只是掩飾………在泥壁後－－－藏有建築物。」蟲肉商人說。

他解下手臂的污布，露出一個羊頭紋身。

「我的公會……‘羊脂商會’曾經發現一個大石室，但我們被‘兵蟻’包圍，只有我逃出來而已……」蟲肉商人嘆氣道。

「建築物………那麼這裡是？！」拉布什發現這裡的價值遠比想像中高，拍掌叫好。

「應該是夏洛特的神廟吧～
在神廟建好後，‘蟻后’才開始繁殖，令神廟變成蟻穴了。」蟲肉商人說。

「快把地圖給我看看！」火良野招手招起風來，喜道。

眾商人面面相覷，倒抽一口涼氣。

「要是有地圖，我們也不會困在這個副本了。」奴達商人嘆息。

「我們目前只探索‘蟻穴’有兩層，然後就走不下去了。」蟲肉商人接下去。

「為甚麼走不下去？」火良野追問。

「兵蟻的出現…令我們無法再推進，同時也無法離開副本。我們已經被困在‘蟻穴’數年了。」奴違商人沉重說，看來他們也打了不少苦頭。

「第一層地道安全，絕多數是防禦力低的‘工蟻’，大家探索得十分暢快。
可是第一批玩家到達第二層時，發現地道不但會按季節改道，更有大量‘兵蟻’出現。‘兵蟻’的甲殼硬得足以彈走暴君的大劍，而且他們會成群結黨出現，除非有魔法師同行，不然九死一生。」他們接着說。

「那視乎即柄是誰的劍了。」秀子冷笑道。

「姑娘，你的腳跟受傷了吧？」蟲肉商人指着秀子，反譏。

「嗯，滑下來時意外擦傷了。」秀子解開布條，展示鮮血淋漓的傷口。

眾商人反冷笑一聲。

「那是安納瑞斯的詛咒。每次進入蟻穴便要一人血祭。
詛咒必需要四轉主教才能淨化……而‘蟻穴’內目前只有一個公會有主教.....」奴達商人搖着手中的蟲汁，若有所思。

「六日商會。」蟲肉商人擺出嘔心的樣子，彷彿說出這個名字就是罪惡。

一直沉默寡言的拉布什終於露出震驚的表情。

「他們竟然....來到這遊戲了。」他自言自語。

「等等，安納瑞斯是甚麼？秀子的詛咒不除也會變成木乃伊嗎？」火良野大急。

「安納瑞斯應該是古龍，蟻穴二樓有少許壁畫記載，但無人會仔細研究。詛咒只會令傷口無法癒合 ，不會致死。可是....萬一你懷着詛咒死去的話...」奴達商人指着秀子。

「你的屍體會養出神經毒素，毒死身邊的朋友。」他慢慢拉起右臂風衣，露出深紅龜裂的肌肉傷口。

「所以我們現在要做甚麼？」安茹單刀直入，問。

「到‘六日商會’請他們的主教治好你，然後我們一起組隊，衝出蟻穴吧！」奴達商人喜道。

此時，拉布什把火良野拉到角落，掐緊的皺眉說明他的擔憂絕非裝出來。

「他們太願意分享了，肯定有詐。」拉布什說。

火良野卻不敢苟同，因他們困在副本多日，想盡辦法回到正常世界並不奇怪。

「六日商會....絕對不會做便宜生意，你看着瞧吧。」拉布什語重心長警告火良野，然後離開小屋散氣。

「六日商會....」

火良野握緊拳頭，心情如載滿物資的火車準備出發。

終於有文

下個禮拜見

１３００

今日?

等多陣，有突發嘢

打苦頭？ 點解係打苦頭既？

1 5 0 0

４。２

奴達商人帶他們到市集中央的‘大水池’，這裡是所有道路的終點，蟻穴裡的羅馬。

有趣是，水池四周沒有小販，卻每隔十步便有一人守住水池。

玩家們都會點起燭光，向池水下跪祈禱，然後從守衛換取少連池水飲用。

黑漆漆池水泛起黃光，像大鏡一樣倒影出天空，在密麻麻的市集裡創造出寬闊平靜的空間。

「這個水池………有甚麼特別？」火良野變成觀光客，問。

「這就是夏洛特雕像眼淚的終點，即是我們口中的‘奶水’。」奴達商人送出一人一枝試管裝
的‘清水’。

「這玩意值錢嗎？」拉布什疑惑地打量着清水。

「第二層蟻穴會有‘惡意加持’，你會感到噁心、喉乾、呼吸困難。這些‘聖水’就是你的解藥。同
時，夏洛特的眼淚是蟻穴內唯一水源。無論飲食或修理裝甲都需要用水，所以十分珍貴。

我們所知道的都告訴你們了，我們只求一個回報。假如你們發現蟻穴的出口時………先告訴我
們。」奴達商會的人說。

拉布什沉默下來，靜靜打量三人。

「好，謝謝你們。」火良野和他們握手道別。

「向前走，你們會看到‘三尖屋’，那裡就是‘六日商會’的公會大廳。再見。」奴達商會的人揮手
離去，消失在大街之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

未幾，他們果然在前方十字路口發現顯眼的‘三尖屋’。

附近的街道有玩家打掃，房屋也清潔整齊，窗邊種有怪異的花草，似乎是富人區。

「我們不如離開吧……」拉布什看到‘三尖屋’後煩厭起來，不願前行。

「為甚麼？淨化秀子的詛咒要緊啊。」火良野不悅道。

「壟斷市埸…就是‘六日商會’的必勝手段。」拉布什凝重說。

火良野及秀子一愣，似乎聽到拉布什的弘外之音。

「數百名玩家困在同一副本，卻只有一個公會有主教，太可疑了吧？

這個副本入埸要求是５００級，要不是親友團，入埸的神職者肯定是四轉主教。」拉布什的氣
埸突然爆發，像偵探一樣抽絲剝繭。

「你言下之意………」秀子嚥下口水，引導拉布什說出猜測。

「他們收買…或是暗殺其他商會的主教，然後壟斷神職者的市埸。

‘蟻穴副本’乃封閉空間，難以得到補品，所以神職者變成必需品。

他們控制神職者，即是間接控制所有玩家了。」拉布什話如冷水，潑醒隊友，同時令人刮目相
看。

此時安茹終於微笑，首次肯定拉布什的說話。

「無論如何，秀子的傷必須治療。」火良野鐵下心腸，走向三尖屋。

「你沒有聽我說話嗎？他們肯定會開出不公平條件，逼你們服從。那是一個陷阱！」拉布什追
上去，急道。

「那麼你告訴我，秀子的傷誰治？」火良野反問，拉布什答不上來。

「所有事我都可以妥協，唯獨秀子的事絕不妥協。你不服可以離開隊伍。」火良野剛烈的字眼
令人難以接受，秀子卻聽出當中溫柔，心裡甜滋滋。

「你…怎會如此頑固呢？！」拉布什氣急敗壞，想拉住火良野卻又不敢。

他不足５００級，是全隊中最弱的人。

本來已經沒有人肯跟拉布什組隊，何況是火良野及秀子這類６００級的高手？

他搭着這艘快艇，當然不想跳下來。

「你那麼弱，又一事無成，老老實實跟在他們後方吧。」安茹再次出言中傷他。

拉布什氣得臉紅耳赤，卻無實力反抗，只好老老實實跟大隊。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

三尖屋，每個塔尖也站着一名暗殺者，教人敬而遠之。

諷刺地，三尖屋中門大開，卻不見室內燈光。

比起商會，它更像由幽靈把守的廢屋。

一個高瘦白臉的人出門迎接。

「買人、買物還是買情報？」他劈頭第一句就問。

盡管他沒有自我介紹，但憑風衣上三白圓徽章，便知他是‘六日商會’的人。

「我們在尋找主教。」火良野說。

「主教，淨化詛咒是吧？傷者在哪？」白臉男問。

秀子扯起裙子，露出血巴巴的繃帶。

「嗯～一塊‘原水晶’。」白臉男說。

拉布什嚇得幾乎摔倒。

「一塊‘原水晶’幾乎可以換取‘神器碎片’，你豈不是獅子開大口嗎？！」拉布什大罵。

「不成交便拉倒。」白臉男頭也不回離去。

「等等～～～！我們需要，但沒有‘原水晶’。有其他付款方法嗎？」火良野急忙說。

「蟻穴的情報。」白臉男再開價。

「我們…沒有。」火良野無奈說。

「新人或窮人對不對？」白臉男交疊雙手，鄙視他們說。

「對。」火良野默默點頭。

白臉男拿出四張表格交予他們。

「自願約束合同

姓名： 職業： 公會：

等級： 大組：

經驗值分配方式：平均分配

掉落物分配方式：隊長分配

自我介紹：

＊離隊需向隊長申請」

「看…」拉布什嘆氣道。

「這不是一張賣身契嗎？」火良野握緊紙張怒道。

「罷～」白臉男伸手欲搶表格。

火良野縮手，怒目視之。

「好，我們簽。」火良野說。

白臉男得戚地笑，收好表格後帶他們到隔邊石室。

石室甚小，僅容三人並肩而立，盡頭設有一個祭壇，以燭光及乾花裝飾。

祭壇下有一個瑟縮成團的人影，緩緩抬起頭來－－－－－女孩。

身上披着一層薄泥，隱約看到一件貼身金衣。

頭戴鳳花冠，插滿羽毛、橄欖枝、紅叢果等飾物。

憔悴的臉容下，是一雙渴求解脫的眼睛。

「來，淨化。」白臉男把她當成許願機一樣，把秀子推到女孩面前。

女孩拔出‘金匙杖’，左手冒出金光，慢慢握緊秀子的傷口。

一陣麻麻癢癢的感覺從腳跟傳到頭皮，然後是一陣暖意。

秀子的傷口奇蹟好癒合起來，筋骨相接。

「這是甚麼神術？跟我們見識的不一樣啊！」秀子驚喜道。

「神職者…按各國家的宗教設計。只是特效不同，效果一樣。」女孩幽幽道，然後轉身背向眾
人。

「我們的交易成立了。」白臉男在眾人的契約紙上滴蠟蓋章。

「隊伍提示：掉落物分配更改為 隊長分配。」

「提示：蘭吉 已加入隊伍。

「提示：蘭吉 已成為隊長。」

「跟我去‘黑區’吧。」蘭吉說。

拉布什回頭時，赫見女孩頸上有一紋身。

羊頭紋身－－－－－羊脂商會的徽章！

「……………」他默不作聲，跟隨大隊離去。

MM歸位

lm

歡迎新毒

你班友仔快啲幫我招呼人啦

感覺到個故番黎了

不過要半個月先入黎一次
唔可以再好似以前咁日日番工都有文睇咁爽啦

入黎睇一睇，有文！

你身為主人家都唔自己招呼

啱啱先追緊第一季，有排先live

來吧

記得追埋讀者留言

係都招呼左你先啦

追到第三季你會開始發現.....

不要再說了

現在先睇第一季真係幸福

第五章－聖徒遺骸

－－－－－－－－－－－－－－－－－

再次回到大街，路邊商店變成旅館。

人群的步伐慢下來，但氣氛比市集凝重。

大家像面臨大考的學生，一副心不在焉的樣子，跟朋友同行也不聊天。

「你們可以在旅館訂房休息，我們跟‘紅鴉商會’合作，成員有３折優惠。」白臉蘭吉指着一間
暗紅色外牆的旅館說。

「等等，我們並非成員。」拉布什嚴詞指正。

蘭吉停下腳步，回頭輕蔑地看着拉布什頭上‘好～商人’的稱號。

「十分認同，你的確沒有資格加入‘六日商會’。」他冷笑道。

「我對你們下流的經商手法才沒有興趣。」拉布什不屑說，別過臉分散注意力。

從街頭走到街尾，街上的人武裝得越來越利害。

大劍、魔杖、拳套不離手，只要撒一把附魔粉就可以戰鬥。

站在街尾，彷彿來到海岸懸崖一樣。

前方再沒有房屋，再沒有火光，取而代之是浩瀚無邊的黑暗。

現埸只靠天花‘金水晶’微弱的金光照明，僅能勉強讀字。

突然，他們來到一處平地。上百名玩家三五成群圍成小團，多人頭上浮着廣告標示…

「大量補品。」

「打手＋＋＋＋＋」

「招法師／暴君 ＡＯＥ傷」

「坦－１」

蘭吉停下腳步，洋洋得意回頭。

「隊伍提示：組隊方式 變成 開放申請。」

「前方就是‘黑區’，一路向蟻穴深處漫延。

所有掉落物你們都沒有使用權，必需要交到我手才可以解鎖，所以打消私飽中囊的想法吧。

另外，你們試試登出～」蘭吉笑道。

他們打開介面，按下登出鍵－－－－－

「警告：當前屬於‘劇情限制區域’ 完成副本前登出將自動刪除相關記憶。」

「重要提示：當前‘維生系統’運作正常。」

「重要提示：當前‘實時通知’ －－－０項。」

「矣？！消除記憶？！」火良野大驚。

「為甚麼可以消除記憶？！」秀子一下子惱羞起來。

「完全超越了我的底線，不可以！」火良野瞬間被怒火填滿胸膛，昂首就要離開。

此時拉布什跟安茹卻沒有反應。

「喂！清醒一下，你的記憶會被刪除啊！」火良野怒吼。

此時廣埸多人回頭，隨即一笑置之。顯然，他們對記憶可能被刪除一事沒有反感。

「我們向ＧＭ投訴過了…他讓我們仔細閱讀‘亞特蘭蒂斯通用契約’＞‘知識產權’＞‘劇情限制區
域’＞‘玩家需知’ 的第３段。」此時蘭吉嘆一口氣，心同感受。

兩隻小羔羊馬上翻閱從未讀真讀過的‘契約’。

「《有關知道產權 玩家需知》

３.０ 因保護劇情需要，進入‘劇情限制’區前不必有提示。
３.１ 系統只刪除‘副本相關記憶’。
例子：你到達Ａ地點，得到Ａ情報及Ｂ情報，接Ａ情報進入Ａ副本。
刪除‘相關記憶’後，你將記得到達Ａ地點，得到？報情及Ｂ情報。
３.２ 與玩家互動之記憶絕對不會消除。
例子：Ａ與Ｂ相識於Ａ副本。
刪除‘相關記憶’後，Ａ與Ｂ相識於？。
３.３ ‘維生系統’運作正式情況下，系統將按《通用契約》第二章 《安全設定》，於‘最長登入日數（現實時間）’後強制登出身於‘劇情限制’區域之玩家。
＊最長登入日數，即現實世界最長連續登入時間。」

「壞了………」火良野突然感到天旋地轉。

「你設定了多少天？」秀子嚥下口水問。

「五天。我在國家機構工作，一個月最長有五天連假。」火良野說。

「我三天而已………。」秀子低頭道。

「你們呢？」火良野問拉布什及安茹。

「３６４。」二人齊聲道。

蘭吉跟火秀也嚇一跳。

「呃～～～沒有工作，所以時間不成問題。」拉布什苦笑道。

安茹依舊沒有回應。

「所以蟻穴內每人都想知道現實時間，可見此副本的時間差大得可怕。」蘭吉一改冷漠的態
度，似乎他也對蟻穴厭倦了。

「何不試一下呢？」拉布什問火良野。

「…………………」火良野始終對刪除記憶一事耿耿於懷。

「你們都屬６００級，在蟻穴裡屬於不到３％的精英。

希望你們找到離開蟻穴的方法，救救我們吧。」蘭吉竟然反過來懇求火良野。

火良野握着大劍，站在黑暗懸崖前方思前想後。

「火良野君…只要跟你相處的記憶不被刪除…我可以。」秀子握着他的手說。

「……………………」

「去吧。」

火良野牽着秀子的手，穿過廣埸上的人群，領着隊伍向無盡的黑暗的地道走去。

佢依家d角色都冇時間再出

可以講下

睇到邊？

forward~~~~forward

好你少少出過一幕
不過宜家係生係死都未知

火良野變主角

再創繼真子篇嘅高峰

第四季 真子篇都仲係到

嘩 入到黎有兩篇文

唔好再黑化真子啦

都黑到冇得再黑咯

我想知道多多依加點樣

你想唔想知你依家點

我都想知我到底死左未

今日好多嘢做 聽日先出到文

文呢
今日又係忙碌的一天

星期一出左

遲多一日，我已經打咗一半 但係我冇log out公司電腦，佢未save 要等聽日返到去先打到。

拿，我有轉用cloud drive,一樣出事

用google doc咪得
打幾多有冇log out都自動save

Live咗，有返第一季嘅感覺

我係google doc 手機開唔到

join he dark side

開google drive之後再用google doc個app編輯正常都開到架喎

Google Docs打一隻字自動Save一次㗎喎

IN 多多 WE TRUST

mm向來同科技有距離

btw, 我星期五入嚟乜都無，話咗你啦，星期一出少少扮出咗

唔用去到有都唔識用再到用左一樣出事，真人演繹咩叫層次，可以一幕寫柒角色係生活歷練

所以有“無盡加班”

你個cloud drive係咪國貨盜版
全世界都會自動save得你個google doc冇

我忍唔住懷疑尼菲特同柏修斯既藍本係m底自己

５。１

深淵的邊緣，誰敢向下跳？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
穿過人群，來到火光的盡頭。

‘黑區’正張開血盤大口等待他們。

「我們先打聽‘黑區’情報吧？」安茹緊張起來，於入口前停步。

「別讓‘準備’變成‘逃避’的借口，進去吧。」火良野點著火把就闖進去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

茫茫黑洞，只有他們手中一點火光，彷如浩瀚無邊的宇宙只剩下一團星星。

前，後，左，右都是純粹的黑暗。

你無法分辨距離、空間或方向，頓變成一隻失去導航的孤舟，懸浮於虛空之中。

他們一直向前走，能視的只有腳下石地。

「我們正瞎子摸象…」秀子開始擔心。

「他們總會留下記號…我們還是順着牆壁－－－－－喂！」火良野說着，甚麼東西突然撞到他
右臂！

他橫過火把，秀子同時拔出‘金羽刀’－－－－－原來是拉布什。

「拜託…我幾乎砍下你的頭了。」秀子鬆一口氣，放下‘金羽刀’。

「你怎麼了？」火良野以為他發現甚麼，認真問。

拉布什只顧低頭，不敢面對二人。

「他害怕了。」安茹交疊雙手，臭着臉說。

「害…怕…」火良野瞪大眼睛打量拉布什，嘴角不爭氣地抖了一下。

「我跟火良野君作先鋒，你還有甚麼好怕呢？」秀子握緊劍柄，擠出笑臉問。

「我身旁空蕩蕩…好恐怖。」拉布什扁嘴說。

安茹突然停步，腦裡靈光一閃。

「身旁空蕩蕩…靠牆走不就可以了嗎？」安茹說。

「靠牆？」火良野不明白。

「對！靠牆走就可以了！」秀子大喜，拍掌叫好。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

摸着左壁前進，終於有種腳踏實地的感覺。

「迷宮左手法則…真管用。」火良野找到方向後心情大好，腳步也輕快起來。

「你們應該知道啊。森林裡、沙漠甚至湖底會有廢墟，我們都以‘左手法則’探索。沿着左邊牆
壁前行，必定找到迷宮的出口。」安茹不相信６００級的秀子不懂左手法則。

「我們一直閉關修練，甚少探索外界，所以探險觀念不強。」秀子苦笑道。

順牆而走，粗糙的泥壁反而讓火良野安心。

突然，他手指深陷泥壁，是一條大坑。

舉起火把一照－－－是一個箭嘴記號。

「指回入口呢～沒有想像中危險！」安茹看到記號後更加安心。

「裡面有炭枝呢……」火良野將火把塞進大坑，點燃柴枝。

熊～～～～～一個火箭嘴從漆黑中亮起來。

「這樣才對嘛！哈哈哈哈！」眾人大喜，覺得蟻穴也不是一回事。

。。。。。。。。。。。。。

再走百米，火良野突然摸了一空－－－今回是一個半人高的深洞。

探火一看，深洞向上彎去，找不到盡頭。

「這條是路嗎？」秀子疑問。

「明顯不是，人怎鑽進去？」拉布什極力否定。

「但左手法則……」火良野望向安茹，她苦惱地點頭。

「必須沿着左路前進，缺一不可。」安茹說。

他們在深洞前面面相覷………

「好，我去。」火良野將火把交到秀子手上，鑽身就探入去。

「等等，我去，我有短刀。」秀子馬上拉住火良野，擔心道。

「短刀借我就可以了～」火良野伸手摸向秀子掛腰的短刀。

「警告：此裝備已‘綁定靈魂’ ‘淨化’後才能解封屬性。」

「讓我來吧～」秀子微笑道，翻起甲裙，露出雪白的大腿跨上深洞。

深洞僅容一人站立，要是胖一點也會卡住。

秀子不斷踮高腳尖，富線條美的小腿在隊員眼前晃來晃去。

拉布什看得甚是滋味，被火良野用手肘頂了一下。

沙啦沙啦～洞裡曬下沙粒，傳來秀子的咳嗽聲。

「太黑了，我看不到。」秀子的聲音像隔着厚玻璃一樣模糊。

火良野欲探身入洞為秀子照明，豈料他連洞口也塞不進去。

「我來吧。」拉布什接過火把，輕鬆探身而進。

「等一等！」火良野突然電流過背，把拉布什從洞裡扯出來。

他驚覺拉布什鑽進去後，便處於秀子下方，女友裙底明媚的風光便一覽無遺。

「真佩服男人的氣量。」安茹反白眼，接過火把，直接以夢魘的穿牆技能竄進去。

未幾，二女灰頭土臉回來。

「已經是盡頭了。」秀子說。

「矣？通向哪？」火良野問。

「哪兒都不去，上面是死胡同。」安茹補充。

「那麼這洞有甚麼用？」火良野大惑不解。

「可能是玩家扢出來的洞？」秀子猜測道。

就在他們喋喋不休時－－－－－

「喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂！」拉布什搖門鈴一樣瘋狂拉扯火良野的衣
衫。

「別摸我啊！」火良野惱羞說。

「有東西反光啊！」拉布什指着地道中央驚道。

黑色汪洋之中，有一點油光緩緩游動。

它晃左晃右，像浮木一樣慢慢移近………

拉布什退到牆邊，安茹拔出雙匕首守在身旁。

她眼睛左右閃動，以防突襲，一副草食動物嚇驚的樣子。

相反，火秀絕非獵物－－－乃獵人。

「要來了。」火良野鏘一聲抽出大劍扛在肩上，站在最前。

秀子眼神一變，屏息呼吸，耳聽八方，手按長刀，曲膝蓄力。

實戰經驗不言而喻。

一隻奶白色，體大如狼的螞蟻走來。

它表面圓滑而有光澤，像剝殼雞蛋一樣彈吹可破。

三節長的觸角長滿螯毛，從頭頂垂到前方。

有趣是－－－它沒有眼睛。

奶色盲蟻像狗一樣到處聞嗅。

「它……跟入口看到的蟻不一樣呢。」秀子輕聲說。

「砍下去就知道。」火良野抬腿踏出第一步－－－－－

盲蟻的觸角瞬間變成兔耳，畢直豎起來。

螯毛紛紛撐起來，像一根鮑魚刷在空中舞動。

盲蟻本來漫無目的地探索，此時轉向火良野一行人走來。

「它對聲音好敏感。」秀子輕聲說。

「我繞到它身後砍尾巴。」火良野說，然後放輕腳步再走。

他的布足剛著地，盲蟻兩隻觸角直指着他。

火良野愣住半秒，決定咬緊嘴巴繼續走。

他剛提足的瞬間－－－－－
躂躂躂‧躂躂躂‧躂躂躂‧躂躂……………

盲蟻突然用自己堅硬的下巴敲打地面，發出清脆的聲音，迴盪‘黑洞’。

火良野大急，使上全力手起刀落！

澎～～～～～

盲蟻被劈成兩半，當埸斃命。

「它為甚麼不攻擊呢？好弱啊。」秀子拿着火把靠近，檢查蟻屍。

「蟻腸…蟻足…都是垃圾……等等！鐵原石？哈哈，為甚麼有這樣素材。」火良野跟秀子肢解
起來。

「嗚啊～～～～～～～～～～！！！」拉布什突然尖叫，然後是安茹的怒吼。

火良野跟秀子大驚回頭－－－－－

拉布什滿身是血，倒在地上捂着頸部傷口。

安茹正胡亂揮舞匕首擋住三隻黑蟻。

同一時候－－－剛才空無一物的小洞湧出多隻黑蟻，瞬間爬滿牆壁。

「秀子，救人！」火良野往安茹一指，然後衝向洞口。

一隻黑蟻剛爬出來，火良野一刀鍘下它的頭。

他的舉動吸引蟻群的‘仇恨值’，從四方八面攻來。

被包圍的火良野不慌不忙，刀收腰後蓄力，待蟻群完全進入揮刀範圍，然後勁力一放－－－－
－

啪～！綠汁四濺，黑蟻像汽球一樣爆開。

唯火良野的大劍攻速慢，動作大。兩隻黑蟻在他無法攻擊的硬直時間咬住他手臂。幸好火良野
穿有重甲，黑蟻只在他臂甲上釘了兩個洞。

他抬起手臂，把黑蟻像臘鴨一樣掛起來。

「煩！」火良野猛力抬膝壓臂，把黑蟻頭夾爆於腰間。

正在他手忙腳亂之際－－－一隻黑蟻已經盯準火良野的頸部。

他回頭望向洞口，黑蟻如剪刀般的牙齒已經開於頸前。

一閃金光略過………黑蟻的嘴巴止在半空，突然掉到地上。

「漏了一隻呢～」秀子一邊甜笑，一邊抹刀。

她身邊的蟻屍猶如被高明的醫生肢解般整齊，按關節斷開。

相反火良野四周的蟻屍被砍得稀巴爛，自己也沾滿蟲汁，骯髒不矣。

在火良野堵住洞口時，秀子先救安茹，肅清危險，然後再救火良野。

全程安靜無聲，同時不沾一血。

「…………………」安茹目瞪口呆站起來，聽着二人談笑風生。

她的匕首太短，難以接近數量龐大的黑蟻。

同時安茹等級太低，黑蟻的殼如椰子一樣硬，所以火良野跟秀子切菜般虐殺螞蟻叫她嘖嘖稱
奇。

而拉布什………算吧。

一埸會戰－－－高下立見。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

初戰熱身，火秀精神大振，感官也敏銳起來。

未幾，他們再次於黑暗區域發現盲蟻的蹤影。

「別作聲…………」火良野立即舉手，停步。

「乞嚏！！！！！！！！！」安茹完美地回應火良野。

可是盲蟻沒有反應，繼續盲目地摸索。

「矣………」秀子奇怪起來。

「喂，怪物。」火良野朗聲說－－－

盲蟻仍然沒有反應。

「他們聽不到！」秀子喜道。

「那麼剛才……」火良野大惑不解。

「是動作吧？我們的動作引起輕微震波傳到它的觸角上。」安茹回答。

「每次來一波蟻…別妄想找到‘火鑽石’。」火良野苦惱地騷頭。

「再來一波好啊～～～」拉布什對自己幾乎升級的經驗值大笑。

「我們都是近戰，一定會引起它注意啊。」秀子摸着腰間兩柄長短刀說。

正在眾人發愁之際－－－

「喂你！」火良野指着拉布什。

「怎麼了？」拉布什反問。

「你腰間，這把，是甚麼。」火良野用大劍挑起拉布什的毒壺。

「製毒箭用啊。」拉布什回答，然後驚覺火良野的打算。

「不～我很久沒有用弓了。」拉布什搖頭拒絕。

「你是唯一會用弓的人，別婆婆媽媽！」火良野怒道。

「我不想引起怪物注意…萬一我射失呢？萬一我－－－」拉布什噴出多個借口，拒絕戰鬥。

火良野默默舉起大劍，盲蟻馬上豎起觸角。

「要我幫你練習嗎？螞蟻傷不到我跟秀子，但你跟安茹就很危險了。」火良野奸笑道，作狀下
砍向地面，招惹蟻群。

「喂！會死人啊！」安茹大急，向拉布什施壓。

拉布什在各方壓力下抽出短弓，雞手鴨腳地搭上箭，慢慢拉弓。

盲蟻移動緩慢，體型之大，簡直閉眼可中的目標。

拉布什咬緊牙關，努力穩住發抖的手指，對準蟻頭一放－－－

咻～～～～～～嚓。

正中圓心！

盲蟻一愣－－－－－卻沒有倒下！

躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂！

它叩頭叩得更起勁了！

火良野箭步搶前，一刀了結盲蟻。

「你的傷害太低了吧？！」秀子急道。

「我才４００級啊！你要求甚麼啊？！」拉布什氣敗壞說。

此時張牙舞爪的黑蟻蜂擁而來。

「秀子～」火良野扛起雙大劍。

「在你身後。」秀子焉然一笑，抽出長短雙刀。

二人微笑着步入戰埸去。

今星期我會補多一篇，因為遲咗
近排真係好忙 就統測 要改簿 出卷 仲有就睇堂
因為冇咁穩，大家將就下

新毒留名
追左好耐, 終於睇到第三季第二版
樓主加油!

唔好睇咁快

停唔到
扮工睇文中

安茄唔係都500幾咩 咁渣gar

要保住件廢物陷阱師係咁上下

睇埋讀者留言啦

咁樣會冇咁快追晒

舊讀者留名

陷阱師係哩d地型 唔係應有優d咩

真子：記住我的說話，你一定會後悔。

百度drive

陷阱師個身無帶陷阱

我話係佢淆底，行都唔敢行，點set陷阱

叫佢用毒箭射隻蟻都唔敢

好耐冇見

呢隻game d輔助職業好冇前途
睇下依時,小烏龜,仲有拉布什
全部都係抖m性格

我諗陷阱師係pvp 有用d 麻 , 探索可能無咩用

小烏龜都唔係角色

小烏龜=里奧
里奧既存在感就係小烏龜

同我ff爭好遠......

得近戰嗰班有得威下，遠程同輔助都食得屎（親生仔樹巴除外）

仲有親生女真子

５.２

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４０級。」

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４１級。」

「哇～～～好爽啊！」拉布什拍手歡呼。

不過另外三人力戰群魔，好不熱鬧。

火良野剛才使用‘暴虐旋渦’，秒殺身邊黑蟻－－－不過觸動額外兩隻盲蟻，結果被數以千計的
黑蟻重重包圍。

蟻群排山倒海撲來，幾乎淹沒火良野及秀子。

蟲足變成上千柄長矛刺過來，把他們刮得遍體鱗傷。

斷一根蟻足，三根蟻足又會長出來，填補空位。

無憑火良野的大劍破壞力再高，秀子的劍舞得再妙，他們也難以招架，漸漸被逼向牆邊。

「唯我獨尊！」火良野猛力跺地，震倒一片黑蟻。

「火良野君！我們說好不用技能啊！」秀子驚問。

「顧不了，來個了斷吧。」火良野眼見震倒的黑蟻再次爬起來，指着天空說。

「好！龍騰萬里！」秀子蹲地一撐，踏雲般騰躍到半空。

她環手撒下一把櫻花，在花瓣隨隨盪下之際－－－

秀子大袖一揚，閃出一劍光環。

花辦瞬間被劍尖劃成指間粉屑，於空中散成一團紅雲。

「君臨天下。」她說。

呼～～～花瓣被袖風一帶，勁射向地，香味撲面而至！

拉布什被一道神光打瞎眼睛－－－－－

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４２級。」

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４３級。」

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４４級。」

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４５級。」

「Ｌｅｖｅｌ ｕｐ！ 已達４４６級。」

蟻海猶如被點穴，僵止不動，然後無聲無息地倒下，悄悄死去。

此時，秀子伴隨一幕櫻花，化成雨中仙子輕輕點地。

隊友三人看得目瞪口呆。

「君臨天下……的‘轟隆’呢？」拉布什瞠目結舌。

「嘻～錢都花去‘自訂特效’了。」秀子吐出小舌頭，笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野舉起火把巡視一圈，四周的盲蟻均被肅清。

「呼～幸好‘水晶’掉落量不錯。」火良野舉起一大包發光的‘亞特蘭蒂斯水晶’,呵呵大笑。

「經驗值也不錯啊！」安茹也打開屬性面板點個不停。

「這是……‘乾燥的酸囊’………慢着！火毒雙屬？！」拉布什捧着毒囊尖叫。

毒囊鼓鼓抖動，安茹驚見囊膜冒汁，幾乎撐破！

「小心！」安茹一掌打開毒囊。

它以完美的拋物線飛走，在火良野屁股上炸開，爆成一團橙水。

「嗯？」火良野正點算水晶，臉帶春風回頭。

「…………………」拉布什跟安茹臉如鐵青，不敢呼吸。

「甚麼東西……咦，我屁股濕了。」火良野感到跨下癢癢，拍走橙水。

「甚麼水…」秀子沾了一滴放進嘴巴，瞬間瞪大眼睛！

「嗚啊～～～～～～」橙水在秀子口裡著火，燙出一個大水泡，然後蟻毒開始發作，令嘴巴又苦又痛。

她灌了數口清水，痕癢之感從嘴巴直落大腸，咳個不停！

「矣……」火良野的手掌開始痕癢，慢慢望向二人。

「甚麼水？」他感到橙水開始滲入體內冷靜問。

「火毒雙屬的蟻酸。」安茹給予他英雄般悲壯的眼神，點頭說。

「火毒……雙屬……」火良野默默點頭。

一粒癢痛的神經從屁股傳上大腦，耳根輕麻－－－－－塞進肛門的炸彈終於引爆！

「哇啊啊～～～～～～～～～～～！」火良野掩着屁股，挺腰咆哮。

撼動河山，天花灑下縷縷落沙。

豪情萬丈的男人靈魂在地道裡激烈碰撞，嚴如當年死守溫泉關３００斯巴達壯士的戰吼！

「水水水水水水水！」安茹拿出所有食水，馬上被秀子按住。

她咳得臉紅如蕃茄，卻指着水不斷搖頭。

「好痛啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」火屬性開始發作，火良野整個屁股
都是紅疹水泡。

他活蹦亂跳，水泡被擠破後滲出血來。

「來來，我有冰！」拉布什交出冰袋。

「火良野君，躺下來！」秀子抓起一把冰就敷在火良野屁股上。

火良野張大嘴巴，合攏不起來，臉上陣紅陣白。

「警告：出血。」

他身體終於彈出第一個症狀。

血液源源不絕從肛門湧出來，明顯傷及內臟。

「裡面也有傷口！」秀子驚呼，情急之下脫走火良野的褲子。

惟褲頭一緊，口吐白沫的火良野握緊秀子的手，像梨花帶雨一樣哭着搖頭。

「不可以啊！一定要治傷！」秀子用力一扳，整條褲咻一聲脫到腳根。

情況遠比想像嚴重－－－灼傷的位置漫延到小腹，絕非輕傷。

「我有大量‘點數藥包’，拿去吧！」拉布什為了將功補過，交出三個以金箔封條的課金藥膏。

秀子幫火良野塗得徹徹底底，埸面如泰式按摸…甚是香艷。

可惜火良野的內出血情況持續。

「火良野君……感覺好一點了嗎？」秀子皺着眉，輕輕為火良野擦汗。

「好…好一點了，可是我鵝～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
～～～～～～～～～～～～～～」火良野說着，秀子突然把整粒冰啪入他的肛門，讓他唱出一
段完美的海豚音。

火良野揪着秀子的衣領，以悲慟的眼神問：為…甚…麼…

「療…療傷嘛…」秀子的嘴角不經意抖了一下。

全部逃不出火良野的法眼－－－這是秀子隱藏屬性！

「登…登出……」火良野抖着手移向介面，卻記起登出會被刪除記憶。

「拉布什…還有‘創傷藥膏’嗎？」秀子幽幽問。

「等等………」拉布什鐵下心腸，打開金光閃閃的‘商城’介面。

「為了贖罪…沒法子了。」拉布什眼含一泡眼淚－－－

「交易成功：已購買一公升家庭裝 創傷藥膏。」

一支金色的大炮憑空出現，降落到拉布什手中。

「還有點數回贈喔～～～～～」宣傳音效像催命曲一樣響於耳邊。

火良野呆望着金炮，默默按下登出鍵。

「等等～火良野君…要好好治病啊～～～」秀子的眼睛已經迷離起來。

三人把他按在地上……

「不……嗚啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」
嗯。

痴線 有文

m底d隱藏屬性
又一個man撚到仆街嘅男角比人糟蹋

五行野都要比女人恰

唔係隱藏屬性，係親身經歷

蟻穴有幾大可以用到龍騰

連母服戰神都被M

男角

又膠化男角

５。３

半小時不到，火良野已經身心受創。

他躺在地上，以毛毯包裹發抖的身體，像老人一樣龜息養身。

四員折一，再撇開不成戰力的拉布什，剩下二女在附近把風。

「想不到你有另一面呢………」安茹奸笑道。

秀子嘆一口氣，按着刀柄垂頭苦笑。

「平日男生都很霸道。在紅櫻要塞的男生如是，火良野君亦如是。可能我有報復心理吧？反正
我能夠接受就可以了。」她笑道。

安茹默默點頭認同。

「你年紀多大了？感覺你很成熟呢…」秀子皺眉，舉起火把打量安茹起來。

安茹雙眼如少女般明亮但沒有稚氣，更有着對陌生人睿智的洞察力。

她走路不速不急，彷彿每一步都經過深思熟慮。

相比之下，秀子的優雅乃自信之表現，安茹的穩重乃經驗累積所得。

「三十有二了。」安茹笑道。

「你不急嗎？拉布什先生感覺不可靠。」秀子說着，舉起火把繼續在黑洞繞圈。

「都告訴你，我跟他不是一對。」安茹不悅道。

秀子剔起眼眉，明顯不相信安茹的說話。

「當他不再執著‘好～商人’這個稱號時，你便會知道真相。」安茹指着後方，拉布什頭上的稱
號說。

突然，秀子被硬物絆倒。

她本能下推出雙掌，清脆地壓斷腳下幼物。

引火一看，滿地白柴。

「這些都燒過呢……」安茹拾起一塊白柴，掐指即碎成灰燼。

秀子束起甲裙，小心翼翼跨過白柴，突然聽到自己呼吸聲的回音。

面前－－－是一座白色柴山。

「等我。」安茹拔出匕首，化成黑煙進入白柴山內部。

秀子柄緊劍鞘，準備仍接攻擊。

「秀子～～～這邊來。」遠方傳來安茹的聲音。

快步繞過白柴山，秀子發現白柴山的底部有一個大洞，裡面全部都是風乾蟲腳。

「好像……是人為建築？」秀子在洞裡繞一圈，發現裡面以蟲枝作枝架，撐起白山來。

安茗撿起一根半白的蟲足，明顯是作燃料用途。

二女交換眼色，決定將火把點到風乾蟲足上。

一傳十，十傳百，星星之火瞬間漫延，變成強壯的火舌。

她們趕緊退出高溫山洞，發現白柴山慢慢冒煙，然後著火焚燒起來！

熊～～～～～白山變成衝天火塔，照亮附近一切。

「這座山是玩家建的吧…驅蟻用？」安茹疑惑地看着白山。

她的手袖被輕輕拉扯，發現秀子痴痴呆呆地指着天花。

一幅古老的巨型壁畫原來一直蓋着他們頭頂。

有的顏料已經剝落，有的碎成粉末，白色也變成米黃色，顯然有數百年之久的歷史。

它畫着一朵白色的吊鐘花，被九顆星星包圍，四周是如茵的綠草。

「吊鐘花…不像真呢。」秀子發現吊鐘花被簡化，而且兩邊對稱。

「嗯…好像是符號一樣，印在旗幟上的家族圖案……夏洛特？」安茹認同，卻不知道來源。

「秀子！！！」此時火良野大叫，二女以防怪物來襲，馬上回頭。

幸好火塔完全照亮黑洞，潛在的危機一覽無遺。

火良野跟拉布什並沒有遇上蟻群－－－而是一堆屍體。

「原來我們一直都跟屍體為伴。」火良野用腳翻轉變成白骨的屍體，厭惡說。

「他們都是玩家…看，是商會徽章。」拉布什指着它破爤發霉的魔法袍說。

「碎石…蟲足…鼠毛…全部都是普通素材。他們的背包被其他玩家搜過了。」秀子拍拍起走掌
上灰塵，凝重說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

找到並點燃火塔後，黑洞的結構一目了然。

並沒有他們想像中闊，只是天花很高而已。

然而，洞壁有數條圓滑的白樑，跟四周黑泥截然不同，必定是不同的材料。

向前一望－－－兩個出口。

左邊的出口以石磚砌成完美的方型，插有火把，兩側更有手工粗糙的泥騎士像把守，明顯乃人
為之作；右邊是不經修飾的泥洞口，上方有只一塊大木板，寫着‘往２Ｆ’三隻，活像小孩子的
勞作。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

兩個極端，該選那一個路口？

「右邊。」火良野說。

「嗯，認同。」秀子點頭。

安茹沒有意見。

「我認為要走左邊。」拉布什認真說。

「喂，有種你自己走啊！」火良野的屁股仍在隱隱作痛，對這個移動包袱大感煩厭。

「你看這裡有磚嗎？‘奶水廣埸’及市集都是用泥建屋，但這個拱門用磚砌，明顯是埸景設計－
－－即是ＮＰＣ的建築。」拉布什說。

「對啊。所以我們更應該往２Ｆ走，不是嗎？」秀子反問。

「我相信所有的設計都有意思…裡面必定蘊藏寶藏！」拉布什握緊拳頭說。

「………」火良野雖然不同意，卻反駁不了拉布什。

「看看無壞。」秀子說。

「………好吧。」

完全係現代遊戲開發思維，成本太高仲邊有時間金錢整條冇作用的死路出嚟俾人行

你未玩過ubi啲驚

ubi game咁多穿牆bug邊有死路

今日睇堂+統測, 之後就可以輕鬆啲

有冇新毒睇完 第三季嘅真子篇？比啲反應

要推到五行野做主角

要超越真子篇

ubi好多無謂地型架

岩岩睇完，暫時去到２４章。

感覺真子好慘，同親佢爆好感度嘅ＮＰＣ都冇咩好下場

得返隻獸同佢ｏｎ９９自己行來行去（雖然好似話有六口陪？未睇到唔知@@）

第三季真子篇係幾正，樓主寫到好有畫面，好易代入到個環境角色。

但佢好似冇拎到呢個旅程嘅最初目的：時裝XD (定係我睇太快miss 左?)

加油～正皮正皮

btw, 我都係沙田返工XD

之後會提及，唔簡單

我只係睇到以前充滿熱誠既M底

利申投犒吉蒂既舊毒

吉蒂會出返嚟

依家都有,但係多咗嘢兼顧

今家我日日11點先返到屋企,又唔可以射波休息,身體大病完後唔敢挨,所以好難擠到時間打文

所以你轉週記，大家都無乜點出聲，加油

唔好變雙週記呀

明呀 所以都無再講d乜
純粹懷念以前日日都有文睇既日子

週記都合理 始終有自己生活。只可以話我地以前太幸福

其實有d職好似係新世界冇出過咁濟
Eg 判官 鍊金術士咁
可唔可以講多小小其他職

出返我隻判官

大約仲有幾耐到去番3季個尾

加油啊 係香港寫文係艱難既
小心身體 得閒就寫下文啦

1730

５。４

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

進入泥騎士把守的坑道，兩邊都是麵包紙及空瓶，明顯曾有人逗留。

拐彎，兩邊插着半融的蠟燭。

繼續前行，最後來到一個大石室。

秀子手上的火把突然熜滅，無論如何也點不著。

「來透一點光。」他們回到入口附近，再次點燃火把內進。

惟再次踏足石室時火把總是自動熄滅。

「可能這個石室有限制………」安茹說。
今回，他們停在石室外，再沒有前進。

火良野伸盡火光，見石室呈圓，中有一尊背向入口的雕像。

「來，秀子，握着火把，我去探個究竟。」火良野話畢，抽出小刀闖入
石室。

豈料進入石室後，那丁點火光也被黑暗吞噬，伸手不見五指。

「往左邊一點！」安茹在室外呼喝。

火良野耍盲雞般伸手探索，緩步前進。

「向前兩步。」秀子勉強看到火良野的身影，聲音導航他。

左手掌突然一痛，擦到甚麼。

「你摸到雕像的肩了，試試摸出機關吧。」安茹說。

火良野的手掌開始往上探索。

他摸到殘破的布料，夾指輕掐，薄得可以感受到另一指的體溫，彷如無
物。

然後是粗糙的皮革材質，接下來是嘴唇、鼻子、眼睛，應有盡有。

「真是仔細，栩栩如生。」火良野暗暗佩服設計者，突然心中一顫。

眉毛。

他摸到眉毛。

甚麼雕像會有眉毛？

閃電一樣撤手，後背瞬間發毛。

向下摸，發現雕像盤膝而坐，微微垂頭，彷彿隨然入睡的樣子。

「有發現嗎？」秀子大叫。

火良野在雕像膝前摸到一根扭曲的乾物。

幼如草，乾如柴。

下方是一片滑潤的膠物。

「等等。」火良野說，然後蹲下去。

「你指着甚麼啊？」秀子大叫。

火良野沒有理會，手指順着膠質移動，發現它從雕像前滑到地下，變成
一點點圓餅黏在地上。

他用力一扳，挖起一塊膠餅。

它輕如紙片，聞起來有點烤焦的膠味。

「這……蠟燭？蠟燭？」火良野帶着膠餅回到入口，發現它是一滴乾涸
的白蠟。

「為甚麼裡面可以點火……？」安茹看着白蠟驚問。

「剛才你老是指着一個方向，到底看到甚麼？」秀子不悅問。

「剛才？我蹲在雕像前方，你不會看到我。」火良野反問。

「玩笑。我明明看到有人指着石洞深處，我還以為你找到機關了。」秀
子開始生氣。

但火良野目瞪口呆的表情告訴她並沒有說慌。

「你看到甚麼了……秀子………」火良野的頭皮麻起來。

「沒…沒甚麼…」秀子嚥下口水，再沒有追問。

「這個石洞探索不了，走吧。」拉布什大感失望。

「好！」

「立即。」

安茹、火良野、秀子三人不約而同加快腳步，離開石室。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

離開小石室，回到２／Ｆ的入口。

他們若無其事走進去。

「系統提示：已離開 ‘蟻穴’ 第一層。」

路上的垃圾更多，偶爾更發現數具屍體疊在一起。

就在他們翻查屍體時，秀子發現了一隻盲蟻。

「等等！」拉布什突然說，然後摸着牆壁走，果然發現了一個‘出生口’。

「我知道如何玩了～～～！」他奸笑虌，然後爬進蟻洞口去。

十分鐘過去，他灰頭土臉回來，手上還拿着數個小方塊。

「你有甚麼玩法？」火良野問。

「看着吧～」拉布什笑道，拾起一塊小石向盲蟻扔去！

盲蟻猶如聽到搖滾魔音，瘋狂叩頭。

‘蟻洞’像蠕動的大腸，立即擠出蟻來！

砰砰砰！先是一陣扎實的打擊聲，然後是攪拌機的嘰嘰聲。

洞口吹出一股惡臭，混着肉碎的綠蟲汁傾瀉而來，當真變成失禁的肛
門。

「系統提示：升級！」

拉布什揚揚得意微笑。

「陷阱師吃地形的話也不錯。」秀子終於明白，開始認同拉布什的實
力。

「越級打怪也不是問題啊！哈哈哈哈！」拉布什得意起來。

咔～洞內突然傳出故障聲。

「定是有大魚上釣。」拉布什笑道。

咔咔咔…故障聲越來越密。

突然，四周沉寂下來………泥壁漸漸龜裂………

澎！

一隻紅巨蟻裂石而出，甚至火良野更高。

「魚……太大了吧……」眾人目瞪口呆仰望它。

「系統提示：安納瑞斯的守衛 出現。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

四人馬上包圍紅巨蟻，惟它滿身都是硬毛，猶如箭豬，難以接近。

火良野提起大劍正面迎戰。

他重劍一砍，被厚厚的刺毛擋著。

平日削劍如泥的大劍好像砍在海棉上，勁力傳不到蟻頭上。

火良野更是不岔氣，追斬兩劍。

突然一股暗風從兩側吹來，火良野去勢正盛，已經無法閃避－－－

一對紅巨牙攔腰咬來！

噹～～～火花四濺。

他以僅餘的時間扭動大劍，以劍身的闊度護身。

惟火良野身體跟大劍闊度相若，腰側仍是鮮血直流。

啪啪啪－－－左邊傳來清脆的破裂聲。

秀子一刀挑起蟻足，然後以短劍刺入其關節一絞，把整條蟲足拔出來！

紅蟻立即吃痛鬆口，發狂跺足。

秀子閃來閃去，順勢舉起長劍劃花紅蟻的身體。

正當她閃得起勁時－－－一不留神閃到紅蟻正前方。

一個血盆大口正等待她呢………

巨牙像剪刀一樣咬來，秀子也來不及閃避，更無法以幼長的武士刀護
身。

澎～～～～～～～～火良野的大劍從旁殺出，一刀壓住蟻頭。

「影縛術！」安茹再把右邊的蟲足綁起來。

紅巨蟻極力掙扎，火良野使上全身的力氣踩在刀刃上鎮住它。

「哇！！！」安茹力氣不足，竟然被紅蟻倒扯過去。

她馬上被多根蟻毛刺穿臉孔，撒手放開影索，匕首也放棄，滿臉是血倒
在地上打滾。

紅蟻的勁力終於回來，猛力一縮，擺脫火良野的大劍。

「一個打頭，一個打尾啊！」拉布什在壁邊大叫。

火良野方才站穩，赫見紅蟻使出最原始的攻擊方式－－－撞！

轟隆～～～～～～～～～～

「火良野君！！！！！！！！」秀子驚見紅蟻深深撞入數十米外的泥壁
內。

惟它身體微微抖動，開始後退，一股紅光在泥壁裡透出來。

「好畜牲………」火良野怒了。

他開起‘狂暴狀態’，繃直鋼條般的手臂，單掌扣住蟻牙，慢慢把巨蟻推出
來。

但火良野知道勁力難以維持，他緩緩呼出一口氣，然後猛力一吸－－－

「喝！！！」一股勁力從丹田而發，紅巨蟻竟然被他一掌推開。

巨蟻再次撞過去！

火良野乾脆放開大鐵劍，曲膝引手到右腰架好姿勢近戰。

電光石火間，一雙大門牙再次咬來！

「著！」

黑暗亮起一扇火弧，短暫照亮泥壁………

火良野拔刀爆擊，一刀砍斷紅大牙。

他雙手持劍，靈活地舞弄起來，好像老琴手使用舊琴一樣熟悉舒暢。

紅蟻豎起全身刺毛，明顯進入防禦狀態，不斷後退。

它突然尖叫一聲，體毛扭曲成一團，然後軟趴趴躺在地上死去。

原來秀子趁機從後突襲，整把武士刀沒入它體內，向上一挑，整個軟綿
綿的尾部剖開來。

「呼～～～這是甚麼鬼？！」火良野想不到區區一隻螞蟻會如此強大。

他們完全忘記了受重傷的安茹。

秀子急忙扶起她，發現臉上被扎了數個血孔，右眼更是腫成大包，鮮血
直流，定是傷及眼睛。

女生在善後，男生則研究紅蟻屍體起來。

拉布什伸手進蟲腹，欲挖出內臟，突然指尖一麻，發現蟻體異常冰冷，
好像冷櫃的急凍肉一樣。

火良野以劍挑出內臟，發現一瓶深紅色的液體。

「安納瑞斯之血。」他們夾在指間，搖動深紅色的液體。

「安納瑞斯…是甚麼鬼啊。」火良野不悅道。

金光一閃～拉布什再次課金。

他揮金如土的情況簡直令人咋舌。

他在商城購買‘百古紙’，是一張發黃的空白舊羊皮紙。

拉布什把安納瑞斯的血滴在羊皮紙上，羊皮紙開始浮現文字。

「安納瑞斯 遠古水龍之一。
傳說水龍的寶血能滋潤大地，讓貧瘠的地方變得肥沃。
一滴癒傷，一瓶回春。
是聖騎士追尋的寶物。」

「古龍血？！」二人同時驚呼。

「矣…一滴癒傷…」秀子沾了一滴龍血，捧到眼前沉思。

「做你該做的事吧…」安茹側過臉，咬牙準備。

秀子拆開繃帶，把古龍血抹到安茹紅腫的右眼上。

一陣騷麻的感覺貫徹全身，眼睛的瘀血漸漸消褪。

安茹臉上的傷口不藥而癒，但身上多出一個加持：原生的詛咒。

她馬上感到發熱、頭暈、喉乾，需要扶着秀子方能站穩。

「矣…這些症狀…要‘夏洛特的眼淚’！」火良野拿出奴達商人贈送的眼
淚，灌入安茹口中，詛咒馬上消除。

「為甚麼古龍血會在螞蟻身上？」火良野只有一個疑問。

「不管如何，我們要更小心了，第二層的怪物明顯更強。」秀子嚴肅
道。

他們繼續摸黑前進，沿着再不敢招惹盲蟻，避之或讓安茹隱身秒殺之。

走着走着，漆黑的地洞遠方亮起一個小光點。

他們猶如浮流萬里的孤舟看到燈塔一樣興奮，快步跑過去。

一陣暖氣及濃郁的咖哩味循道飄出來。

火良野小心翼翼探頭－－－－－一個中東玩家就在眼前。

數十名玩家窩在一個小石室內生活煮食，有屋有房，有食物有補給品，
簡直是小市埸的模樣。

「喲～朋友。歡迎來到‘難民營’。」他笑道，讓開身體。

「難……難民營？」

早左既？

就黎追到Live了

唔好咩

慣左冇文

一年後再返黎睇

今星期會加速

夠20留言加一篇

考完試有時間

Pish

Ok

識玩

個石洞好可疑

推文爆post

20

推呀

計唔計刷架

Push

好耐之前刷過

冇咩用

文呀！！

19

咪食言

留言 gogogo

第20個留言

幾時先有文

等等未到家

cd-rom 有帳啦

哩個名 好熟口面

我冇俾人炸死

連重傷女NPC都不如的男玩家

點解我唔知咩事

講緊COC嗰陣時啲戇鳩嘢

剛剛有ac，打返篇閱讀報告先啦

你收聲 你收聲呀

其實我好耐以前就有開始追, 記得尼菲特第一次死, 真子 完成崇火篇, m底想做強大的s, 到第三季尼菲特再度死亡, 當中見過m底邪惡嘅笑容, 為咗連載搞壞咗自己身體, 扁桃腺炎嗰陣時仲要食炒飯, 雖然而家一周先有幾篇文, 但係其實你真係好好.

但係你老母我篇投角呢

我不善言辭, 又懶得打字, 得咁多睇住先啦

你隻腳叫咩名

應該好耐好耐以前 第二季左右, 我仲因為嗰陣時仲未有tg group 去facebook投俾你

有印象

笑左

呢一點，M底自己知道
成堆舊毒都知道

但係佢唔比人屌下唔化

屌得多會嬲

M底咁大量點會嬲，佢只會好感慨咁講：我有就俾晒你地點解唔明白/我都未棄故你地做咩要講棄故姐

說好的文呢

最後會加句 因為我真係好好

用睇魔瞳既心情睇

５。５
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「來～試試烤蟲腿～」一名衣衫襤褸的玩家捧了一盤蟲腿到火良野小隊面前。

眾人各取一條，隨了秀子。

她保持微笑，謝過蟲腿。

「你不吃嗎？我們的乾糧要留作應急啊。」火良野輕聲問。

「我只吃自己的份，別擔心。」秀子用唇音回答，擠出笑容。

「吃完怎辦？」火良野追問。

秀子用凌厲的眼神瞪着火良野。

「不‧食‧蟲。」她用牙縫擠出這一句。

拉布什也猶豫起來，暗示安茹別吃。

「哈～少擔心，才不會下毒。」老玩家奪過蟲腿，先咬一口以示安全。

經過一輪戰鬥，各人也餓壞了，對着烤得香噴噴的蟲腿開懷大嚼起來。

熱辣辣的蟲肉味道像雞肉，缺少油脂，故沒有肉汁，口感較乾。佐以咖
啡粉烤熟後別有一番風道，絕對是一種享受。

最後以一杯微甘的‘螞蟻汁’作結，眾人在營火前安頓下來。

「你們知道日期嗎？」其餘的玩家開始圍過來，追問他們外界的事。

「我們已經忘記了，跟你們一樣想逃出蟻穴。」火良野苦笑回答。

眾人嘆一口氣，默默散去，只剩下那名髒兮兮的玩家。

他帶領四人在‘難民營’走一圈，得知有鐵匠、雜貨商人及玩家的地攤。

除了中間的大營火外，角落還有一座金幣山。
數千枚金幣如肥料般堆在一起，上面還放滿裝甲，武器，法杖等裝備。

「那是誰的財富？不犯傻嗎？」火良野指着金山問。

「你有需要嗎？去拿啊！」髒玩家像大俠一樣罷手笑道。

四人面面相覷，不敢輕舉妄動。

「朋友，這裡有數項‘生存法則’要牢記。

１）避，別打。
２）聽到禱告聲，走，別打。
３）迷路後向上走。
４）珍惜水。」髒玩家認真道，並送上一張簡易地圖。

蟻穴二樓如串珠一樣，一間泥室接一間泥室，彼此以地道相連。

「看，我們在最底部，這個大圓形。」髒玩家伸出枯長的手指，指甲霉
黃，甲縫夾着大量泥巴，看得秀子毛骨悚然。

「矣？有三種顏色？」火良野發現蟻穴地圖不斷開枝散葉，越後越複
雜，像樹形圖一樣。

「沒錯。我們身處的‘難民營’即是‘入口’，在‘樹根’位置，以‘白色’標

明；‘樹幹’部份以‘黃色’標明；最後，亦是最亂，最危險的地區乃‘樹冠’，
以‘紅色’標明。」髒玩家耐心解釋。

「危險？有甚麼危險？大不了迷路罷了。」火良野輕笑說。

「這裡…有一種‘菁英怪’，身高兩米，力大無窮，需要多人合力獵殺。」
髒玩家認真說，自己的汗毛也緊張得豎起來。

「不過！當你殺死它後，你將會得到傳說中的素材，每個人也夢寐以求
的－－－」髒玩家漸漸興奮起來。

「龍血嗎？」火良野從腰包掏出一枝‘古龍血’，目無表情問。

「。。。。。。。。。。。。。。。」髒玩家呆若木雞，不可思議地看
着龍血。

「那隻紅蟻的確蠻強，不過還好。」秀子笑道。

「你們…呃……咳咳，嗯。知道就好了…」髒玩家尷尬得拉下帽子，自
己發燙的臉。

「你是六日商會的人…為甚麼會主動幫我們？」一看到陌生人的拉布什
再次嚴肅起來。

「喔？對，未自我介紹。我是薩摩，六日商會的隊長，負責這一區的保
安工作。」薩摩伸出右手，熱情介紹自己。

秀子勉為其難跟他握手，豈料薩摩不但掐緊秀子的手，更蹲下來窺視秀
子的容貌。

「好美…你們肯定是外地人，對吧？」薩摩仍然握着秀子的手不放，哄
過去問。

「抱歉。」秀子不悅，反手一扳，幾乎扭壞薩摩的手腕。

火良野不慌不忙，袖手旁觀，他知道秀子根本不需要保護。

「沒錯，我們是外地人。跟蘭吉簽了合約，在這裡找到火鑽石就走。」
火良野暗示他別生事，不然回去總商會告發他。

「哼…蘭吉那傢伙根本不明白這裡有多苦。我勸你們別跟隨他，跟我組
隊吧。」薩摩不岔道。

「跟你組隊有甚麼好處？」拉布什再問。

「如你們所見，這裡就是‘難民營’，大家早已經忘記商會，利益，只想共
同走出蟻穴而已。我們都把物資分配改成‘自由分配’，按自己喜好隨便
拿。整天窩在市埸，想坐享其成的人當然不想走，當一個限時的土皇
帝。我們在入口處看守，並非提防怪物，而是六日商會的‘點貨隊’。」薩
摩雖然外形不甚討好，但字字誠懇，沒有說謊。

拉布什知道他的動機後恍然大悟，也沒有追問下去。

「你提及‘禱告聲’要走，那是甚麼？」安茹再問。

「哼…終於要靠我了吧～～～～～

紅蟻在黃色區域已經大量出現，但它們並非真正的威脅。

真正的威脅，是紅色區域裡的惡魔－－－被遺忘的聖騎士。」薩摩話

畢，眾人不禁相覷。

「好利害嗎？」火良野疑問。

「你們等級多少？」薩摩問。

「６００。」火良野昂起頭回答。

薩摩又是一驚，然後強作鎮定。

「６００級…恐怕是蟻穴內最高級的人。數月前，兩隊６００級的隊伍
再次挑戰紅區，最後只有一隊活着回來……看，樹冠左上方這一個大房
間…」薩摩指着地圖，繼續說。

「他們推進了兩公里…吧？我忘記了。他們沿路遇到‘聖騎士’的襲擊，打
得有來有往。可惜當他們走到這間‘大房’時，多不勝數的聖騎士湧進去。
他們拼了命才殺出重圍，最後只剩下四人回到‘難民營’，兩神官、一守魂
使和一個魔源師。」薩摩感慨說。

火良野一行人首次感到壓力，不再輕視蟻穴。

「‘聖騎士’沒有攻擊目標時總會呢喃着經文，所以聽到禱告聲要馬上離

開，跑不掉便低頭，裝作禱告，他們會無視你的。」薩摩毫無保留告訴
他們。

「你們都不打算向紅區挑戰嗎？」火良野大約掌握‘２／Ｆ’的情報，卷起
地圖開始打探口風。

「唉…以前我們每個月都會來一次‘遠征’，嘗試把‘難民營’設在更深入的位
置。但每進入黃區都被‘紅兵蟻’趕走……死的死，傷的傷，人數不斷減
少，最後退回安全的白區，希望有一天………有高級玩家到來，帶我們
走。」薩摩說到此處，忍不住望向火良野。

「哈～盡力盡力吧。來，我們出發。」火良野打算馬上出發，卻被薩摩

拉住。

「別輕敵！深入蟻穴後你的身體會不適，大大影響戰鬥力，別胡裡胡塗
失去性命！先在黃區熱身，數天後再去紅區不遲。」薩摩告誡他們。

「小心為上。」秀子跟他耳語。

「………好吧。」火良野勉強點頭，薩摩馬上奸笑起來。

「矣～～～既然你去黃區練功，你不妨到這間泥室，幫我取點東西好
嗎？」薩摩指着黃區正中央的泥室，尷尬笑道。

「甚麼東西？」火良野立起介心。

「酒～！有人殺死紅蟻後掉落三大桶紅酒，但我們無法把它們回收，多
浪費！要是你能行個方便，你說多麼好啊！」薩摩笑道。

「哈！酒而已，我也需要。沒問題！」火良野拍胸一笑，大步離開。

他們在雜貨店補給，附近聚集越來越多人。

他們都投以期盼的目光，希望這隊高級玩家可以帶自己離開蟻穴。

但男玩家們開始有微言。

「兩個女…會強到哪去？」

「矣～還不是善後工作，都是負累。」

秀子一笑置之，並不理會。

他們按地圖前行，難民營後方有一小石室。依泥壁上的斧痕推斷，這是
人工開鑿的空間。

火良野正想鑽進去查看，被一隻肥大的手掌推出來！

「喂！幹甚麼？！」

一名手披重甲的肥婦人兇神惡煞道。

「噢～我們路過，打算看看裡面－－－－」火良野苦笑道。

「沒甚麼看！要麼給貨，要麼滾！」肥婦人粗魯說。

「哼～我不跟你婦人之見，走。」火良野大是不悅，轉身離開。

「喂喂喂！你！」肥婦人赫見秀子及安茹跟在後方，急忙截停二人。

「怎麼了？」秀子快被她的狐臭燻死，掏鼻問。

「你們要去哪？」肥婦人換上友善的態度問。

「你想怎樣？」安茹不忍秀子受苦，上前應對。

「要是你們到黃區的話，打點布料、水晶、食物及裝甲回來好嗎？」肥
婦人一口氣開出多個要求。

二女一呆，好奇為甚麼這裡的人都如此厚臉皮。

「拜託了。」肥婦人未等安茹回答，拍拍她的肩膀便回到入口處。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

四人離開難民營，再次來到黑暗的邊緣。

「白區」兩隻大字釘在泥壁上方，洞口兩邊插滿半熔的蠟燭。

「那個婦人真是莫明奇妙。」火良野忿忿不平說。

「女人……那個小房內全部都是女人。」拉布什冷冷道。

「你怎知道？」火良野驚問。

「剛才她捉住安茹跟秀子時，我偷偷瞄了一眼。」拉布什回答。

「……………」他們面面相覷，帶着對難民營的疑問向‘白區’進發。

再嚟就４０留言

其實我都想加速，但忙完一輪好眼瞓

那個話唔識玩留言加更的M底死左去邊？
一嚟就咁識玩有啲唔慣

OK, 再推, 加油

push

40

40個留言濕濕碎啦

咁乞多5個正皮

404040404040

臨時加條件唔計

此風不可長

死肥婆做咩收埋d女

咁呢班友係現實世界幾個月都攤係床瀨屎瀨尿吊鹽水?

如果做牧羊人收隻蟻后做手下就fat fat

可以登出 不過冇左d情報既記憶
好似係

咁佢地係入面搞到唔知時間又咁慘唔係就係因為一直係入面咩
況且個條友講得出幾個月前遠征過

副本時間同現實唔同，好似係

加更加更

肥絲都投咗角咩？

40gogogo

Lmlm

快

原來5塊正皮易過40留言

重新開始扣正皮

推大力啲

40404040

40啦

又走數

留言為加速，快找數

特此紀念達到40留言 由雙周刊變回單周刊一回

有無地方有整合？太耐無睇 我唔記得睇到邊個位了

病咗 今日晏小小先病文

尋日瞓足一日

病假，唔係用嚟打文㗎咩

病就打文啦 打左精神D

我打緊，但係未打完，比攰多晚，一忙完就病咗

依家挨唔到夜打文，我聽日１２００同１７３０兩更啦 我都係早瞓先喇

第六章－深淵裡的聖騎士

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

別離小室，再次闖入黑暗隧道之中。

幾番離合，他們開始習慣這種節奏，心情坦然下來。

未幾，他們來到一個滿是白色箭嘴記號的洞口，顯然是‘白區’的正門。

火良野跨足一踏－－－

「區域更新：龍酸池」

他們拔出武器，不再輕敵，緩緩前進。

地道甚窄，火把的熱力從泥壁反彈回來，令寂靜狹隘的空間微添溫馨。

但拉布什仍感到不安。

「為甚麼是‘龍酸池’………」他自言自語。

「龍酸池就是名字啊，有甚麼好奇怪？」火良野試着聊天，在這個黑壓
壓的空間份外令人感到壓抑。

「我們到達我們到達２／Ｆ時應該有提示啊…」拉布什懷疑起來。

「你言下之意是？」秀子問。

「這裡真的是２Ｆ嗎？」拉布什反問。

「………………………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

按地圖前進，地上開始出現紅蟻的屍骸。

它們的肚子都被剖開，顯然柔軟的腹部就是弱點。

火良野正跨過蟲屍，卻被安茹喊停。

她利利索索割起蟲肉來，放進一隻大皮袋裡。
「好噁心啊～～～你幹甚麼？」秀子厭惡地後退。

「剛才那個婦人要求一點肉…洞裡只有這些了。」安茹說，然後把蟲肉
綁在腰間。

「想不到你蠻關心陌生人…」秀子對安茹漸生好感。

「唉…困在這個墳墓，飢寒交迫，她們也吃夠苦了。」安茹嘆氣道。

在安茹收集蟻肉時，拉布什發現旁邊泥壁有一條小縫，側身可穿。

火良野急忙查看地圖，果然空無一物。

「這個方向就是薩摩提及的石室，穿過去可以順道去取酒。」拉布什
說。

「呵～～～天命也。」火良野大喜，動身竄進小縫去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

用力擠過小縫，足下觸感突然一脆－－－啪！

火良野發現靴下不再是石塊，而是一塊塊的瓦片。

「矣喲！你踩壞文物了！」拉布什急忙把瓦片包起來，開始估算它的價
值。

「甚麼時代呢？」

「是陪葬品嗎？」

「有沒有特殊效果……要賣個好價錢啊……」

他自顧自地研究好一會，驚覺身邊安靜下來。

急忙抬頭，發現隊友目瞪口呆仰望天花。

「這才是寶物吧………」火良野驚嘆道。

九晨星的壁畫綻放在天花上。

白吊鐘花不見了，同時晨星的位置也不同。

八顆大星圍着中間一顆小星。

背景綠油油，但中間的小星卻光禿禿，彷彿它被排斥似的。

「吊鐘花不見了……」秀子想起入口曾看到類似的畫。

安茹摸牆探索，發現角落有一座小祭壇。

它僅有兩級，然後是一座小方石，被一塊灰色的絨布蓋着，上面放着一
幅人像。

一幅古典時代的女子肖像如聖物一樣被膽仰着。

雖然畫作早已經風乾龜裂，但女子樣貌娟好，肌膚猶勝白雪，必定是－
－－

「夏洛特…看，祭壇上有蠟燭座。這裡是小教堂。」秀子說。

火良野欲後退查看石室，突然啪一聲，又踩斷甚麼。

「哇～～～！」今次拉布什驚叫起來。

原來火良野踩斷了一具乾屍骨，它的骷髏頭跳起來，滾到拉布什腳邊。

火良野掀開屍布，發現它懷裡捧着一張紙跟一枝白蠟燭。

紙上寫着：

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。

聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。

聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。

聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。

………………………………」

字句斷絕，似乎是骷髏生前抄寫的句子。

「聖女……海災之星……」秀子摸不着頭腦。

「看來甚新呢～」火良野嘗試把白蠟燭點着。

豈料白蠟燭好像濕水炮杖一樣，點不亮。

「壞了吧？」安茹理性問。

「看樣子蠻新啊～」火良野不服，繼續試。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「試試看插到觸台上再點。」秀子建議。

蠟燭仍是點不着。

「看看屍體上有沒有特別的打火器！」安茹也投入起來。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「喂喂……你們聽到嗎？」只有膽小如鼠的拉布什特別敏感。

他聽到喃喃自語的聲音，但隊友都對新發現著迷，未有理會。

「矣！！！點不着的蠟燭！！！」火良野靈機一觸，拍掌叫好！

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「對啊！入口不是有一間石室無法照明嗎！肯定跟這玩意有關！」安茹
大喜。

「喂喂，不對！有人在祈禱啊！！！」拉布什奪過白蠟燭，站到眾人中
間，驚呼。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

輕如雨煙的一句滲入他們的耳朵，勾起靈魂深處的寒意。

火良野急忙滅掉火把，四人貼着牆壁不敢動彈。

漆黑之中再次響起祈禱聲。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

猶在耳邊…輕輕耳語…

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

重裝甲的叮叮聲赫然響於石室之中，伴隨一串鐵鏈拖動的聲音。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

黑石室中冒出一團藍煙，煙內藏狷一個若隱若現的人形。

拉布什嚇得渾身發抖，不小心震掉一塊泥土－－－

安茹無聲無息接那塊小石，然後緊緊握住拉布什的手。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

聲音漸漸遠去。

「大家還好吧？」火良野摸黑重燃火把，問道。

「那就是‘被遺忘的聖騎士’嗎？」秀子本來欲挑戰這怪物，親身遇見後卻
不敢硬碰。

「我們取酒後便回去入口石室，看看有甚麼突破！」火良野提起勁來，
帶領小隊擠身離開石室。

「這枝蠟燭…難民營知道嗎？」秀子邊擠邊說。

「別直接問，這玩意價值連城啊！」拉布什反對。

「安全破關就算了，還想甚麼價值。」安茹反白眼。

「不怕，我們取酒後便有籌碼在手，到時他們－－－－－」火良野笑
道，突然－－－

一隻枯死的藍眼睛擠出小縫的盡頭，無情地盯着他們。

「嗚啊！！！！！！！！！！」殿後的秀子小腿劇痛，然後被巨力扯回
小石室內。

「挺住！」安茹急忙穿回石室，驚見兩隻紅巨蟻出現。

「糟！」火良野知道自己踩進陷阱了。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

希望聖誕前出得返去

６。１

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

秀子未站穩住腳，紅蟻已經左右攻來。

四足齊至，秀子及時扭腰滾開，但腰間已經被劃傷，傷血直流。

蟻毛已經擦到臉門，寸肘之距離長刀無法發揮。

二蟻的尖足如同暴雨傾瀉下來，牢牢壓制住秀子。

此時一股黑煙平炸開來。

啪啪啪～某紅蟻突然兩足齊斷。

一縷煙霞在蟻肚繞兩圈，蟻肚突然破一聲炸開，當埸反肚縮腳，一命嗚
呼。

另一蟻發現煙霧裡的殺意，它退到石室另一邊，伏在壁上保護自己的肚
皮。

兩足作矛，四足作爪。它以堅硬的外殼面對敵人，毫無破綻。

呼啪！突然一條黑繩綁住蟻足，雙方角力起來。

黑繩在煙霧裡游來游去，活像釣魚一樣摸不著去向。

突然，安茹騰空飛出煙海，舉起匕首直取紅蟻雙眼。

紅蟻的原始本能絕不輸玩家的反應，抬頭就是兩刺。

安茹馬上變招，在蟻足上輕輕一點，朝蟻腰的關節擲出三刀，卻被紅蟻
的體毛擋開。

突擊失敗，紅蟻巨頭一歪，把她凌空拉過去！

安茹來不及吃驚，另一邊手臂也被狂力扯住。

「嘖！」秀子運勁收臂，把紅蟻從泥壁上拽下來。

巨蟻正想爬起來，秀子已經閃到它背上，一刀把它砍成兩段。

「真夠煩人！」她按着小腹的傷口，氣上心頭，一腳踢爆蟻肚，內臟蟲
汁噴滿半室，惡臭無比。

二女正想擊掌歡呼，拉布什的驚叫再響於耳邊。

「幫幫我啊！」他正拉着火良野的衣袖，仍把他扯出石縫。

「讓我來！」秀子捉實火良野手臂一扯－－－－火良野已經變成血人。

他半邊臉被鈍器打得肥腫如豬，昏迷不醒。

「守住他！」秀子後腿撐走火良野，橫刀架胸，用身體擋住洞口。

「守住他！」安茹同樣用後腳撐走重傷的火良野，單手搭着秀子肩膀，
把另一刀藏在背後，準備反擊。

火良野如皮球一樣滑到拉布什面前。

「喂我不懂急救，怎守？！」拉布什心慌起來，但二女無暇理會。

藍霧開始從石縫溢出來，流滿地面，在漆黑的空間變出一片鮮藍色的草

原。

秀子的長刀也顫抖起來。

肌肉不自覺收縮，求生本能叫她後退。

但石室根本無路可逃，絕不能放棄有利防禦的位置。

「在它卡在石縫一刻…我們全力進攻，務必把它一擊秒殺。」秀子收刀
齊眉，肅道。

藍霧一湧，聖騎士的頭盔從石縫冒出來！

「現在！」秀子正要手起刀落之際－－－－

「等－－－－－」安茹盔力把她推開。

啪勒～～～！

憑空飛來一條鏈錘，狠狠擊上安茹右腰，砰一聲打斷她兩根肋骨，立即
重傷倒地。

「從那裡－－－－－」秀子大驚，此時藍光泛起。

聖騎士穿牆而入，根本不受石縫限制。

「難怪他被打得頭歿血流也無法還手！原來那隻怪物的武器無視地形
啊！」拉布什驚叫。

藍騎士已經進入石室。它身披長袍，全身裝甲，手搖一顆大鏈錘。

秀子深深呼吸，憑過去實戰經驗壓下未知的恐懼。

她看準聖騎士搖錘的節奏，箭步搶前，一刀挑向它的手腕。

呼～她的刀鋒如劃水無痕般穿過聖騎士的手臂－－－它根本沒有實體！

此時一個大藍拳迎面打來，秀子急忙舉臂去擋－－－

砰！她的左臉吃下完美的一拳，被打得眼冒金星。

「怎麼……我明明……」秀子急忙從藍騎士跨下爬走，滾回隊友身邊。

「他的手臂穿過你的裝甲，直接打中你啊！」拉布什看得一清二楚，大
叫。

秀子欲退，但身後就是滿口血的安茹。

她只好變招，長劍置中，務求穩守門戶。

鏈錘再次橫掃而來，秀子蹲下起跳，頭髮也被錘風吹起，險象環生。

幸紅櫻武士一向追求高敏捷的戰鬥技巧，她後退一步，然後勁從地發，
向前疾刺三劍還擊。

呼呼呼～～～～長劍直穿聖騎士的頭盔，根本無法造成傷害。

「難怪他們叫我們走～～～～」拉布什再次慌張起來。

「你趕快帶－－－－」秀子說着，鏈錘再次橫來，今回她再無空間閃
避。

她摺起右身，硬接這一擊！

砰！

聖騎士的力量猛如一輛列車直撞過來，秀子痛得掉下眼淚，長劍也握不
穩。

「後退……」他們只能不斷縮向泥壁。

藍色的死神步步逼近……

突然地面炸出火光，然後是一陣機械聲－－－

聖騎士踩中拉布什的‘冰凍陷阱’，整條右臂被黏在地板，動彈不得！

「屬性…傷害……」安茹忍痛說。

秀子翻開火良野的衣領，取出一包小粉末，撒在長刀之上。

熊～～～～～～

「系統提示：火屬附魔（優質）０４分４９秒。」

「來吧…」秀子舞着火刀，再次站起來。

第二回合－－－開始。

物理免疫

出黎啦 魔劍士

無實體........諗起帶土

附左屬性仲邊有得打
秀子準備秒殺

火良野又做傷者
又要比人m獲金

１７３０

正～d感覺返黎啦～～

6.2

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

秀子見聖騎士無法動彈，搶前直刺一劍。

豈料聖騎士用力踏碎冰陷阱，側身閃過秀子的火劍，然後伸手反擒。

秀子見狀立即右削火刀———叮一聲彈開聖騎士的手。

火苗雖染上臂甲，但它對火焰傷害不感痛癢。

「好極！」秀子終於碰到敵人，戰鬥平衡起來。

聖士騎舞着鏈鎚逼近，秀子左挑右撥，一次又一次彈開敵人的攻勢。

惟她早已負傷，勁力大不如前。

相反，聖騎士的鏈鎚越舞越快。它高舉手臂，在頭頂轉出一個光環來！

秀子瞪大眼睛，極力捕捉鎚頭的位置。

然而她一眨眼，失去視力半微秒，聖騎士的鏈鎚竟然從上中下同時攻
到，打出三連擊！

秀子反應再快也無補於事，千鈞一髮間直握火刀擋架。

砰鈴～～～花火綻放，秀子的長刀應聲斷成三段。

四名玩家，被一名聖騎士連環重創。

它逼向最後角落，再次踩中拉布什的冰凍陷阱！

「影綁術！」安茹以最後一絲力氣，綁着聖騎士結霜的腿甲。

「秀子！」她把一圈黑繩拋到秀子手上。

秀子捉住繩子，馬上明白安茹的意思。

「喝啊！！！！」二女合力一拉！

聖騎士的腿甲被黑繩勒碎，摔倒在地。

碎甲的破洞裡，安茹看到白森森的骨頭，是確確實實的骨頭！

「秀子！可以了！！！」安茹仰聲怒吼。

秀子奮力躍到聖騎士身上，舉起短刀。

「成佛吧！！！」

手起刀落，直入頭盔，咔一聲粉碎聖騎士的顱骨。

聖騎士四肢曲扭一會，然後緩緩躺下來，藍光漸暗。

「叛逆的隨從…你所做的…你不知道……」它說，然後化成藍煙消失。

眾人同時彈出色彩繽紛的視窗－－－

「系統提示：升級！」

「系統提示：升級！」

「系統提示：升級！」

「系統提示：升級！」

秀子腳步一恍，大字型攤在地上喘氣去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：升級！」

「系統提示：當前６００級 請點選屬性。」

「矣…升級？」火良野醒來便是喜訊。

他坐正身體，發現拉布什跟安茹正在生火煮食。

「秀子呢？」火良野立即問。

秀子原來躺在他身邊，呼呼大睡。

「矣………我們在蟻穴對吧？」火良野覺得自己錯過甚麼，卻想不起
來。

他騷騷後腦，發現肩頸疼痛非常，卻沒有傷口。

「你記得甚麼？」安茹奸笑反問。

「我們…看壁畫…星星…然後是藍色的東西……

藍色……啊！被遺忘的聖騎士！」火良野終於記起，急忙跳起來備戰。

可是石室黃光泛泛，看不到任何危險。

拉布什跟安茹更捧着一條燒好的蟲腿大吃起來。

「要不要香料？」安茹問，拉布什用力點頭，似乎感情變好了。

火良野猶如穿越百年的時光旅人一樣，努力理解眼前景像。

「想知道吧～～～」拉布什突然笑吟吟，從背包摸出一對重甲手套－－
－

「聖殿騎士手套

追隨活聖人的教會騎士專用裝備
耐性：全屬性＋６０
水屬性－１２０
物理傷害－２０％
屬性傷害＋２０％」

「這是…？！怎可能？！」

小休一晚 聽日先20留言加更 又病了要

好

又開始瘋狂加更

又要瘋狂留言了

加更呀

屌你

加更啊

但都要屌吓你，咪掛住心急想快啲完而唔去休息

It’s coming home

加加加加加加加加加加加加加加

加更

第七章－生命祭壇

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
「附魂的聖殿騎士手套（詛咒）
追隨活聖人的教會騎士專用裝備。
因為對信仰強烈的執著，死後靈魂被撕碎，部份歸圓，部份彌留，並附在生前穿著的鎧甲上，繼續堅持信仰。

專屬技能：＊信念之盾（２分鐘冷卻）
按精神值（ｘ1.5）產生吸收傷害的護盾

＊不屈之意志
物理傷害－２０％
屬性傷害＋２０％
裝甲值：５５０
耐性：全屬性＋６０
水屬性－１２０
警告：靈魂綁定 ＊受詛咒裝備，穿戴後無法脫下」

「這玩意……」火良野捧雞蛋般小心翼翼打量聖騎士手套。

「幸好我們都升級，否則我們都失血致死了。要好好多謝秀子。」安茹
笑道。

火良野長嘆一氣，溫柔地撫摸女友的頭，秀子醒來後也像貓咪一樣在他
懷裡磨蹭。

如此溫馨的浪漫，在拉布什跟安茹眼中卻異常陌生。

拉布什不以為然；安茹則是一臉唏噓。

他們在營火前稍微整頓，發現乾糧跟藥物消耗極快。

「我的‘千羽刀’被打壞了，需要回去修理……」秀子以皮繩捆着劍刃說。

「我暫時不想再戰鬥，怪物太強了。」安茹開門見山。

「我可以！」拉布什卻精神抖擻。

他合成多個冰凍陷阱，準備獵殺聖騎士。

思前想後，火良野最終決定到隔壁取酒，然後打道回府。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

按地圖前行，順利穿過兩個泥室，打倒兩團紅蟻後再次聽到聖騎士的祈
禱聲。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「走走走～～～直接走！」火良野聞聲，寒意從腳板直上頭皮，乾脆帶
領小隊繞一個圈進入‘酒室’。

果然，‘酒室’如薩摩所言是一個大圓形。

可是牆上佈滿泥根，凹凹凸凸，像肉繭一樣。

「哇…這裡是食物庫吧？」火良野發現滿地骨頭，走路時格格有聲。

牆上是麻密密的黑洞，地上是纍纍白骨，危險不言而喻。

「看！是酒桶！」眼利的秀子發現角落的三桶紅酒。

火良野欲上前搬走時被安茹拉住。

她拾起一塊小骨，扔向酒桶－－－無事發生。

「我怕有陷阱。」安茹苦笑道。

拉布什蹲下來，攬着酒桶一抱，勁力從丹田上升，卻卡在胸膛，始終使
不上手，安茹亦如是。

「哇……１３０斤…最低‘力量屬性’需求豈不是１３０？你們主要屬性點
數是甚麼？」火良野問。

「敏捷，６３３。」安茹回答。

「智力敏捷互點，各２２０左右。」拉布什尷尬說。

「這樣不行啊………」他們苦惱起來。

四個人，三隻桶，卻只有二人之力。

「沒辦法了。秀子，你長刀既斷，那麼你雙手桶酒。我單手一桶，另一
手一柄大劍防身，好不好？」火良野建議。

「但我們是主力輸出……萬一被包圍的話會反應不及。」秀子嘗試桶起
兩桶紅酒前行，移動速度大減。

「我可不想跑兩回。拉布什負責舉照明，安茹負責殿後，好不？」火良
野甚是霸道，堅持己見。

「好～～～」其實他們也沒有議價能力。

秀子把雙桶酒疊起來時搖來搖去，火良野見狀解下自己的皮帶綁穩它
們。

「謝。」秀子冷淡回應。

「怎麼了？生氣？」火良野驚覺女友語氣有異，放下皮帶，攬着她問。

「我怕路上有危險…但我相信火良野君的決定，不要緊。」秀子笑道。

「我覺得跑兩回更危險，我可不想再要你單挑怪物了。」火良野急忙解
釋自己是心疼秀子，才急於回去。

「嗯，我明白，別擔心我，火良野召。」秀子終於綻露笑容。

「你看，這種戀愛多幸福。」安茹再嘆一口氣。

「分手就倍感痛楚。感情跟誰都可以同培養，這樣是浪費時間。」拉布
什不以為然，換出戰鬥皮手套跟短弓。

安茹不屑地白他一眼，赫見地上一條彎曲的粗骨。

它呈微灰，光滑如鏡，跟其他骨頭截然不同。

她拾起來，發現這根骨頭輕如羽毛。

「你用‘百古紙’查查這根骨頭。」安茹理所當然遞到拉布什手中。

「甚麼時候你敢命令我了？」想不到拉布什如此心高氣傲，拒絕安茹的
手。

「你就不可以齊心合力一次嗎？」安茹反白眼問。

「區區保鑣也敢命令我…世界要變了。」拉布什雖然擺出臭臉，卻以真
金白銀在商城買下一張‘百者紙’交到安茹手上。

她把骨頭壓在羊皮紙上一劃－－－一條灰色的骨粉抹在紙上，字句開始
浮現。

「深輪巨鯊之骨－
只生長在亞特蘭蒂斯最深的水域－‘地法海溝’的巨型鯊魚。
它們是水神‧塞頓鐘愛的寵物，養作守護‘聖殿’的侍衛。
骨粉有強大的‘防水’能力，外敷內服，對深海作業的人大有幫助。」
「
矣……深海魔物的骨頭怎麼走到這裡來？！」安茹驚叫，火良野及秀子也揍過來。

「那麼這塊是？」火良野發現普遍白骨中原來滲着不小怪異的骨頭。

他們拼砌圖一樣你爭我論，一說是頭，一說是腳，然後三人同時看着拉
布什，擺出楚楚可憐的樣子。

「我看在你們６００級的份上！真受不了！」拉布什滿嘴牢騷，最後仍
然乖乖課金。

「你在遊戲裡前後花了多少錢？」秀子忍不住問。

「我玩了…年半吧。」拉布什並沒有回答問題。

「我指金額。」秀子直接問。

「總知該花的地方總要花錢吧？你們到底用不用啊？」拉布什把一大
疊‘百古紙’塞到他們手中。

「黃沙牛的腿骨－
已經絕種的遠古牛族。它們身高如熊，力大如虎，要是它們食肉的話，早已經稱霸亞特蘭蒂斯。
牛骨沒有特別功效，但有收藏價值。」

「村姑的牙齒－
以上。」

「巨人的尾指－
巨人乃稱霸一時的種族。‘開元時代’後，他們逐漸被信奉神明的人類、精靈、獸人及蟲族－四新種所取代，消失於亞特蘭蒂斯。
骨頭沒有特別功效，亦無收藏價值。」

「甚麼有～」火良野覺得腳下埋藏了數萬年的歷史，感覺妙不可言。

「不但深海，連絕種動物的骨頭都有…」秀子越想越奇怪，難道這裡是
某某收藏家的秘密基地？

這個地方…不簡單。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

回到難民營，幸好再遇不上聖騎士，平安到步。

途經窄道，肥婦人馬上攔住秀子。

「好孩子，你們有食物嗎？」肥婦人興奮問。

「布料和裝甲打不到…水晶及食物倒有少許。」安茹拿出一包滿滿的皮
袋。

「太感謝了～～～阿拉會保守你的！」肥婦人伸手欲搶，安茹立即縮
手。

「為甚麼要給你？」安茹認真問。

肥婦人側身，讓安茹看清楚裡面窮得可憐的女性。

「我的隊友已經一星期沒有回來…我不能離開…大家都是女人…你會幫
我的！」肥婦人不悅說。

雖然她未解釋，但安茹大約明白了。

她把整袋物資免費送給肥婦人，令秀子大惑不解。

回到營火室，薩摩再次歡迎他們。

「朋友！你們果然能夠捧酒回來啊！」他看到三桶紅酒，朗聲大笑。

「敬火良野小隊！」四周的玩家紛紛舉杯致意。

「薩摩，這三桶酒就歸你了～」火良野拍胸大笑。

「果然是男子漢！」薩摩扔扭開木桶，卻被拉布什按住。

「來…你先回答我數條問題。」

話畢，火良野一行人便把薩摩拉到暗角去。

「告訴我…這裡到底是甚麼地方。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。

１０個留言就出

柑柑絲打生日快樂

有文

加速

快！

More

cd rom一推

Gogogo

more

磨牙

全部裝都減水屬性

佢地係海底？

海底神殿？

有文未呀

推呀 轟呀

文

推呀推爆m底呀

呢排出文出得咁密其實好感動

重課玩家 好想同佢做朋友

唔好比佢停

推呀！

早晨，推文

衝到９０正皮

mm近排心情幾好

其實早一個月個人好大壓力，所有嘢都好唔順心如意
我係啲好執著嘅人，不斷係到折磨自己
直到某日真係攰到爆，瞓醒先後就睇開咗
工作都爽手咗，所有嘢返返正軌，咁都有時間打文

其實打文好減壓。寫到自己心目中嘅美出嚟好有滿足感。
前排產量低，令自己更不想寫，陷入惡性循環。
依家時間多啲，心情都穩定咗，所以文嘅質同量都上返嚟，自己都開心。

但我要開始報ＰＧＤＥ，嚟緊又會開始忙
大家祝福我報到吧

７。１

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「這裡就是蟻穴啊，有甚麼奇怪？」薩摩笑道，但靦腆的笑容明顯在隱瞞甚麼。

火良野一拳打碎泥壁，濺射的泥塊打出多個‘－１’傷害，嚇得薩摩縮成一
團。

「聖騎士是‘不死族’，蟻穴是‘蟲族’，然後‘龍酸池’裡有‘鯊魚骨’及‘牛骨’，
這地方根本不是蟻穴這麼簡單，你肯定隱瞞甚麼。」火良野威脅道。

「真相就在外邊，你可以自己去探索。我沒有騙財，更多供你食住，你
為甚麼要咄咄逼人？」摩薩甚是委屈說，但面對６００級的火良野，自
己根本沒有討價還價的餘地。

「你沒有騙財！？你沒有－－－矣…你好像沒有騙我……」火良野本欲
以武力恐嚇薩摩。可惜仔細一想，對方的確沒有騙自己甚麼，氣焰立即
挫下去。

「我跟你坦白，但你保證我一件事，你不會放棄探索，不會留在‘難民
營’等別人拯救。」薩摩不忿說。

「為甚麼我們會龜縮在這裡，想吃一輩子蟲肉嗎？」秀子不屑反問。

「你們先答應我！」薩摩開始動怒，反逼他們。

氣勢一下子傾向薩摩，火良野變成被動一方，猶豫起來。

「我們在白區已經得到好情報，你不會失望。」拉布什開口助陣。

薩摩聞言仰天冷笑一聲，苦苦搖頭。

「你覺得我欠甚麼情報嗎？現在誰求誰啊？」他厲眼反諷，一句擊敗拉
布什。

「我們不打算放棄，但不想死得不明不白。」秀子說明。

薩摩欲言又止，長嘆一口氣，緩緩掃視眾人。

「跟我來……」他拉一拉泥壁的火把，走入一間密室之中。

。。。。。。。。。。。。。

狹小的密室，呼吸聲也在耳邊迴盪，正是傾訴秘密的好地方。

關門，點起火把。

密室中央是一張石床，上面蓋有一塊黑布，布下似乎是一具不完整的屍
體。

「我們一人交換一條問題。」薩斯開門見山說。

「這個副本的‘劇情’到底是甚麼？把你知道的都說出來吧…」火良野心虛
問。

「你們也發現２Ｆ的名字叫‘龍酸池’，某石室有各式各樣的骨頭吧？

你們有留意牆壁的樣子嗎？」薩摩反問。

眾人一想，的確牆壁並非泥塊，更像有條紋的肉繭。
「以下只憑已知的情報猜測而已。

‘龍酸池’…就是安納瑞斯的胃。」薩摩認真說。

「…………………………」
「…………………………」
「…………………………」
「…………………………」

四人頓時肅靜。

「你們口中的好情報是－－－－」薩摩反問，立即被火良野打斷。

「吓？你不打算解釋？！」他焦急問。

「有甚麼解釋？我的說話不清楚嗎？」薩摩困惑問。

四人既說不出話，也答不到嘴。

「安納瑞斯是一條古龍，我們身處的蟻穴……就藏於它的屍體裡。然而
紅蟻有安納瑞斯的血，可能因為它們吃下部份龍肉。」薩摩說。

四人聞言，胸口頓時被頭上萬斤黃土壓着，喘不過氣來。

「那麼聖騎士－－－－」秀子欲問，卻被薩摩停止。

「一人一問題，你們的好情報是甚麼？」薩摩再問。

火良野向拉布什招手，但拉布什猛力搖頭。火良野用力一掐他手臂，拉
布什哇一聲滴下眼淚，泛藍光的‘聖騎士手套’掉在地上。

「我們打到聖騎士的裝甲。」火良野甚是自豪，仰起頭，神氣說。

薩摩呆望着手套，震驚一秒，隨即回復平靜。

「哈～吃驚得說不出話吧？」火良野戚戚然道。

薩摩大手一揚，翻開黑布，密室被一波藍光衝擊－－－

「附魂的聖騎士胸鎧（詛咒）。」
「附魂的聖騎士脛甲（詛咒）。」
「附魂的聖騎士手套（詛咒）。」
「附魂的聖騎士指環（詛咒）。」

「……………………………………………………」四人陷入更長的沉默。

「那對手套…你們留住吧。」薩摩會心微笑，慢慢合起黑布。

他們仍然無言以對，薩摩再嘆一口氣。

「第一次便走到‘黃區’…你們算是非常利害，但並不是‘救世主’啊。」薩摩
笑言。

「不……我們聽從你意見，只在‘白區’遊走而已。對不起，我們不應該懷
疑你。」火良野誠懇道歉。

「………………」今回換成薩摩陷入沉默。

「你還有甚麼情報可以幫助我們探索嗎？」火良野尷尬問。

「不…別探索………留在這裡……」薩摩開始渾身顫抖，來回踱步。

他們發覺薩摩越來越急，不時停步凝視前方，自己也焦急起來。

「你們肯定沒有到‘黃區’？！」薩摩急問。

「假如你的地圖沒錯，我們只在白區中間而已。」安茹回答。

「阿拉保佑……今回完蛋了……聖騎士攻過來了！！！」薩摩終於忍不
住驚叫。

「甚麼意思？！」火良野立即跳起來，逼到薩摩身邊。

「看！一年前我們只在‘紅區’發現聖騎士，不知從何開始，黃區漸漸被聖
騎士佔領，我們以為是未探索清楚‘黃區’的原故……但‘白區’也出現聖騎
士，證明他們慢慢向下探索……」薩摩的手指從‘紅區’一直向下劃，經
過‘黃區’，闖入‘白區’－－－－最後停在‘難民營’上。

「怪物正進行‘反探索’？！」拉布什大驚。

「最近‘難民營’附近的巨蟻變多，我本以為是季節性轉變…現在恐怕有更
大的威脅逼近了。」薩摩說。

「那麼我們趕快警告其他玩家吧！」火良野轉身欲走，馬上被薩摩拉
住。

「不可以告訴他們！知道為甚麼我要你們保證不會放棄探索嗎？

因為太多人知道自己在古龍的肚子後便放棄。現在肯留守‘難民營’的人也
是‘等待被救’的心態，根本無心戀戰。假如聖騎士進攻的話他們肯定會放
棄‘難民營’或是退出副本！」薩摩急說。

「但不可以讓他們白白送死啊，他們有知情權。」安茹反駁。

「………不，他們還是不知為妙。」火良野沉重附和。

「矣？！我以為你是一個直正的人。」安茹既驚又怒看着他。

「他們知道情報的話肯定是雙輸局面，永遠無人可以攻略‘蟻穴’副本。」
火良野解釋。

「假如‘難民營’失守，我們便失去前線補給基地，退回入口處，還原基本
步。」薩摩洩氣說。

「你想我們留守‘難民營’？」秀子問。

「我們有兩個選擇，留守‘難民營’或‘求救’。

留守的話，我們便無日無天等待新玩家加入；求救的話………恐怕你們
要馬上到‘紅區’去。」薩摩說。

「‘紅區’？為甚麼‘紅區’？」火良野問。

「看到‘紅區’的盡頭沒有？兩條路，一左一右，一直向前延伸。按紀
錄………有三隊６００級玩家仍未回來‘難民營’報到。要麼他們仍在‘紅
區’探索或死亡，要麼………他們成功離開蟻穴，並沒有回來接我們。」
薩摩虛虛道。

「找到他們，又如何說服他們回來救人？」火良野問。

「………………………沒原因。」薩摩說着，含着一泡眼淚，心有不甘
地瞪着火良野。

「我們會去‘紅區’，然後回來，就算找不到援兵。」火良野胸響胸膛，薩
摩也鬆一口氣。

「我們有多少時間？」秀子拿出地圖開始研究。

「四天。假如你們跳進‘白區’左邊的‘蟻道’便可以直達‘黃區’中後方的‘育嬰
室’，那裡有很多‘紅兵蟻’，千萬小心。然後你們沿着一條放滿雕像的石道
向右走，便到達‘紅區’的入口。那裡是數米高的斷岸，我從未跳下去，你
們要靠自己了。」薩摩說。

「白區向左，黃區向右，可以了。」火良野簡單畫出路線圖，卷起就

走。

「等等………有關龍跟聖騎士的關係…雖然我不清楚，但‘黃區’正中央有
一個古老聖堂，裡面有大量蠟燭跟壁畫，但我們從未認真看過。它就
在‘黃區’中央，唯一入口就在雕像石道中，你們不可能錯過。那裡有大量
骷髏兵，實力跟‘黑蟻’相若，但比聖騎士弱多了，你們可以當作中途站休
息。」薩摩在‘黃區’中央畫一個大交叉。

「好～我們馬上動身。」火良野謝別薩摩，轉身就走。

「等等！我要修理裝備啊～」秀子苦笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

７。２

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

營火旁的煉鐵店－－－

「這把刀………要１８小時。」老鐵匠對秀子的東洋刀十刀陌生。

「都說…修理裝備要‘本土商人’才行。」秀子向火良野抱怨。

「交易的話，盛惠５塊亞特蘭蒂斯結晶（中）。」老鐵匠說。

「中？！豈不是５００塊小水晶？！」火良野大驚。

「我要議價。」拉布什挺身而出。

「不接受。」老鐵匠說。

「看～‘來貨’是‘低級貨’，所以收取‘初級服務費用’就可以。」拉布什說
着，暗暗把一包５０塊的小水晶塞到鐵匠的裙袋裡。

「對……是‘低級貨’，只需要收２塊亞特蘭蒂斯結晶（中）。」老鐵匠奸
笑道。

「唉喲…只我有一塊中水晶，能不能夠以物易物？」拉布什打開錢包，誇張說。

「可以。」老鐵匠簡潔回答。

「選項。」拉布什命令。

「女人。」

「………………………」

老鐵匠認真回答，眾人啞口無言。

「假如是這個女人，你收多少？」拉布什指着秀子說。

「矣？！我……」秀子大怒，但羞恥感更強烈，臉紅耳赤地躲到火良野
背後。

「問我的主人 安滌克，他才是財主。」鐵匠回答。

「不需要了。」火良野謝絕建議，自掏腰包。

老鐵匠收過水晶後便重鑄秀子的‘千羽刀’，開始１８小時的漫長等待之
旅。

「我到市集逛逛。」拉布什不浪費一秒，轉身就走。

「我需要休息……」秀子跟聖騎士一戰大耗體力，不想再傷神。

「我去收集一下情報吧～安茹你陪着她可以嗎？」火良野禮貌問。

「交給我。」安茹點頭答應。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良在難民營遊蕩，發現一切都井然有序。

有營火照明，入口有人把守，有補品可以買。薩摩把這個貧瘠的蟻穴經
營得有聲有色，實在不容易。

「老闆，一條蟲腿多少錢？」火良野走到香噴噴的烤肉店問。

「三塊小水晶。」烤肉員問。

火良野打開錢包，發現只剩下寥寥無幾的水晶，搖起上來叮鈴無聲。

「那個………我要議價。」火良野模仿拉布什殺價。

烤肉員一愣，昂首大笑。

「哈哈哈哈哈，你以為我是ＮＰＣ嗎？我才貨真價實的玩家啊。」烤肉
人笑道。

「唉喲～那麼便宜一點可以嗎？反正錢在這裡都用不著啊。」火良野以
怒蓋醜，粗魯說。

「呵～有關‘副本’的記憶會消失，但錢卻老老實實留在口袋。」烤肉員笑
道。

「有方法便宜一點嗎？」火良野實在沒有多餘錢，尷尬問。

「有沒有女人？聽說你帶了一個充滿異國風情的美女進入。給我用一
晚，整個倉庫任選－－－－－」烤肉員淫笑道，整個腦袋都是意淫秀子
的畫面。

火良野一呆，直接‘響板’，一拳打壞烤爐，木碎四濺，蟲肉彈到滿天飛。

烤肉員像倉鼠一樣發抖，嚇得不敢動彈分毫。

「打架打架～～～走走走～～～」兩邊的途人立即避開，空出一個小圓
讓二人單挑。

火良野舉起手臂，豎出鋼條一樣的手指－－－

「英雄饒命！！！我不知道你的規舉，讓我去吧！！！」烤肉員跪下來
大哭。

火良野環視兩邊，都是陌生又驚恐的臉容，還是息事寧人較好。

「不用找錢了。」他拾起四條蟲腿，拋下２０顆小水晶，轉身默然離
去。

回到角落，安茹拉起布簾，圍出一個小小的私人空間。

「哇…你很餓嗎？」安茹看着他手上的蟲腿笑問。

「有人送，沒法子～」火良野苦笑道，把蟲腿放到牆邊。

「你辛苦了，好好休息吧。」火良野背着安茹說，然後走出布簾。

「你不睡嗎？我們馬上要遠行了。」安茹擔心他透支體力，問。

火良野站在布簾之外，此時發現‘難民營’內幾乎９成都是男玩家，剩下的
不知是人是妖，而且多人投以淫穢的眼光。

「我睡外面……就好。」話畢，他徒手撕下一條碎布，牢牢綁穩缺口，
然後變成一尊佛正坐在布縫前面，閉目養神。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

半夜。

秀子睡得半飽，忽聞牆壁傳來雜音。

她張開矇矓的眼睛－－－赫見一個黑人形蹲在自己小隊的物資堆前。

「賊子！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

好似我玩開啲h game劇情
入左人地頭，走唔到又比人坐地起價
之後慢慢無錢，物資又無
啲人又係咁打量你條女
最後……
希望唔會有NTR就得

文呀！！！！！！！

用文報恩吧

我冇中文資格 可唔可以幫我問有咩requirement?
我教緊英文 同 通識

衝到100，今日醒多篇比你哋

加油mm

希望我寫文有幫助

總計有～500萬字創作

恭喜恭喜

讀到先恭喜我

唔想ntr你又玩

你已正皮了這討論

我唔想係到睇到ntr劇情係因為

我依加唔係玩緊h game啊

７。３

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「賊子！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

秀子大叫，四周的人立即驚醒過來，包圍黑衣人。

她外形纖瘦，臉戴黑紗，昏黃的火光下只看到一雙深紫色的眼眸。

「當心她的武器有毒。」知己知彼，安茹憑黑衣人前後架腿，藏一手於
背的戰姿判斷出對方肯定是夢魘。

「盾擊！」一名守魂使舉盾直撞過去。

黑衣人一個後翻拉開距離，然後反手持刀－－－

「哼，終於－－－－」守魂使出言挑釁的瞬間－－－黑衣人已經出現於
身後。

啪，銀粉四濺。

守魂使的頭盔應聲粉碎，掩着血臉倒地嗚咽。

碎鐵一響震撼眾人，均不敢動彈。

「就是她了！整天出現的小偷！」薩摩趕到，怒吼。

黑衣女子一聲不無，深蹲下去。

安茹知道她馬上要隱形，電光石火間以‘影縛術’綁住她。

秀子雖然身上無劍，卻以手掌作刀，直刺橫砍，赤手空拳跟黑衣女於極
近距離交戰。

黑衣女被安茹綁住一手，但有兵器之利，二人一時間分不出高下。

秀子看準她張開手臂的破綻，直拳打向黑衣女胸膛。

「要不得！」安茹感到黑繩的勁力一增，知道她要反擊。

黑衣女拗腰避開秀子的手刀，然後以安茹的黑繩反捆秀子手臂，然後圈
上頸上套緊。

整個過程乾淨俐落，看得眾人目瞪口呆。

黑衣女對準秀子白雪雪的頸部舉刀－－－遲遲未動手。

「你敢！」

轟隆～～～～～～～～一柄火大劍橫飛擊來，直入泥壁半米，隔開二
女。

此時四周玩家眼見黑衣女落於下風，開始進逼。

黑衣女知道不能再拖，決定炸開‘暗影粉’脫身。

安茹在她舉起手臂，準備隱形的瞬間搶前，刺出匕首，剛好劃傷她的下
臂。

噗～～～～～煙霧彌漫，煙去時黑衣女已經消失不見。

「你還好吧？」

「要不要再休息一會？」

「有財物損失嗎？」

附近的玩家開始慰問秀子，向她靠攏，搭肩按女。

「走！沒有你們的事！你還好嗎？」火良野喝退人群，把秀子摟入懷
中。

「不要緊。」秀子並不驚慌，反而心裡甜絲絲。

「不，我指他們有佔你便宜嗎？」火良野原來在意這方面。

「矣？他們是安慰吧？」秀子苦笑道。

「安慰要用手嗎？」火良野聞言更覺荒謬。

「你現在也摟着我啊～」秀子在他懷中撒嬌。

火良野怒火中燒，用力按着秀子肩膀，瞪大眼睛。

「隨我以外，不可以，也不需要，明白？」火良野厲正嚴詞說。

「明白…可以的…我不需要其他人…只屬於火良野君……」秀子嚇得只
懂點頭。

拉布什跟安茹首次目睹二人爭執，不敢回應。

火良野充滿敵意地環顧一周，吐出灼熱的氣息。

「別逗留此地，盡快動身。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

接下來數小時火良野一言不發，悶坐在秀子身邊。

「我買了烤餅，飲用水，摩刀石及兩件傭用裝甲。」拉布什背着大包物
資回來。

「烤餅？！麵粉不是好貴嗎？」秀子驚喜地接過中東烤餅。

「別小覤我的議價能力。我把聖騎士手套賣貴了３０％，然後買貨時又
打了八折，換來這些補品。」拉布什笑呵呵說，彷彿找到自已的位置。

其他隊友也對他挖目相看。

「那麼我去取刀，起行吧。」秀子說。

火良野猛然站起來。

「我去。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「秀子……我想送一點乾糧予肥婦人，我可以要點烤餅嗎？」安茹把秀
子拉到一邊悄悄話。

「為甚麼？」秀子不明白為何安茹如此照顧婦人。

「大家都是女人…你應該感受到吧……在我的社會裡女人地位很低。盡
力時代進步，但這種想法仍然植根在我們的腦袋，連算遊戲世界也無法
擺脫。」安茹唏噓道。

「………好吧。」秀子當然明白女人之苦，很快同意了。

未幾，火良野背着秀子的長刀回來。

「他說時間未夠，只有８３％的耐久度。你要小心使用啊。」火良野冷
靜下來，心情似乎不錯。

秀子輕巧地舞動金刀，彷彿重遇老友，不期然微笑起來。

他們收拾好行裝，跟薩摩道別，再次進入‘白區’。

途經肥婦人把守的小道，卻未見她的身影。

「矣……那個……」安茹小心翼翼探頭，洞內女性孩立即縮成一團。

「甚麼事？」肥婦人突然擋住安茹的去路，把她擠回小道。

「你怎麼滿臉是汗？」安茹笑問。

「有嗎？好熱啊～」肥婦人抹一抹額頭，發現自己渾身冷汗。

「來，我們要到‘紅區’去。這些食物送給你吧。」安茹把烤餅贈送予肥婦
人。

肥婦人受寵若驚，一時反應不過來。

「別客氣，我明白的。」安茹硬把烤餅塞到肥婦人面前。

惟肥婦人右手不接，卻千辛萬苦轉身，以左手接過烤餅。

「謝謝你……」肥婦人含淚道。

「你還好吧？」秀子皺眉打量着婦人

「嗯，我也要守門口了。」肥婦人挪動巨型的身體填滿小道，把她們趕
出去。

「………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

四人正式出發，進入蟻穴的２／Ｆ。

「她為人有點古怪。」安茹回想，覺得肥婦人不對勁。

「她受傷了。」秀子一臉嚴肅說。

「那裡？我看不到。」安茹問。

「肯定跟男人打架。」拉布什插嘴。

「她右臂提不起來…而且大腿裝甲上有血跡……」秀子說。

「有甚麼好管，我們只做自己的事。」火良野對肥婦人不感興趣，著隊
友保持隊型，專心闖關去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

鑽進圓滑的‘蟻道’，清除兩團蟻群後到達盡頭。

火良野率先跳下去－－－

「區域發現：絨毛大道。」

咚……落地之聲迴盪向深處。

整排雕像手持火把，默默低頭，在一條寬闊的石道把玩家引導到更深的
黑暗之中………。

「這裡是雕像石道…前面就是‘古老聖堂’了…」火良野卷起地圖，領着小
隊大步前進。

我屌追下追下又追撚晒
M底快啲

肥婆都可以做刺客

會唔會肥婆係守魂使分擔痛覺傷害

７。４

。。。。。。。。。。。。。。

路至半途，二十餘雕像，各有千秋。

有的神情嚴肅，有的嶄露微笑，每尊雕像都栩栩如生，彷有其人。

然而，雕像們最明顯的分別就是武器：鏈鎚、騎士槍、單手劍及大斧。

「騎士槍…大斧…不會吧…」火良野初遇鏈鎚騎士被打個半死，心中猶
有餘悸。

除了雕像，地道兩旁越來越多骸骨。

它們身穿薄布，多半手無寸鐵，偶然有短劍等防身武器擱在旁邊。

三個背靠而坐，或倚壁垂頭，似乎在守護甚麼。

小隊緩緩前行，發現地上的骸骨越來越多。小隊終於無法避免，每一腳
都踏在骸骨上，毛骨悚然的碎裂聲立即彈起來，跳進你的耳朵裡。

「矣？」安茹再發現骸骨堆中藏有聖騎士的盔甲。

「這裡也有……」秀子用長刀挑開縱橫交錯的骨池，赫見腳下也壓着一
套鎧甲。

火良野輕輕搖動聖騎士頭盔，噹噹有聲。他嚥下口水，小心翼翼掀開面
罩，果然，裡面藏着一個骷髏頭。

「甚麼東西殺死他們了………」他們大惑不解，循屍體堆探索，屍骨越
來越密，同時夾着越來越多的聖騎士屍體。

小隊最終來到一個高不見頂的大裂縫聳立面前。

裂縫前方，白骨如山，彷彿骸骨就是它吐出來的飯菜。

「這裡就是‘古老殿堂’的入口…」火良野驚嘆道。

如薩摩所言，這個入口不可能錯過。

他們爬上小骨山，發現裂縫入口被清出一塊小空地，該處也沒有聖騎士
的屍體，看來他們把怪物擋在外邊了。

火良野以大劍作盾，慢慢走下骨山，接近裂縫。

裂縫口兩邊本有一對雕像，但它們已經被摧毀，只剩下小腿部份。

踏入裂縫的一刻－－－

「區域更新：？？？？。」

火良野立即感到喉乾欲裂，喝下女神眼淚後才得以舒緩。

「咳咳…咳。」拉布什的咳嗽聲在裂縫迴響，十秒後仍隱隱有聲，可見
裂縫之深。

裂縫漸漸開闊，他們終於來一個圓石室內。

「又是吊鐘花……」火良野馬上發現身旁的壁畫同樣是白吊鐘花。

但今次壁畫設計有異。

它們互相接連，像一卷長畫，螺旋型包圍石室，直上天花。

「我留在入口好了。」拉布什開始佈置陷阱，劃出自己的安全區。

火良野隱約看到石室另一端的壁畫，若有突發事也能互相照應。

「分所看一下，有事大叫…」

三人各持火把散去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野沿着壁畫看，上面描繪着這樣的故事……

第一段，白紗女神安坐在綠茵大地之上，看着剛冒起的草兒微笑。
第二段，白紗女神被動物包圍，世界欣欣向榮。
第三段，世界另一端出現一個綠衣男子，他所站之地變得枯黃，手執一隻死兔，另一手向白紗女神索取物件。然而白紗女神卻抱着一隻兔寶寶背向他。
第四段，綠衣男拿出天稱，把兔寶寶們放上去，另一端放下法碼。兔寶寶比流碼重，全部傾跌到綠衣男腳下的火海之中。白紗女神無力阻止。
第五段，畫了一幅‘水循環’圖。海蒸作雲，雲聚成雨，雨落成河，河匯成海，海蒸作雲…
第六段－－－－－位置太高，火把照不著，看不到。

「夏洛特的高塔呢？」火良野大惑不解。

秀子來到石室中央，發現四面有梯，上有多具‘禱告的骷髏’。

它們仰望上方平台，似乎正進行甚麼儀式。

她小心翼翼避開骷髏，來到平台上方，發現是一個深井。

井四邊各有一座位，坐位下方是通風小孔，如馬桶一樣。

秀子緩緩挪出身體，探頭下望。

「甚麼鬼？！」她驚見一具枯乾的屍體被釘在十字架上，插在深井裡。

十字架上更被釘着一張紙，但位置太低，看不到。

可室突然咔嚓一響，上方傳來咕嚕咕嚕的流水聲。

「甚麼事？！」秀子火速退下梯級。

「我在這裡！！！」拉布什急忙大叫，讓隊友趕回來。

熊～～～～～～～～一條火蛇沿着牆壁螺旋爬上天花，整座石室終見全
貌。

秀子趕到起火處，發現安茹尷尬地踱步，不知所措。

「我在角落發現一個洗手盆似的東西，盆底有一條繩，拉動後牆上竟然
有一條小坑滴下油來，把洗手盆注滿。好奇之下舉火一引，火舌從油盆
引上油坑，一直漫延上去。」安茹苦笑道。

「喂！來看看這邊！」此時火良野也有新發現。

本來漆黑一片的壁畫因著火的油坑而重見天日，故事延續下去…

第六段，白紗女神懷孕了，一手撫着肚子，另一手按着不明黑球。附近
沒有父親的縱影。
第七段，天空出現奇怪的黑點，白紗女神和綠衣男都消失不見。

「頸好酸……你們看吧。」火良野放棄，讓女孩仰望天花，查看最後的
壁畫。
第八段，黑點變成萬物的影子，互相撕殺。世界進入烽煙四起的時代。
第九段，也是最後一段。一隻純白小兔在紅與黑的混沌世界跳到天稱
上。

它比法碼更輕，升到高空，最後被一個少年接到天空的光點去。

「那個……是甚麼東西？」

一個黑球垂吊在高空之中。

它被黑繩吊着，但火焰點不著那根黑繩。

隨着安茹啟動石室的照明系統，也啟動了隱藏的機關。

「提示：點亮‘生命之光’。」

喀……喀喀喀…喀喀喀喀喀。石室響起清脆的交擊之聲。

「薩摩說這裡有甚麼怪物……？」火良野拔出火大劍，凝重問。

剛才圍在角落的屍骨紛站起來，空洞洞的眼窩裡亮起怪異的綠光，瞬間
注滿石室。

「警告：擊退‘夏洛特的信徒’。」

「骷髏………」秀子冷靜回答。

白衣女同綠衣男係夏洛特父母？

綠衣男自己啲兔仔死晒就想要女神啲兔仔，而女神背對綠衣男又好像在說明把兔仔藏起來。到綠衣男找到兔仔拿去天稱，白衣女係阻止不了。

第九幅畫紅黑的混沌世界係咪講緊火神同夜神大皮馬車後打餐勁？之後兔仔上天稱，結果同之前幅畫相反，就上左天。

隻兔仔貫穿左幾個神的故事，兔仔象徵什麼呢？天稱象徵一種試練？太重係失敗會死，輕就是成功升天？有一個少年接咗兔仔上天，又好似同蒙一開始序嗰段劇情有關連

鳩估完等收膠，快啲用文屌打我

推

尻估少年就係之前個個同班下神組隊搵天空神挑機個個男仔

唔記得左叫咩名

mm bb

好多背景

很想要吧

摩牙

即係阿蒙嗎？

白衣女=豐饒女神 所到之處均有生機
綠衣男=冥神 成日用法碼天稱 所到之處生機盡失
混沌世界=新神舊神大戰

係呀係呀

我已經唔記得 屍人用 法碼召怪果個職業 叫咩

快d瘋狂出文 然後瘋狂估劇情

push me harder

推9you

呢幾章有番感覺
不過唔知點解唔係好諗到有咩留言

想幾大力比人屌

７。５

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」

寒光一發，拉布什的陷阱率先打響戰鬥。

一批骷髏被黏在冰陷阱上，再由吊於入口上的鐵球打碎。

鐵球以鐘擺運動作攻擊，輸出既強大又穩定。

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」

骷髏發瘋一樣衝入大裂縫，擠到窄口，眼前一黑－－－

啪啪啪啪啪啪啪啪～～～～～～

白粉揚天，大鐵球撞回石室之中，在半空留下一尾粉塵。

勁力去盡，它懸浮空中，靜止半秒………然後慢慢加速回盪，擊向入口
－－－

啪啪啪啪啪啪啪啪～～～～～～又是一波白塵。

「哈哈哈哈！這個地型太好玩了！」拉布什終於出人頭地，叉腰大笑。

室內左邊十多具骷髏逼近，拉布什後退一步，讓它們踩上地板的機關。

他身邊的泥土隆起，冒出兩台‘自動木弩’，大派弩箭！

弩箭具穿甲能力，但骷髏根本沒有裝甲，防禦力比裸體更低。

啪～一箭過去，連穿五具骷髏，斷手碎肩，傷害故然不低，但骷髏若無
其事撲過來！

弩箭重填時間極長，根本擋不住骷髏的攻勢。

「糟，它們不是聖騎士啊！」拉布什驚醒，急忙跳進冰陷阱區裡。

耳邊傳來嗡嗡之聲，他突然雞皮疙瘩，立即伏在地上－－－

啪啪啪啪啪啪啪～～～～～～～

大鐵球從頭頂擦過，連同那堆骷髏一併打碎。

「喂！幫幫我！」拉布什呼喚同伴，但他們選擇袖手旁觀。

火良野跟秀子手執兩柄大劍，對上骷髏簡直如斬瓜切菜，不費吹灰之力
便擋住怪物的攻勢。

三人立於梯級之上，倚深井為背，令骷髏無法四面包圍自己。

「他的‘機動遊樂園’認真不錯。」火良野的大劍空閒得指着拉布什問。

「他好久都未如此自信，讓他練習一下吧。」安茹苦笑道。

「你說壁畫有甚麼意思？」秀子望着天花，撥蒼蠅般隨意舞刀，骷髏就
在她腳前斷成數截。

畢竟她是６００級的暴君…相比之下拉布什已經盡力了。

他們的注意力再次回到壁畫上，看着懸空的黑球沉思。

「那個白紗女神是夏洛特…那個綠衣男是誰？」火良野率先問。

「夏洛特於神話裡不是跟海蛇相愛嗎？他就是那個海蛇的化身。」安茹
猜。

「海蛇跟審判官沒有關係，而且綠衣男的力量跟白紗女神同級啊。」秀
子不同意。

「對……夏洛特的高塔也沒有出現在壁畫裡。」火良野也認為綠衣男並
非海蛇。

他們開始有共識，畫中女神並非夏洛特。

「目前為止，我們發現白吊鐘花、種子、夏洛特高塔、海蛇、地裂之類
的圖樣，跟這幅圖有甚麼關係呢………」秀子認為情報跟副本必定有直
接關係。

「夏洛特也沒有創造萬物…圖中的女神好像代表生育的意思……」安茹

盯着女神懷孕的壁畫。

「矣！劇情說夏洛特不是豐饒女神的私生女，所以才承繼部份賦予生命
的能力嗎？」秀子想起巴郡塞特蘇丹的說話。

三人同時仰望着第一段壁畫，坐在綠茵大地微笑的女神………

她不是夏洛特………而是真正的第五神明 豐饒女神‧提勒斯。

「這裡是……信奉提勒斯女神的聖殿，並非夏洛特。」火良野總結出
來。

「提勒斯跟夏洛特是母女關係…難道壁畫上升天的小白兔就是寓意夏洛
特？」安茹驚道。

「喂～～～幫幫我啊！」拉布什拉着一團怪物在入口繞圈，苦苦等待機
關冷卻。

「ｇｏｏｄ ｊｏｂ！繼續去！」火良野朗聲鼓勵，然後繼續跟女仕們
討論劇情。

「火鑽石在哪裡？整個副本不是以火鑽石為主軸嗎？」火良野重新檢視
壁畫，發現從未提及火鑽石。

「假如劇情跟副本有必然關係的話，那麼古龍又是甚麼一回事？」安茹
也覺不妥。

三人沉默一會…看着上方懸浮的黑球發呆。

「幸好，夏洛特公主涉及在所有劇情裡，只要我們找出她的秘密，我們
便得到第五高神、古龍，甚至更多的秘密。」火良野知道目前情報已走
到盡頭，心情開朗起來。

「這４個坑起火了……」秀子指着深井邊緣的四個小孔說。

它們冒出火舌，猶如如小火爐，放一個鐵窩上去便可以做飯。

「會不會－－－」安茹問道，聞忽拉布什尖叫。

「救命啊！！！！！！！！！！！！！！！！」

三人回望入口，驚見一批小屍犬撲倒拉布什，張口大咬。

「挺住啊！！！！！！！」火良野立即以‘龍騰萬里’躍向入口。

就在他凌空的一刻，石室地動山搖，碎泥如雨灑下來－－－鐵球被卡住
了！

一團…兩團…三團包鐵的肥肉從鐵球縫中擠入石室，是屍化的武裝信
徒。

它們不但身穿重甲，更手持武器，戰鬥力明顯比一般骷髏要強。

此時骷髏們也從小縫中爬入來，跟重裝骷髏結成龐大的軍隊，向石室發
起猛攻。

「唯我獨尊！」火良野重腳一跺－－－

轟隆～～～～～～～骷髏們如同浪花炸開。

「我去封住入口，你將拉布什帶到梯級，借用地型死守！秀子跟我
來！」他大叫。

「好的！」

「就在你身邊，火良野君！」

二人，四柄火大劍在入口力挽狂瀾。惟‘重裝骷髏’如同濤中盤石一樣頑
固，大阻火秀二人的劍勢，瞬間被骷髏包圍，手臂立被抓傷。

就在小隊馬上被骷髏海淹沒之際，石室傳來更絕望的聲音………

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

某牆邊突然傳來聖騎士的禱告聲…

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

接下來另一邊牆又傳出一句。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」
「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」
「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」
「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」
身披藍光的聖騎士們穿牆而入，出現在石室各處，再玩家牢牢圍死中央。

文呀
好想奶MM

生命種子已經係
唐卡拉種左了

火良野去推副本時先收到消息亞洲會有場大戰：應該係亞歷攻打紅櫻，粒種子仲未出現

文啊 推推推

改不了的m

大盜洪巴之後會比火良野攻略
關唔關兔兔同懶然張寶島入港證事

同乞兒仔 柑柑 狼絲分別之後 佢地去左更北既地區
之後遇到火良野？

1小時後，比10個留言我

1個

2個

3

4

五個

10個
開晒
飲

-1

屌等唔切，後補啦
——————————————

７。５

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「任務更新：阻擋‘被遺忘的聖騎士團’的攻勢」

「任務更新：阻擋‘夏洛特信徒’的攻勢」

骷髏突破防線，聖騎士亂入戰局，形勢逆轉。

安茹跟拉布什被三個聖騎士逼上梯級。

一長槍，一單手劍，一大劍，安茹的短匕首根本無用武之地。

一級又一級，聖騎士每上一步，他們便退一步，馬上到頂。

「掩護我！」安茹握緊匕首就上，直取中間騎士面門。

「好，我射－－－－－」拉布什舉起短弓，搭上羽箭。

騎士舉盾頂來，豈料安茹的匕首是虛招，一個旋身竄到它上方，一腳將它撐下梯級，順勢借力躍到更高處………三個聖騎士的背部一覽無遺。

「惡意重擊！」她舉起雙匕，對準長槍騎士背部刺下去！

砰一聲，長槍聖騎士背面不設防，摔了一個狗食屎。安茹連刺五刀，將匕首上的劇毒全部擠入聖騎士體內。聖騎士立即進入‘虛弱’狀態，短時間不成威脅。

「－－－我射…射……」拉布什正想瞄準，安茹已經廢去兩名敵人，只剩重甲的大劍騎士逼來。

於入口處的火秀二人戰況絕不輕鬆。

他們穿梭於萬千劍叢，骷髏的骨手，短劍，碎甲等鋒利的武器每每擦眉而過，渾身佈滿幼絲絲的血痕。

火焰如墨，火良野猶如大文豪在骨林中以火劍作筆，寫起字來。

劍刃所到之處凡物皆碎，清出一個又一個空地。

重裝骷髏嘗試跳出來，阻擋他的豪筆，卻被秀子精準如刺針的細長太刀肢解，輕舞妙刀便把它們御成八塊。

二人形散神聚，遇岩碎岩，遇木破木，在骷髏海中來去自如，然後－－－砰！

秀子被憑空出現的大盾撞得人仰馬翻，眼冒金星。

聖騎士來了。

「秀子，嗚～～～」火良野失去秀子對重裝骷髏針對性的掩護，大劍立即被異物所阻，然後被數具骷髏撲到背上狂抓。

「唯我獨尊！」火良野再次踩出一個骨浪花，震飛四周敵人。

「秀子，你先退到高地，我馬上會合你。」火良野使用暴君技能後不能移動，拉起秀子。

「不要緊嗎？火良野君？」秀子醒來後頸部劇痛，恐怕內傷不輕。

「要緊，但死不了。快去！」火良野調皮地拍拍女友屁股。

「大櫻國…萬歲！」秀子抽出雙刀，喊出戰吼，發動‘狂暴狀態’從屍海中殺出去。

百骨所圍，裡面還有一個聖騎士。

火良野單劍劃圓，逼開骷髏，另一劍尖死死指着聖騎士，令它保持一劍距離。

他只要多等一分鐘，‘龍騰萬里’便冷卻好。

一分鐘……事實每一秒也十分難過。

要是聖騎士跟骷髏同時進攻，他只能使出‘君臨天下’清埸，但後果是整整１０分鐘不能動彈。屆時再被其他聖騎士所圍，必敗無疑。

聖騎士舉盾一刻－－－－－

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」

骷髏跟聖騎士同時說。

澎！

碎骨一濺－－－聖騎士竟然舉盾撞向骷髏！

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」
骷髏們立即以數量反包圍聖騎士，嘗試扳開它的裝甲。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉………」
聖騎士大力一甩，摔飛數具骷髏，然後舞動長劍開始砍殺骷髏。

裂甲脆骨之聲此起彼落。

雙方均下殺手，置對方死地。

言語間是多麼無情，冷酷得如頌經一樣平淡。

兩種‘不死族’在面前廝殺，看得火良野目瞪口呆。

聖騎士衝殺數回，不慎被重裝骷髏撲倒，然後被活生生脫甲肢解。

。。。。。。。。。。。。

火良野退回高地，隊友同樣被眼前景象震懾…

石室變成冷冰的戰埸。

聖騎士團大戰骷髏軍，各不相讓，彷彿要將對方從世界抹殺，完全忘記玩家存在。

「這是……劇情一部份吧？」秀子忍不住問。

「肯定。我們錯過很重要的提示，卡關了。」安茹既驚又喜。

驚乃不知道自己錯過甚麼，喜乃得知自己在正確的方向。

「他們的禱文內容不一樣。

骷髏說：聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。

聖騎士說：奉聖女之命，生命的種子必須灌溉。

你們認為有意思嗎？」秀子一直對劇情不感興奮，但今趟出使蘇丹國讓她大開眼界，積極起來。

「按他們的敵對關係推測，他們定在‘某件事’上意見不合，變成流血衝突。」拉布什說。

「唯一共通點就是‘聖女’。‘聖女’就是夏洛特我們都沒有異議對吧？」火良野問，眾人點頭。

夏洛特被海災之星毀滅了，它必不能成長。

奉夏洛特之命，生命的種子必須灌溉。

「還有這四個小坑……」秀子始終對深井四邊的透火孔很在意。

「井底那具屍體感覺好可怕…」安茹對着十字架上的死屍打震。

「那片紙條應該有關鍵情報。」拉布什最冷靜，發現釘在十字上的紙片說。

火良野伸手到小孔上，腰高位置已經感到燙手的熱度。

秀子撒一把碎骨到火孔裡，沒有反應。

騎士裝甲，灰塵，均無反應。

「它說點亮‘生命之光’，你說跟這個機關有沒有關係？」火良野打開‘任務日誌’沉思。

「我們整理一下情報吧～
白衣女神即是提勒斯，聖女是夏洛特，她們是母女關係。

綠衣男身份不知，古龍的用處不知，吊鐘花和種子的情報不明。

道具有‘點不著的白蠟燭’，迷宮是無法照明的泥洞………有漏嗎？」秀子點手指說。

「這幅畫呢………」拉布什指着‘水循環’的壁畫問。
海蒸作雲，雲聚成雨，雨落成河，河匯成海，海蒸作雲。

「它完全跟豐饒女神沾不上邊啊，頂多是水龍，海蛇的關係。」秀子覺得走進更深的胡同。

「生命跟水的關係…科學節目不是常形容水是孕育生命的搖籃嗎？
‘水循環’即是‘生命的循環’，你們認為通順嗎？」安茹反舉例，問。

「生命是一個循環…川流不息…放在壁畫中的意思呢？火良野君？」秀子又問。

火良野沒有回答，他正全神貫注監視台下的戰爭，以防被偷襲。

「我只覺得它很兀突。它的在螺旋壁畫中佔的比例頗大，但跟其他主題不相干。」拉布什只看到最表面的大小之分。

秀子靈光一眨，掐唇沉思………

「佔的比例大………」她喃喃自語，不自覺步下梯級，走向戰埸。

「秀子，你幹甚麼？！」火良野大怒，把她拉回來。

「不，火良野君，我要看更多！你保護我吧。」秀子拖住火良野一同走下去，仰望更多壁畫。

的確，‘水循環’乃第五段壁畫，剛好是九段壁畫中間
一段，同時高度位於中央，比其他壁畫多長一半。

「它分隔整段神話了……」秀子恍然大悟，顫抖的嘴唇吐出令人振奮的發現。

拉布什跟安茹跟上來探個究竟。

秀子化身導賞員，指着壁畫講解起來……

「第一至四段是‘豐饒女神’的背景故事，她掌管生命，但有一個對手掌管死亡。

第六至九段則是提勒斯懷孕後世界的變化，主角不再是女神，而是各式各樣的生命。

兩者以‘水循環’圖分隔，即是生命川流不息，然而孕育生命要時間———是寓意‘時間的變遷’吧？

第一部份的壁畫跟第二部份的壁畫相隔很長時間的意思！」秀子越說越起勁，口沫橫飛。

「然後呢？」火良野一頭霧水，不明白兩者被‘時間循環’隔開的意義。

「據風哨子的情報得知，德國人攻不進‘第五神宮’，提勒斯的宮殿，那麼我們合理假設提勒斯仍然在世。

以提勒斯在世為前題，後部份的壁畫根本沒有發生！

沒有小白兔升天，提勒斯沒有懷孕，世界沒有崩壞。壁畫指多個世紀後，世界將會出現變化－－－它是一個預言啊！」秀子激動得掉下眼淚，頓時覺得自己是偉大的考古學家。

「明顯提勒斯不是處女好嗎…連私生女都有了…生一兩萬個也不是問題…」拉布什冷笑一聲，提醒秀子夏洛特不但是女神的女兒，更是私生女。

「……………………」安茹跟火良野冷眼瞪着秀子，期待她的偉論。

「會不會跟天稱有關？循環跟天稱也有平衡的意思啊……」

如此睿智的一句，眾人循聲音望過去－－－竟然是拉布什！

「你們都完全忽略了綠衣男，我提醒你們而已。」他惱羞說。

「生與死的平衡，點亮生命之光………」火良野把這兩句結合，然後望向透火孔………

他走上台梯，再次伸出手，任憑熱力灼傷他的手掌。

火良野頭上血量立即跌一格，身體滲出一道綠煙飄到上方，被黑球吸收。

「我明白了………」火良野終於猜出這個地方的謎團。

「這裡不是聖殿，而是祭壇……向女神獻祭的意思………」他的視覺瞬間立體起來。

這座四面高台，就是向提勒斯獻祭的金字塔。

「我們要……成為祭品？」拉布什立即臉青。

「生死是循環，這是劇情的話我們肯定不會死。」火良野一額汗，其實很怕自己猜錯。

「不如回去從長計議吧？」安茹不同意如此魯莽。

「又回去，來來回回要多少時間？再者，現在如何殺出去？」火良野指着台下混戰質問。

「我相信你的……火良野君。」秀子嚥下口水，堅定道。

「相信我吧！有問題你們先走！」火良野拍胸說。

他們各站火孔旁，伸手試燒一會，發現每一分鐘便扣１０％血量，不計防禦力－－－－證明所有人耗盡血量的時間一樣。

「我信你的等級，別讓我失望。」安茹以風衣包緊身體。

「我被逼的！」拉布什怒道。

秀子向火良野點點頭，讓他倒數。

「準備……３！２！１！坐！」火良野大喝一聲，四人同時坐在火孔之上。

「哼嗯～～～～～～～～～嗚啊！」

秀子痛得抓緊裙甲，拉布什更是仰聲大哭。

四人身上的綠煙不斷上升，被懸浮的黑球吸收。
立竿見影，黑球表面擦出星星綠花火，微亮起來。

「挺...挺住啊！」

四人屁股冒煙，燒得皮開肉綻，整個背部都是水泡。

黑球開始出現綠焰，但仍未燃燒起來。

血量一格一格消耗，四人同時跌至半血。

突然，綠光一閃————熊～

懸空的黑球燒起熾烈的綠火，整亮石室。它亮如日，卻冷如月，讓人不敢近之。

「任務更新：點亮‘生命之光’」
「任務成功：阻擋‘被遺忘的聖殿騎士’」
「任務成功：阻擋‘夏洛特的信徒’」
「區域更新：？？？？ 為 ‘生命祭壇’」

四人從火坑滾下來，癱瘓地面不能動彈，但新的劇情已經到了。

叮叮叮叮叮叮叮叮........

深井內的屍體連同十字架被鐵鏈拉上來，停在祭壇之中。

火良野忍痛爬起來，一跛一跛走向屍體。

皮疊皮，肉結肉，它像一團用腐肉搓出來的怪物，只能靠它的光禿禿的頭分辨出四肢位置。全身都是傷口，仍然滲血，沾紅十字架。

火良野拔下釘在十字架上的紙片，上面寫着：背叛聖女的騙子！

「...............就這樣？」火良野嘆一口氣，覺得為了這廢紙白白犧牲了屁股。

正當他回頭一刻——————

「旅..旅人.......」

屍體開口說話了！

四人呆望着屍體，它的手開始抖動，似乎向他們招手。

「這怪物是——————」秀子正要驚呼，眼前彈出新的系統視窗。

「系統提示：活聖人 •加南 出現。」

「救我.........」它說。

「.................」

—————————————————
第八章—公主的五聖人

比夠廿個你

火燒後爛
唔知點解諗起火燒巴

火燒後爛
火良野個菊花仲可以點玩

下周分解

加油

係早餐文呀

終極任務就係屌提勒斯令佢懷孕

上到100正皮加一篇

劇情好正

比晒你了

一早放低咗啦

新讀

唔係，我係投克蘇魯嗰個

好彩你死得早

火燒後欄

最型既死法
唔死一定比你玩到柒晒

可唔可以講下個4個坑係咩概念
冇咩畫面
又透火孔
又小坑

孔，屎坑

即係 個井冇4個屎坑？

個坑大到可以坐入去？

我諗我明了

謝解答

我感覺到爸打團火出現返 加油

99

如果雷克斯一個人上到祭壇咪冇得玩

仲差一個正皮

文 文 文 文 文

燒四次

但係龍皇都俾佢掘返條屍出嚟跪俄妹

緊張

遲來的pish

第八章—公主的五聖人

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

「系統提示：活聖人 •加南 出現。」

他掛在十字架上，傳出虛弱的鼻息，彷彿隨時都會停止心跳。

秀子欲上前解開加南的綁繩，卻被火良野阻止。

他指着十字架上的紙片：背判聖女的騙子。

「你是誰…」火良野打醒精神，問。

「水……我要水………」加南努力擠出句子。

他們雖然心存疑惑，但送水總比放他自由安全，只能送他一瓶清水。

安茹把壺口塞進加南的嘴，他猶如接上電源一樣用力啜起來。

滋～～～滋～～～～滋滋～～～～加南吃得津津有味，然後再要求一瓶
水。

「我們只有數天口糧，仍未進‘紅區’，不能浪費了。」秀子警告隊友，然
後把自己的水送出去。

加南喝飽水，舒暢地呼一口氣，眼睛終於有神起來，抬頭看着火良野小
隊。

「旅人…放我下來…聖女會祝福你們。」加南友善微笑，可惜露出一口
泥牙，加上枯黃的皺皮，他的笑容如恐怖電影的殺手一樣令人毛骨悚
然。

眾人搖頭，指着他頭上的紙片。

加南長嘆一口氣……

「我被囚禁了………快二百年了。」他說。

「你因何事被眾禁？被誰眾禁了？」火良野直接問。

「忠誠的我被一群無知的愚民囚禁了……」加南再嘆一口氣，彷彿要抽
乾自己的身體。

「忠誠…愚民…」火良野明顯不信。

「讓我提問…旅人。假如出現‘信仰的敵人’，你認為它是‘心魔’還是‘外來
者’？」加南瞇起眼睛問。

火良野眼前浮出一條問題。

「請選擇 ：‘信仰的敵人’即是 心魔（Ｘ）／異教徒（Ｏ）。」

「系統提示：活聖人‧加南 正凝視你。」

「矣？喂…選擇那一個？」火良野乃代理隊長，選擇權在他手上。

「當然是異教徒。」拉布什毫不猶豫回答。

「異教徒。」安茹首次跟拉布什同一陣線。

「為甚麼？」秀子好奇問。

「異教徒會行淫邪之事，祟拜偶像，令世界墮落。他們當然是敵人。」
拉布什理直氣壯說。

「那是觀點與角度的問題吧？在‘異教徒’眼中你們都是‘異教徒’啊……」火
良野並沒有特定信仰，質疑拉布什的論點。

「但真神只有一個，異教徒的信仰是錯誤的。他們不認同我們的宗教只
是他們不理解。」安茹主動以言語支持拉布什，可見他們的宗教觀點十
分一致。

「很強大的心魔，哈哈哈哈。」火良野恥笑一聲，自行選擇Ｙ。

「等一下，火良野君…」秀子捉住他的手指，不認同他的霸道行為。

「他們完全不接受我的觀點，為甚麼我要接受他們的觀點？」火良野並
沒有發怒，反而語帶諷刺味說。

「把遊戲外的事拉進遊戲…好像不合適呢…」秀子委婉笑道。

「明顯他們把自己的宗教帶進遊戲裡吧？」火良野更是哭笑不得。

「我們言行一致，信仰是我的一部份。為甚麼你會生氣？」拉布什反
問。

「好朋友～」火良野熱情地搭着拉布什。

「我並沒有生氣，只是認為教徒很迷信，很傻，並不針對你一人。」火
良野一臉輕挑說。

「你有信仰嗎？火良野。」拉布什換上嚴厲的皮，問。

「並無特定信仰～好好待人即可。」火良野剔起眼眉說。

「你會介意自己的妻子不是處女嗎？」拉布什冷靜問。

火良野跟秀子同時愣住，秀子低頭不語，偷偷觀察火良野。

「處女甚麼的我才不……哈～～處女………」火良野仰首大呵，但笑容
一瞬即逝，然後低頭凝視地板。

他從未想過此問題。

秀子驚見火良野不瞧自己一眼，頓時心如浮木，緩緩別過臉去。

「不用回答，火良野，答案在心中。但反思一件事…你心底裡也有一套
價值觀，它僭建在你的基因內。我認為妻子必須是處女，正如我認為要
體恤窮人一樣，是真理。」拉布什不再糊塗，談吐成熟如教授，令火良
野無法反駁。

Ｘ－－－－－信仰的敵人是‘心魔’。

「嘰嘰喳喳說不停，煩不煩？！」火良野把心一橫，按下獨裁的按鈕。

拉布什沒有生氣，臉上更浮現出勝利的笑容，叫火良野火上加油，氣得
陣紅陣綠。

「系統提示：活聖人‧加南 對你好感度＋１」

「旅人…看來我們仍是朋友。」加南微笑道。

「你是誰？信徒跟你有何關係？」火良野開始問。

「你們為了‘火鑽石’而來吧……

沒錯，我就是帶着‘火鑽石’逃出夏洛特城，公主忠誠的五僕人之一，加
南。

當日城破，公主把靈魂注入‘火鑽石’，以待復活。我們把‘火鑽石’藏在這
裡，等待神明指示。蒙‘豐饒女神’的照顧…我們五人長年相伴‘火鑽石’，被
公主高貴的靈魂祝福而成為擁有‘不老肉身’的‘活聖人’。

我們以‘活聖人’的身份行小神蹟，在附近村落招攬到一批忠誠的信徒。

當年，夏洛特城被‘黑色神明’摧毀後，敵國林立，我們必須武裝自己。

信徒便成為第一批‘聖殿騎士’，以信奉提勒斯女神及保護‘聖女‧夏洛特’的
靈魂容器‘火鑽石’為己任。

我們繼續招攬信徒，共同守護這片土地的秘密，直到公主重生。」加南
字字誠懇，不虞有詐。

「但你被誰囚禁？」拉布什追問。

「我被…公主的信徒囚禁了。他們把我釘在十字架上獻祭予提勒斯女
神。」加南嘆氣說。

「吓？你們不是同樣追隨夏洛特嗎？」安茹驚問。

「他們………被‘心魔’蠶食意志了。」加南雖然不能動彈，但感受到他２
００年來從未減褪的怨念，繼續說－－－

「某天，地上出現很多‘小教會’。我從信徒口中得知‘小教會’信奉成千上萬
個神明。泥土神、牛神、生育之神、財神、愛愉之神……

我們五聖人心知不妙，決定到地上一趟，走訪其中一所‘小教會’。

憑‘小教會’信徒的氣息，我已經知道他們是誤信‘黑色神明’魅言的人。

五聖人覺得‘黑色神明’終有一日會探出公主的藏身處，決定封死此穴，以
雨作飲，以蟲作食，斷絕外界接觸。

我們不斷祈禱，希望公主盡快復活。

週而復始，兩代過去………地底只剩下對夏洛特公主的信仰，也是我們
被毀滅的原因－－－狂熱。

信徒早對地底生活不滿，卻被強大的信仰力量抑壓，遂把怒意遷向‘信仰
的敵人’－－－海蛇。」加南說。

「海蛇？為甚麼？‘黑色神明’才是敵人啊！」他們驚問。

「他是始作俑者，公主的戀人。‘黑色神明’是衝着‘火鑽石’而來。

假如海蛇沒有贈送‘火鑽石’作定情信物，‘黑色神明’便不會毀滅夏洛特……
這是他們的歪理。

那群信徒認為自己比五聖人對更了解信仰，覺得我們沒有全心全意追隨
公主，所以發動宗教革命。可憐的聖殿騎士們在睡夢中遭割喉斬首…被
殺個措手不及。叛變的信徒佔領‘生命祭壇’，以‘聖殿騎士’的屍體作祭品。

他們瘋了…以屍體作獻祭是‘異端’行為…假如召喚出‘未知神明’，公主的藏
身處也將曝光。

我們孤注一擲，強攻‘生命祭壇’，希望從‘瘋子’手中奪回聖地，可惜我們失
敗了。我跟少量騎士殿後，讓其他人逃離這裡，最後我被活捉………變
成這個模樣。」加南唏噓道出地下教會的由來說。

原來大裂縫外的屍體……乃多年前教會內戰的戰埸遺跡……

聖女被海災之星摧毀了，它必不能成長。

一切不言而喻。

「聽我說……旅人。只要到‘蟻穴’更深處的‘安息房’，找到‘三樑木’便可以
把‘生命之光’引下來，我便得到自由。我可以帶你們離開蟻穴。」加南
說。

眾人嘩然，卻不敢盡信－－－因為他頭上釘着‘騙子’二字。

「你們必須信我。走下去，遇到信徒，頌讀他們的經文，他們會退開，
遇到騎士，頌讀他們的經文，他們會退開。只要小心的話，你們可以安
全離開這裡。」加南說。

「任務更新：取得‘三樑木’。」

小隊成員面面相覷………

「先休息一會再走吧～我累了～」拉布什呵欠大作，坐下來休息去。

「火良野君，你餓嗎？」秀子端出燒肉，溫柔問。

「不用，你吃吧。」火良野微笑，推開秀子的手，轉身走下台階放哨
去。

「…………………」秀子拿着燒肉，茫然若失看着火良野背影，覺得他
越來越遠了。

處女學

有預感會超越到真子篇

秀子唔係處

試討論本文作者作為一個m底，內心追求處女抑或想要但得唔到處女的被虐快感?

樓主係咪睇得太多小多士

真子篇今季都重戲份

真子係唯一既主角

MM變返以前嘅佢啦

個活聖人識玩，知五行野入嚟找火鑽，救佢出生天時就送班友出副本

真子線今季嘅命題係救贖

尼菲特嘅命題係重生

安多莉亞嘅命題係榮耀

火良, 六口 有冇命題呢

多多

男角呢

火良野的命題係處女

男角非主要角色 唔需要有主題

唔柒到入肉就得

相比之下男角真係少有關主線嘅命題

但有幾個有命題

松美—宿運

火良野—信仰

廢青狼—悔

處女之信仰

狼絲後悔轉返男兒身？

係後悔冇同乞巴扑野

扑左啦 屌

係後悔冇扑到乞巴

乞丐王子既主題 性的疑惑

In 多多 We Trust

n展男呢？

索菲亞呢 約時有索菲亞主線

邊寫到咁多，神神子都未提

索菲亞條線係第二季已經出咗啦

想要就正皮啦

很想要

正皮個留言

行廿個留言比我

衝*

８。１

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

問曰，誰人有罪，誰人又能判罪？
答曰，如無神明，人人平等，何罪之有？

反曰，人性有罪。
反反曰，愛嗎？

無曰。
追曰，愛生之罪，罪嗎？

無日。
結曰，我們都是神明。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

張開眼，意識再次回到昏暗的石室。

「嗯……好累…」秀子爬起來，感到兩肩沉重，欲長眠此地。

她已經數不出留在遊戲裡多少天，開始想家了。

「聖誕考試快到了…我還要溫習呢…」秀子黯然嘆氣，打開日曆數算日子。

此時她聽到火良野在下方呵欠，隨即關掉介面，走下去。

「早安，火良野君。」一雙雪亮的大眼睛從火良野懷中冒出來。

「喔～秀子，你醒了喔。」火良野掐掐女友鼻子，輕吻櫻唇問早。

「我想快點完結副本…有點累了。」秀于倚着火良野，凝視下方，骷髏跟聖騎士仍未止息的戰爭說。

「我們可以直接回去‘難民營’，告訴他們停止聖騎士的方法。」火良野怕秀子辛苦，建議不再推進劇情。

「不……火良野君想完成副本，必須前進。我們已經得到很多情報，距離真相不遠，我支持你，火良野君。」秀子笑道。

「還是你好。」火良野攬緊秀子，幸福感不言而喻。

梯級上方忽聞一陣喘氣聲。

二人回頭一望，赫見拉布什對着安茹睡覺的背影有所動作。

他陶醉在小小的私人空間，不知已經被看清光。

火良野失聲竊笑，秀子急忙掩着他的嘴巴，著他別打擾人家。

「起床就性慾高漲，年輕真好～～～」火良野拍腿道，氣概當年。

突然，胯下傳來騷痕之感。

秀子的玉手滑入他的裝甲之下，溫柔地揉搓。

一根熱物漸漸挺起來。

「火良野君也很年輕。」秀子仰起紅粉緋緋的臉蛋，對火良野嫵媚嬌道。

「秀子…這個副本很髒，不用－－－嗚！」一股強勁的吸啜力從兩腿間直衝頭皮，火良野舒服得情不自禁彎腰。

「只要……是火良野君…雪～都不要緊…雪雪～～」

台上－－－

「天啊，他到底完事沒有………」安茹害怕得摟緊中東式透風紗衣背對拉布什，勒出緊緻的腰線。

拉布什埋頭苦幹，終於將子彈上膛。

他準備發射之際，篤見梯階下火良野捉緊秀子的頭往自己腰間按下去。

「他們在……嗚呀～～～～～～～」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野沉醉在溫柔鄉之中，開始管不住嘴巴，輕輕呻吟。

「秀子…好利害啊………」他放癱四肢，任由秀子溫暖的嘴巴攪動自己的靈魂。

「火良野君……雪雪～高興就好……雪～～～～～～～～～」秀子更用心地服侍他，手口並用。

接下來，火良野卻問了一條後悔終生的問題。

「秀…秀子……你交過多少男友？」小良野蓄勢待發，但火良野衝口而出問。

「嗯…雪～～～～～～～十多個吧………」秀子的嘴巴忙得無法合攏。

熟‧ 能‧ 生‧ 巧 ，四個大字鑿在火良野額頭上。

「矣！？火良野君？」秀子驚覺口中的小良野瞬間縮水，變成軟皮蛇。

「抱歉……我有點累……」火良野苦笑，急忙扶起秀子，把武器藏起來。

「火良野君？我令你不舒服嗎？」秀子慌張起來，急忙拉住他的手臂。

「沒有沒有～謝謝你，秀子，我守了一晚夜，沒精神而已。」火良野解釋，匆匆站起來整理裝備。

秀子呆坐梯級，嘴角還滴着口水，像木頭一樣看着

火良野再次離開。

「火良野君………我做錯了甚麼………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

背好裝備，滅掉營火，他們向下方屍海前進。

原本浩瀚的戰埸只剩下零星戰鬥。小隊避之則吉，

但仍有一團骷髏守在裂縫入口處。

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」火良野說。

骷髏果然兩邊退開，讓出路來。

「加南所言屬實呢～」拉布什喜道。

「別興奮過早。」安茹冷冷道。

火良野一言不發前進，秀子一直盯着男友的後尾枕，苦苦期待他回頭。

「你們沒事吧？」安茹輕輕問。

「嗯？沒事啊～火良野君…開始累了。我們要加油！」秀子以一貫笑容讓女茹放心下去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

離開‘生命祭壇’，回到雕像大道，繼續向深處進。
蟻群不再是他們的對手，偶遇聖騎士亦可以頌經避過。

小隊無驚無險來到‘黃區’的盡頭－－－大斷崖。

「火良野，我們以‘三樑木’為主要目標，還是生還者？」安茹問。

「三樑木吧，那個加南肯定藏有更多秘密。」火良野大言道，然後身先事卒跳下斷崖。

雙足著地一刻，眼前跳出新的視窗——

「區域更新：龍蜿道。」

紅區...到了。

軟皮蛇

十多個

十多個又真係少少誇張嘅

櫻花國果然係隨便搵個學生妹開苞

秀子

雪雪

雪雪雪

MM含到雪雪聲

其實處女唔處女 重要咩？

秀子呆坐梯級，嘴角還滴着口水

打完個副本啲玩家真人會有幾污糟

火良野佢地幾日唔返現實應該餓死左

仲有冇?

push me

好多文，儲埋一次過睇好爽
話說嗰間成間都係女人嘅房入面究竟有幾多個係男人玩嘅女角

８。２
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「區域更新：龍蜿道。」

龍蜿道……

「就是腸吧？」火良野憑區域名字猜測自己的位置。

「龍酸池是胃，走下去理應是腸，沒錯。」拉布什和議。

「這個地型…恐怕對了……」安茹嚥下口水道…

地道變得圓渾，天花垂下一條條枯乾的樹根，掩着他們眼眉，難以看清
前路。

「好處是…腸道只有一個方向，我們錯不了。火良野彎腰側首，舉火緩
緩前進。

他們變成一團發光的糞便，慢慢滑入蜿蜒曲折的龍腸。

直入三百米，路上越來越多蟲屍，忽左忽右擋住去路。

十步的距離需要百步完成，加上進入‘紅區’後眾人不敢鬆懈，長握武器，
令輕鬆的旅程變成煎熬的精神消耗。

「這是一種新蟲呢…」只有拉布什沒有戰鬥壓力，反而觀察到更多情
報。

蟲屍不再是黑蟻或紅蟻，而是綠色的肥肚蟻。

「等一下！蟲屍裡有裝甲！」他對財物異常敏感，捕捉到金屬反射的微
光，大喜。

他撥開蟲屍，握緊裝甲一角，用力一拉－－－

咕嚕咕嚕，一波惡臭屍汁從缺口湧出，滲不進火良野跟秀子的甲靴，卻
滲入拉布什跟安茹的皮靴。

「哇～～～～好癢啊！」安茹扶着秀子脫鞋，發現沾上屍汁的皮膚一片
通紅，血量微降。

「別為小小財物犯險，放手吧。」火良野不悅，走到拉布什身邊，然後
一同沉默。

拉布什扯出一具腐爛的屍體，它的胸甲上清清楚楚畫着‘六日商會’的三尖
圖騰。

「玩家……難道是６００級的人……」火良野馬上覺得難度提升，壓力
更大。

啵滋～一陣滑潤的聲音，拉布什竟然俯身入洞，全身都沾上屍汁。

「喂！你瘋了嗎？！」火良野急忙把他扯出來。

「找到了～」拉布什滿身發紅，更出現‘中毒’症狀，卻臉帶微笑。

他找到那玩家的背包了。

「香烤餅（腐爛）」

「新鮮冰菜（腐爛）」

「優質火屬附魔粉（損毀）」

「烤蟲腿 ｘ８」

「傲慢華拉的胸鎧（傳說）（已詛咒）

吸血鬼貴族‧華拉的胸鎧。他盡享榮華富貴，連湯匙也有純金裝飾，身穿
的裝甲自然非常講究。胸前雕有自己位於‘灼熱海岸’的城堡－‘黑血堡’的圖
案，以炫耀自己的地位。

專屬技能 ：冷傲目光（被動）
自動對等級低於自己魔物施放‘挑釁’技 能
＊挑釁－對你攻擊，並減防１５％

高貴血統（套裝）（被動）
任何‘榮譽值’８００點或‘社會頭銜－貴族’以下的玩家，對你做成傷害－１０％

耐性：不適用
耐久度：０／１２００（已損毀）
裝備要求：等級 ５８０
榮譽值 １２００
＊傳說裝備，擁有‘匠神的門徒手冊’的鐵匠才能維修
＊已靈魂綁定 」

「哇～這套裝的技能……太強了吧？！」火良野不禁驚叫。

「想不到遊戲內容都會影響ｐｖｐ……」秀子越來越覺得紅櫻武士落
後，感慨說。

「唉～這件裝賣不出了～他只有胸鎧，又靈魂綁定。」拉布什空歡喜一
埸，痛心道。

「只有我在意他大約６００級嗎？恐怕先前到紅區的玩家都死光了。」
安茹沒好氣說。

「還是保留它吧。」火良野把裝甲從屍體上脫下來，放進背包。

。。。。。。。。。。

繼續前行，未幾，他們來到地道的盡頭，有一洞口通向下方。

「我先跳吧～」火良野雙手撐住地面，緩緩放身下去。

「安全……沒有異－－－－－－－」他說着，然後咻一聲消失了。

「火良野君！」秀子大驚，二話不說就跳下去。

「喂你們－－－－」拉布什大驚，已經來不及制止秀子。

「還發呆？！跳吧！」安茹攬住拉布什，就往地洞跳下去！

。。。。。。。。。。。。。。。。

靴底剛剛著地，秀子馬上發現管道內濕濕滑滑，全是液體的反特鱗光。

「火良－－－－」她踏出一步，重心腳馬上滑倒。

原來管道向下傾斜，幾乎垂直，她馬上瀡向地心。

一米…兩米…十米…一百米！

瞬眼間，秀子已經滑下超長距離，連拉布什即時資訊都失去。

突然，地道去勢放緩，秀子背部承受龐大的磨擦力，煞停身體。

卜一聲，她像酒塞一樣被噴出來，射向高空～

「嗚～～～～～～～～～～～～～～～～～～啊！」

就在她摔向地面之際，勁力突然被卸去。

「捉到你了～」火良野穩穩抱住秀子。

「這裡是？」秀子發現此處是一個密室，只有前方１個地洞。

她漫不經意摟着火良野，軟棉棉的胸部就壓在火良野身上，渾身散發着
誘人的女兒香。

火良野欲親下去，卻突然煞住，心中若有所思。

「火良野君？」秀子驚覺他神色有異，急問。

火良野迴避秀子的眼神，空氣被死寂的氣氛黏住。

卜卜－－－

「嗚啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」安茹跟拉布什
被噴出來，直摔地面。

「來～看看有甚麼發現。」火良野假裝興奮，立即放低秀子，舉起火把
走近新的地洞去。

「………………」秀子默默跟在後方，不再說話。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們一同圍着新地洞，討論要不要跳下去。

「當然要，只有這條路。」拉布什肯定說。

「看，洞口旁有一堆記號。」安茹撥開泥土，發現一塊石磚上雕有多個
圓點。

「。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。」

「嗯！摩斯密碼！」拉布什點頭說。

「別吹牛，你都不懂。」安茹反白眼說。

「我就知道，肯定是摩斯密碼！」

二人一來一往爭論不休，反而火秀二人默默瞪着地板，一言不發。

「你沒有意見？」安茹問火良野。

「吓？好啊，我同意。」火良野回神，敷衍道。

「糟糕了………」安茹心知不妙。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

要解謎嗎？
快出文

屎眼就係蟻穴出口

匠神的門徒 又可以搵地精

依家係咪去到肛門位置 準備排泄

記得之前MM 講過唔同嘅篇章都有自己嘅投影 咁五行野嘅處女篇

幾時新既投角

推啦屌

火良野唔似會介意係咪處女

火野良果啲叫大刀闊斧少女心

點解冇人講件吸血鬼甲好屈機 我覺得幾正

用唔到的裝甲

幾勁既裝備 都唔會夠主角光環屈機

你寫pvp殺到全身黑氣我都知佢過殺好多人，好有經驗，榮譽值同貴族階級WFC……

真子比太陽女王封咗貴族

對路人斬草，平起平坐嗰班都有返咁上下，件甲啲效果咪冇用

記唔記得 劍士二轉,浪人同騎士

某啲職業係天生偏向惡值
經常殺人果啲,未必有貴族頭銜

榮譽值呢？

榮譽值 解任 幫NPC 都有 之唔記得有區域聲望咩

咁咪係，榮譽值800或貴族以下
你用件甲要1200榮譽值，簡單諗用到件甲的玩家同受件甲效果影響的敵對玩家做任數量已經有個差距，實力亦應該有個差距喺度，所以自話會斬草，如果打差唔多級別的，個榮譽值都應該唔會差太遠，個效果自然發動唔到

應該冇咩其他勢力似紅櫻咁閉關喪練到600lv掛

邏輯出錯，自膠先
搞錯左個or gate對象

會唔會就係件甲累死佢
當佢600lv
蟻穴既怪 5xx
全部怪都追殺佢
唔夠火力/硬淨/回復都會死人
之前仲講聖騎同啲骨仔打足一日一夜
個數量多到

係喎，巴打心水清

咁樣可以著件甲引怪，原靈改地形誘導，工程師set炮台，又玩TD

推下mm先

聽日完副本

文呢文呢文呢文呢

M底比個副本困住左

比多一日我 好凍 今日瞓到落唔到床

張開隻眼就想瞓

渣gar

文文文

今日就快完都冇文

比多一日 好凍

明日復明日，
明日何其多！
我生待明日，
萬事成蹉跎。

8。3
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

「。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。
。 。」

「。－。 即是Ｒ
－。。 即是Ｄ
。－。 是Ｒ…
那麼這一句是－－－ＲＤＲＤＲＵＲＤＵＤ！」
拉布什大筆一揮，在泥地寫下驚爆宇宙的偉論。

「混帳！」安茹不耐煩，怒吼。

「我們必須從長計議，紅區的設定－－－」秀子嘗試冷靜局面。

可是火良野越聽越心煩，總覺得心底有一團無名火悶燒着。

他把心一橫，直接跳進地洞去！
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

失重半秒，後背一涼，火良野滑着泥漿急速下墮。

滑視線突然拉長，兩邊泥壁因動感而模糊一片。

「當前速度指數：1/5
總生命值 ：10/10」

「嘖，這些泥水好礙事！」火良野一臂抓地平衡，一臂護目，赫見眼前出現新的視窗－－－

「警告：＞＞＞」

「吓？！」他發呆一秒，一根巨石柱憑空出現，屹於面前！

此驚非同小可，火良野向右盡扭龍腰，但反應始終太慢－－－

澎！他雙腳呈Ｙ字型，撞碎石柱。

速度跟體重混成巨力，匹比百漢之拳，集於非常的一秒，在火良野要害之處爆發！

小丸子何等柔軟，此擊差點打扁它們。

火良野幾近昏迷，放任身體在泥漿上打滾。

突然……

「警告：＜＜＜」

「吶呢？！」無比的恐懼喚醒他的求生意志。

不管下腹仍隱隱作痛，火良野蹦直身體，倒插左邊。

大石柱就在他肚皮下擦過～

「提示：當前速度指數：2/5
總生命值 ：9/10」

速度加快，泥漿如花灑一樣，濺得火良野滿臉啡黃。

「警告：＞＞＞」

「它提示我閃避的方向……？」火良野扭身向右，果然又避開了石柱。

「提示：當前速度指數：３／５
總生命值 ：９／１０」

「我懂了……」

「警告：＜＜＜」左扭。
「提示：當前速度指數：４／５
總生命值 ：９／１０」

「警告：＞＞＞」右扭。
「提示：當前速度指數：５／５
總生命值 ：９／１０」

「這是……障礙賽！」火良野得悉挑戰內容後如魚得水，鬆容避開石柱。

「警告：＞＞＞」

「哼～也太簡單了吧！」火良野正想右轉－－－

「警告：＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞」

「吶呢？！」警告變長，火良野下意識抬頭－－－
－兩根石柱接連出現！

「犯規！這計設－－－－－－－－－－－－」

轟隆～

「提示：當前速度指數：１／５
總生命值 ：４／１０」

「警告：昏迷 ０５秒」
「……………………」

「警告：＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜」

「……………………」
轟隆～

「提示：當前速度指數：１／５
總生命值 ：３／１０」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
身材嫚妙的女子緩緩脫下和服，猶勝雪白的肌膚一覽無遺。

線條浮凸的玉背擋不住豐滿的上圍，那裡就是男人朝思夜想的溫柔鄉。

她背着你，慢慢扳開圓渾彈性的屁股－－－坐在另一個陌男人上。

「矣………」火良野感到一股寒意從下體傳來，漸上胸腔。

女孩用力搖着，蜂腰弓彈，讓對方深深進入自己的靈魂。

火良野走到前方，他看不清楚那個男人的臉，卻看到女孩紅粉緋緋的陶醉樣。

那個樣子……理應只有自己才可以看見吧？

女孩跟男人交合的樣子突然像兩條肉蟲扭成一團般惡心。

突然，火良野發現她身後有十多個赤裸的男人正在排隊。

下一秒，他赫見自己渾身赤裸，站在裸男之列！

「不……這不是……」火良野離開那個列隊。

「走…」他說，一時間喊不出女子的名字。

該走的，是女子，還自己？

「跟我走………」他說着，眼淚就掉下來。

「秀子！！！！！！！！！！！！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「秀子………………………」火良野喃喃自語。

「火良野君！你醒來了！」秀子破涕為笑，伏在他胸上大哭。

「矣？」火良野坐起來，渾身疼痛。

「我們順着你的痕跡順利通過了。」她感激道。

「摩斯密碼…」安茹冷笑，一邊為頭破血流的拉布什包紮。

「你剛才一直喊着我的名字呢……」秀子握緊火良野的手，害羞說。

「嗯…這裡…」火良野借故鬆開秀子的手。

「火良野君！你到底怎麼了？好好跟我說話啊！」秀子失去耐性，朗聲說。

火良野並沒有理會，專注四周，發現角落有一堆骸骨。

「那些都是挑戰失敗的玩家，等級都比較低。」安茹說。

「接下來…恐怕不簡單……」火良野來到新的地洞前，旁邊刻着這樣的符號…

「Ｘ。。。。」
。Ｘ。。。
。。Ｘ。。
。Ｘ。Ｘ。
Ｘ。。。。
。ＸＸ。。
Ｘ。。Ｘ。
。。。。Ｘ
。Ｘ。。。」

「今回有分岔路....」火良野疑重說。

「我不想摔死啊～～～」拉布什聞言，腦海自動生成一篇訃文，揪心道。

「摩斯密碼...」安茹不放過他，繼續恥笑。

「別怕...我來開路。」秀子綁好頭髮，脫甲，換上輕便的武衣說。

「秀子，危險，我先走。」火良野反對。

「我不用你管。」秀子冷冷道。

本來誠懇有加的女友突然變成冰山美人，火良野更是心裡酸溜溜。

「我偏要管。你屬於我的！」火良野動氣大叫，泥粒也震動起來。

「當我願意才是！」秀子不讓，罵回去。

「你算甚麼意思？！」火良野惱羞成怒，緊緊捉住
秀子手臂。

豈料他剛出手，秀子已經閃到地洞前，冷冷凝視自己。

那個眼神閃多麼陌生，冷漠。

「你想要疏遠我，我成全你。」她幽幽道，然後輕輕躍進地洞去...
。。。。。。。。。。。。。。

本來想今個周末完，但太多嘢做好攰，周時...天氣轉涼，好眼瞓

大家著多年衫

火良野線3篇內完

泥屎水

每日第一反應就係...今日唔想返工

條腸都幾長

凍到要著多一年衫
mm你都唔好凍親呀

已經唔記得睇到邊

M底縮左入火山取暖???
文呢

狼絲

考緊試,依幾日冇時間打文,聽日有了

正！等你😆😆😆😆

「你想要疏遠我，我成全你。」她幽幽道，然後輕輕躍進地洞去...
－－－－－－－－－－－－－－－－
８。４

「秀－－－」火良野欲擒女友，卻錯失於指間。

「算甚麼意思？！不面對問題，逃跑嗎？」他勃然大怒，回頭向拉布什訴苦。

「令男人煩惱的女人都是壞女人，別留戀。」拉布什談何容易。

「女人就不可以有煩惱嗎………」安茹不岔，輕聲道。

「可以啊～就直接說啊！」火良野將怒火搧向安茹。

「分明你先發脾氣………」安茹越說越輕，同時避開火良野目光。

「咁細聲聽唔撚到呀！！！！！！！！！」火良野突然縱聲咆哮，如百
虎齊嘯，嚇得安茹渾身打震，不敢接話。

「先不管男男女女的問題，副本要緊。」拉布什提醒他。

正好火良野的思緒纏成一球，最好擱置不理，逼自己專注在入口的符號上。

「＊＊：＊＊＊＊＊：＊／＊
＊＊＊＊ ：＊＊／＊＊」
「＊＊：＊＊＊」

火良野一股勁向下滑，根本沒有理會系統的提示。

「秀子發甚麼脾氣…她沒有資格好嗎……」他無法從思緒的旋渦裡逃出來，反而被它吸住，漸漸沉淪。

他牢記着‘左右左’的口訣，不管眼前景像有何變化，一心等待下一個轉彎口。

突然眼前一綠，雙眼沾上強酸，灼痛之感立即傳偏頭皮，幸好，因此五官的訊號也恢復過來。

「警告：＞＞＞」

第一個彎口來了。

他閉眼扭腰，感受泥巴從右擊來，得悉自己在正確的方向…

「提示：當前速度指數：２／５」
「提示：當前速度指數：３／５」

速度上升，好極！

他心知分岔口馬上到來，強行睜開眼睛，大泡大泡的淚水奪眶而出。

在水汪汪的世界裡－－－－他隱若看到多個黑影倒吊在天花。

「警告：＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜＜」

火良野急忙拂袖拭淚，驚覺掛在天花的黑影竟然是綠色的‘肥肚蟻’。

它們早已經開腸破腸，只有寥寥無幾的毒液滴下來，想必是秀子開路之
功。

他終於來到分岔道口，一向左，一向右。

正當火良野滑向左邊時，驚見右邊洞口掛着一條碎布－－－印有櫻花圖
案的碎布。

「該不會………」火良野遲疑半秒－－－

砰！

「提示：當前速度指數：１／５

總生命值 ：５／１０」

他硬生生撞向兩洞之間的泥壁，胸膛如被大象踩扁一樣難以呼吸。

後方傳來拉布什及安茹的尖叫聲……

咻～泥水一濺，拉布什準確滑進左洞，可是安茹卻滑向右洞－－－

火良野憑聲辨位，伸手向前一捉，剛好抓到安茹的衣領，把她像兔子一
樣揪起來。

「抱…抱歉……我記錯了。」安茹尷尬笑道，突然乳尖一涼，驚覺皮衣
被扯破了。

安茹鄉里中東，血繼小亞細亞，故皮膚黝黑，卻十分滑溜，亦有圓眼、
高鼻、嘴翹菱角，是貴族輪廓，別有一番風味。

「糟糕！要是他認為我故意挑逗，強姦我怎辦？！」

按中東風俗，男女婚前不得相親，裸體更是萬萬不能，她頓時臉紅耳
赤，想轉身卻於空中無所借力，只好以手蔽體。

另一邊，火良野根本沒注意安茹，專心把她拉上來。

「嗄…嗄…嗄…」他伏在安茹身上，單臂撐地，用力喘氣。

暖熱的鼻息呼到安茹的臉上，讓氣氛更加曖昧。

「不如…你先躺下來…」安茹尷尬笑道。她本想擠出去，但絕壁之上根
本沒有翻身的位置。

「不行了……」火良野動手解開腰帶，安茹嚇得不敢動彈。

「你也脫………」他皺眉說。

「矣？不行！對不起，以後我會注意自己的衣著。」安茹夾緊雙腿，瞪
大眼睛哀求。

「嘖…你想哪了？秀子掉下去了…我們解衣作繩，將她救出來。」火良
野白眼一翻，沒好氣道。

「呃……我有‘刺殺專用耐磨繩’。」安茹如夢初醒，心底卻莫明奇妙地失
望。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

纏腰幼繩，緩緩垂降。

泥壁疙瘩，勾着各式各樣的東西，腰帶、手襪、碎衣……應有盡有。

偶然有岩石擋路，上面躺着三兩具屍體，已經腐爛得無法辨認。

「秀子………你在哪………」火良野憂心如焚，恨不得解開腰繩跳下
去。

未幾，終見洞底，卻不見秀子蹤影。

喜訊，起碼她沒有摔成一團肉泥，慘死。

他循足跡深入洞穴，盡頭傳來秀子的呻吟聲，探首一看－－－赫見一個
衣衫襤褸的乞丐正撫摸秀子！

「吼啊！！！」火良野拔刀就斬！

「等等～～～～～！」乞丐急忙從秀子身上跳起來。

火良野盛怒的一劍何等剛猛，絕對無法收回。

秀子千鈞一髮間疾刺長刀，力度僅僅推走火良野的大劍，轟一聲，直入
泥壁半米。

「秀子，不要緊，我來了！」火良野捉住秀子的腳，把她拉向自已。

「嗚啊～～～～～～～～！！！」豈料秀子慘叫一聲，指着腳踝顫抖。

「你別拽她的腳！她跌斷腳骨了！」乞丐縮在角落，緊張地驚呼。

火良野如夢初醒，急忙放手，卻意外地把秀子的摔向地面－－－

「和茵大地。」乞丐細吟一聲，地面立即鋪上金布，任何傷害失效３０
秒，穩穩墊住秀子的腳。

火良野啞口無言，看着乞丐扶起秀子，並脫下她的甲靴。

「小腿好腫…骨折了，你有沒有樹枝或棍狀硬物？」乞丐處理傷口時散
發出老練與自信的氣埸，讓火良野不得不服從。

「棍……哪來棍……有！」火良野靈機一觸，把備用單手劍屈膝一折，
斷成三截交到乞丐手上。

乞丐見火良野折劍如折枝，暗生佩服，然後熟練地幫秀子包紮。

「矣…你也受傷了，骨折很痛，虧你能夠忍耐。」乞丐治好秀子後再治
好火良野的內傷。

眨眼間，二人回到最佳狀態。

「秀子…他是？」火良野警覺問。

「不知道…我摔下來後會看到他了。」秀子同樣好奇。

「我們在紅區相遇，想必只有一個原因吧？」乞丐從容反問。

「你是６００級的探索者！」秀子拍手高呼。

想不到千里迢迢，他們竟然在錯誤的地方遇到正確的人。

「嗯…我就是羊脂商會的探索隊隊長，阿里。恭喜你們～跟我一樣被困
了。」阿里苦笑道，回到自己的角落坐下來。

火良野本欲轉身就走，腦海突然閃過鬼主意。

「你對我們不好奇嗎？」他問。

「有甚麼好奇……有方法出去早就走了，哪有時間跟我聊天。」乞丐又
在牆上劃一筆。

「九十三天了……」他對着牆上滿滿的記號嘆氣，並沒有理會二人。

「火良野君…你也掉下來了。」其實秀子想撲過去攬住他，卻因前嫌而
避忌。

「嗯。」火良野不可以跟秀子說明情況，冷淡的回應令女友以為他介
意。

「你的隊友呢？」火良野知道神職者在‘蟻穴’是最寶貴的人材，絕對要招
攬旗下。

「死光了吧……不知道。我獨個人向前闖，走着走着便滑到這裡。幸好我可懂得補血神術，只需要‘精神值’就可以活下去，期待某一日可以活着
走出去………可惜又來了兩個笨蛋。」阿里只怪上天給他開玩笑。

「又來了兩個笨蛋？」火良野好奇問。

「對……看～這些就是他們的遺物，都餓死了。」乞丐往角落指去。

「蛇蠍夫人的絲襪（女性專用）
惡名昭彰的‘從靈教聖母’的絲襪，從數公里外也聞到聖母的誘人的香水
味。
專屬技能：＊自古紅顏（被動）
異性ＮＰＣ初始好感度＋３０
同性ＮＰＣ初始好感度－３０
套裝技能（蛇蠍夫人的戒指）：＊竊魂
盜取對方一個技能，持續３分鐘
（盜取目標死亡後，將永遠擁有該技能，冷卻時間＋３００％」

「乳滴水晶吊咀（女性專用）
屬性：智力＋１２０
敏捷＋８７
專屬技能：超量治療（被動）
*Overheal*時，回復量轉成護盾。
附魔水晶空位：ＯＯＯ」

「我們認識你的公會成員…他在中央市營賣烤蟲肉，你有認象嗎？」秀
子記起烤肉商人的公會就是羊頭印章，喜道。

「賣蟲肉……不記得了……」乞丐皺眉道。

「對！你公會有一個女主教被六日商會活捉了！」火良野想勾起他的求
生意志，試探他有沒有隱藏的出路。

「是……是嗎……我都記不清了。」乞丐似乎完全記不起公會的事，但
總算沒有騙二人。

「來，加入我的隊伍，我帶你走。」火良野突然伸手道。

「吓？你有方法出去？！」阿里興奮得跳起來尖叫。

「其實我的隊友正在洞口等著我跟秀子回去。」火良野向秀子微笑說。

「火良野……君…」秀子慚愧得垂下頭，心裡甜絲絲的。

「好啊好啊！帶我走！」阿里大喜，拉着他們走到向洞口。

「等…組隊啊～～～～」火良野來不及反應，已經被他拉到繩索去。

。。。。。

安茹使出吃奶的力拉動繩索，卻出現一張陌生的臉孔。

「鬼啊！！！！！！！！！！！！！！」她一聲尖叫，立即鬆手。

「安茹你這個笨～～～～蛋～～～～～～～～～」火良野的聲音一同摔
下去。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「糟糕～～～遲遲未見人……我會不會餓死在這裡？！

唉呀～不如登出……我的錢豈不是白花了？！

不不不不不，一定要等人救！」拉布什驚覺只有自己成功滑過地道。

他很快接受隊友死亡的事實，卻因等級過低而不敢前進。

突然，地洞傳來尖叫聲～～～～

「太好了！你們仍活－－－－」

咚－－－一雙天殘腳從地洞噴出來。

「矣？我剛在好像踩到甚麼了？」秀子順利著陸，卻看不到有人。

火良野，安茹，阿里相繼安全到步。

可惜無論他們走到哪，四邊都是泥壁，已經看膩了。

「三樑木就在這裡吧………我們好好搜尋。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

四人摸牆前進，安茹突然踢到甚麼。俯身一看，是活人！

「喂！！！我找到生還者啊！！！」安茹立即尖叫，驚動其他伙伴，十
萬火急趕來。

四人合力把生還者從泥壁裡拉出來。他灰頭土臉，口腫鼻青，長相十分
難看。

「你還好嗎？！」秀子急忙用袖抹去他臉上的泥土，但仍然難辨樣子。

「快治療他的傷口！」火良野急道。

「我…我懂得治骨折，不懂那些出血，昏迷啊。」阿里尷尬道。

「你是神職者，怎可能不懂？！大家都是一條船，給我好好團結啊！」
火良野大怒，阿里嚇得雙腿發軟。

「喂～他有好多療傷藥啊。全部都是商城貨。」秀子喜道。

安茹一悟，把療傷藥抹到生還者臉上。腫瘤慢慢消去，原來是拉布什！

「嘖～妖。」三人同時轉頭，厭惡地離開。

「剛…剛才有人踢飛我了……火良野…你樣子改變了…」拉布什捉住阿
里的手才站起來。

「我不是火良野，我叫阿里。讓我好好幫你回血～」阿里苦笑說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

三人走着，發現這裡再沒有新的情報，更加是死故同。

角落偶有玩家的屍體，都葬身在這裡了。

他們同時到達泥房的盡頭－－－一個泥台上放過一個頭顱。

它仍留有黑髮，雙眼深陷，卻不是骷髏頭。

附近有多具骷髏膜拜它，像它生前地位甚高。

「又是獻祭……唉，哪裡有三樑木啊？！」火良野不耐煩，怒吼。

「三…樑…木…」那個頭顱突然開口，嚇得秀子差點尿褲子。

「你們……這群喪心病狂的……騙子……」頭顱用虛弱的聲音罵。

「系統提示：活聖人 •海德 出現。」

「活聖人？！」三人同時失聲驚呼。

「你們這班…騙子………休想……沾污神明的…血統……」它說。

四周格格有聲………多具骷髏甦醒過來！

「可惡…又要打！」火良野跟秀子拔刀，反而安茹冷靜下來沉思……

「聖女被海災之星毀滅了，它必不能成長。」她說－－－

所有骷髏同時僵住動作。

「系統提示：活聖人 •海德 正注視你」

「讓我提問…旅人。假如出現‘信仰的敵人’，你認為它是‘心魔’還是‘外來

者’？」海德虛弱問。

「請選擇 ：‘信仰的敵人’即是 心魔（Ｘ）／異教徒（Ｏ）。」

「你們在玩甚麼？」阿里並不在隊伍裡，在旁邊剝花生。

「上次是心魔……今次要選擇異教徒嗎？」火良野心虛問。

明顯………海德具有控制骷髏的能力。

但兩位同樣是追隨聖女的‘活聖人’，為甚麼站在對立面？

「加南被釘上騙子的紙條……就是他所作所為吧？」秀子疑問。

「他……走不動啊。」安茹客觀陳述。

Ｏ－異教徒。

「系統提示：活聖人‧海德 對你好感度＋１」

「………你們見過加南，才會到這裡找三樑木…想把‘生命之光’引下
來……對吧………」海德慢慢說。

「沒錯……他想換取自由，我們亦想離開這個該死的‘蟻穴’。」火良野實
話實說。

「嘰……嘰……嘰哈……哈……哈哈…」海德笑着，聲音卻沙啞得像老

舊的錄音帶一樣。

「這裡……是守護公主靈魂容器的地方…留守者，以死稱義，早已經放
棄自由了……不是嗎……旅人？」海德銳利反問，眾人啞口無言。

「當你們取得三樑木……把‘生命之光’引到他身體……世界便大禍臨頭
了……」海德說。

「甚麼禍？」安茹追問。

「海災之禍………」海德像老人般回答。

「就是水災嗎？」安茹繼續追問。

「生靈浩劫……」海德繼續遊花園。

「到底你們為甚麼要打內戰啊！」安茹漸漸失去耐性。

「他們是騙子…叛徒……海災－－－」海德說着，突然啪一聲，被秀子
摑了一耳光。

四個人，八隻眼，加上海德一雙死魚眼同時瞪着秀子。

「你說不能好好說話嗎？！作為一個男人好不乾脆啊！」秀子某條神經
被按到，大怒。

「系統提示：活聖人‧海德 對你好感度＋１」

「對不起……讓我好好……告訴你吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第九章－女神的種子

原來活聖人係m底

好耐未見過咁大篇文

J到出血

嘩屌...93日...張床的屎多到

點解死左的玩家身上的裝備都咁正

係...係文呀

執咗都冇用 出唔到去

m底聖人，都是男人嗎？

鞭打我吧，公瑾

第二個星期日都嚟了，都仲未完到五行野

一早問佢聖誕前完唔完到個任

完都係個副本咋，得返2-3更邊有可能講晒點樣同秀子破冰，灼海艦隊，點解收到風去救柒尼

灼海艦隊大盜洪巴 可能同懶然拎左張寶島入港證有關

差啲唔記得懶然同兔女

星期日冇文

重未有文....

第九章－海洋霸主

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「系統提示：活聖人‧海德 對你好感度＋１」

「讓我好好告訴你吧。」海德緩緩道……

「加南得到生命之光後復活，你們便會被他獻祭給公主。」殘弱的頭顱
說着。

「加南說部份教徒被‘心魔’蠶蝕了意志，變成宗教狂熱份子，最終變成不
死骷髏…那個狂熱份子－－－就是你吧，活聖人‧海德！」秀子鏗鏘有力
說。

五人圍望着頭顱，心想這個怪異的腦袋如何跟聖殿騎士對抗？

「沒錯…我反抗加南。因為－－－他打算打光我們…把所有教徒生祭品
獻給公主。」海德幽幽道。

眾人大感錯愕，為甚麼創教者會親手毀滅自己的宗教？

「不合理。活聖人對公主的忠誠絕不動搖，獻上生命也在所不惜。假如‘獻祭’對夏洛特有益，你…活聖人‧海德沒可能反對。你一定騙我們！」
火良野聽出海德說話的端倪。

拉布什跟安茹也默默點頭同意，海德的說話太古怪了。

可是，海德再次抽笑起來，笑聲是多麼唏噓…多麼乾旱…

「看…我只剩下頭顱，能夠證明自己的忠誠嗎？我以身體作代價，把‘夏
洛特公主’的祝福分予追隨我的人，只留一頭，以聲音指導追隨者。可惜

我只是區區‘聖人’，絕非神明，信徒並沒有‘不死身’，只有‘殘留意志’變成‘不死族’。在公主的聖殿裡養出一批‘不死族’……哈哈哈！多嘲諷的一件
事。我的信徒深信變成‘不死族’是女神對我們的詛咒，我們只能盡最後的

力贖罪－－－守護公主的靈魂。豈容加南那個狂妄自大的人胡說八道！」海德說着，眼淚滾滾而下，悲憤不矣。

「為甚麼他跟你有‘宗教分歧’？」安茹並沒有被他的感情牽着走，抽身冷
靜細想，發現海德一直故意避開主要原因。

「旅人……老實回答我…你們為了何物而來？」海德凝視着他們雙眼，
瞬間懾住眾人靈魂。

「選擇：我們為了＿＿＿＿而來。

Ａ）火鑽石（誠實）

Ｂ）迷路 （欺騙）」

「警告：禁言（沉默症狀） 無法交談。」

「告訴我…你們此行的目的…」海德幽幽道。

怎選擇？四人指手劃腳，有着不同的意見，嘴巴卻張不開。

選擇題馬上進入倒數，他們無計可拖，只好自行決定。

「選擇：Ａ）２票 Ｂ）２票

我們為了＿火鑽石＿而來。」

「誰選Ｂ？！」火良野怒目瞪向阿里。

「我沒有投票權啊！」阿里大驚，舉起雙手解釋。

就在他舉手的一刻，安茹發現了他的手腕有皮革勒緊的痕跡。

「神職者……理應布甲啊？」此念一閃而過。

「我選選了Ｂ。」秀子直認不諱。

「你……嘖！算了。」火良野張嘴欲罵，卻嚥下去。

「我也選擇了Ｂ…」拉布什緩緩道。

「吓？！你是豬嗎？！」火良野對人不對事，揪起拉布什衣領，吊起來
罵。

「誠實…從來沒有為我帶來好處……嗚……」拉布什不認錯。

火良野欲駁無詞，更是惱羞，把他摔到牆邊去。

「喂！別腌發脾氣啊！」安茹急忙過去扶起拉布什。

「系統提示：活聖人‧海德 認同了你。」

「旅人……我知道秘密已經藏不住了。與其讓它落入‘黑色神明’手中，倒
不如賭一把。你們是首批旅人，答案我…要好好守護這個世界……守護
提勒斯女神…夏洛特公主所深愛的世界…別讓它被毀滅了……」海德說
着，又是一陣熱淚，平靜下來後繼續說。

眾人嚥下口水，知道副本的最後答案要來了………

「‘生命祭壇’的壁畫看了吧…它就是神話，女神信仰的真諦－－－豐饒女
神將會懷孕，並誕下站在冥神‧阿蒙德的魂稱上不會墮落的‘救世主’。」海
德問，他們點頭。

「你們追尋的…是‘火鑽石’，並非‘公主靈魂的容器’…所以我才會告訴你
們…」海德深呼吸……

「火鑽石…根本沒有價值。因為公主懷孕了，靈魂的容器－－－就是那
隻未成長的異形…」

「。。。。。。。。。。。。。。。。。。。」鴉雀無聲。

「火鑽石只是公主的遺物。而我們真正從夏洛特城抱走的……是公主跟
海蛇的孩子阿。」海德說着，又咬唇落淚了。
「等等，太快，解釋。」秀子的腦細胞撞成一團，彷彿失去某段記憶。

「火鑽石雖有公主的靈魂碎片，但比起那隻怪物何足掛齒？

那孩子一直沉睡，我們按公主的命令把他送到安全地方，藏起來。
那隻異形……絕對不可以長大！

我們五聖人都同意，讓它一直沉睡，等待公主復活，自行處理。

可是……‘黑色神明’的信仰再次出現，令加南認為末日到了……想用活人
獻給那隻怪物，讓它長大，令公主以＊另一個方法＊復活。」海德再
說。

「為甚麼你們會克待公主的孩子？」火良野忍不住問。

海德鄙視火良野一眼，他實在太無知了。

「旅人啊……海蛇就是擁有‘弒神力量’，龍族的亞種啊………

假如出現‘神明’跟‘龍族’的混血……這一切……一切！都不存在了！」海德
激動大吼。

「神明跟龍族的混血…………」這個名字像泰山一樣壓下來，光是聽見
也感到壓迫力。

「我會把火鑽石……真正的火鑽石交給你，你答應我兩個條件。

１）帶加南的頭到我面前。

２）永久跟‘海蛇族’敵對。」海德說。

「系統提示： 接受 活聖人‧海德的條件（Ｙ／Ｎ）」

「要是我反口呢？」拉布什打趣問。

「你不會反口的……當你知道火鑽石的來源。

火鑽石是海蛇族給公主的定情信物…

而它就是－－－海龍宮入口的‘護明珠’，‘大海王‧薩娜加的右眼。

將它向夕陽高舉…它將顯示藏於灼熱之海深處，‘海龍宮’的位置。

裡面收藏的寶物…財富…知識…魔法…力量…不用我引誘，你自己也會
去送死」

「來…旅人……選擇吧。」

F5有文

我要報咗課程先 突然發現自己好忙 好想喊

愈玩愈大

點解標題由女神的種子變咗海洋霸主

有咩？

海蛇族諗起war3 果D娜迦族

選擇吧

咁就完咗

龍族有弒神力量，又有新方法可以打神殿

飲龍血

翼騎兵騎啲龍會唔會都有弒神

1430

1630都黎緊

９。１

「系統提示： 接受 活聖人‧海德的條件（Ｙ／Ｎ）」

。。。。。。。。。。。。。。

「龍族與神明的混血種……」火良野無法想像夏洛特公主的孩兒是如此
可怕。

「假如這是選擇題的話，我們拯救那個‘混血種’會有甚麼回報？」秀子理
性問。

隊友恍然大悟！

沒錯，答應海德便會得到‘火鑽石’，找到‘海龍宮’的入口，變相得到‘海龍
宮’副本的入埸資格。如此豐厚條件的對等代價…是甚麼？

「那孩子…可能是攻略‘聖山’的關鍵ＮＰＣ啊。」安茹附和，她覺得火鑽
石的誘惑太大，另一選擇應該同樣吸引。

「管甚麼混血種，得到火鑽石才算。」拉布什冷言道。

「對啊～後事如幻夢，誰說得準？當下的利益才是最實際。」阿里不放
過插嘴的機會，搭話。

「但投資…不好嗎？那個混血種是優質潛力股。」火良野遲疑起來。

「你怎可能跟女人一般見識？盡管它是潛力股，但我們得到‘海龍宮’的財
富及力量後便有更多選擇。亞特蘭蒂斯無奇不有，說不定有更多混血種
在‘海龍宮’呢？你為了一棵樹，放棄整片森林？倒不如增值自己，以後女
人多的是。」阿里開始建立存在感。

「喂…你是誰啊？！」秀子對‘中東價值’不勝其煩，以刀柄壓住他胸膛，
逼向牆邊。

「我不敢對劇情胡言亂語，但是投資一事你們女人懂甚麼？」阿里嘴巴
強硬，但身體卻不斷退縮。

「這跟性別無關吧？」火良野不同意阿里的論點，故沒有阻止秀子。

「好原好故，為甚麼不敢加入我們的小隊，你怕我們查看你的‘個人資
訊’嗎？」安茹聲援秀子。

「看！女人就愛無理取鬧。我們討論遊戲選擇，你卻針對我個人行為，
完全不理性，怎可能相信女人的決定？還是我們男人決定好。」阿里搭着火良野跟拉布什的肩膀說。

「其實我跟你不熟…」火良野苦笑，以刀柄撐開阿里的手。

「對啊！加隊伍啊！」秀子挑釁，阿里一時臉紅起來，欲言又止。

「拉布什，你幫那一邊啊？！」安茹竟然逼拉布什取態。

「我們不是討論劇情嗎？我對他沒有興趣，亦無偏見，我中立。」拉布

什明哲保身，取之中庸，得之大道。
「火良野君…他一直逃避加入隊伍，你沒有意見？」秀子皺眉，嚴肅

問。

她並非在意對錯，只想火良野支持自己而已。

「實話實說，暫時沒有必要。」火良野也選擇中立。

「你～～～哼！」秀子火冒三丈，被背叛之感油然而生，突然按耐不住
內心的委屈，背着火良野哭起來。

「唉喲你看～一哭二罵三上吊，女人多麼陰險。」阿里乘勝追擊。

「你不妨解釋一下吧…為甚麼不加入隊伍。」火良野隨口問，阿里立即
打住，然後輕輕嘆氣。

「你們是否跟‘六日商會’有協議？加入隊伍後我的戰利品便會被瓜分…誰
要入隊？」阿里終於道出顧慮，也提醒了火良野自己跟六日商會的協
定。

「那好吧……」火良野對準Ｙ鍵一壓……

「系統提示：你已接受 活聖人‧海德 的要求」

海德微笑，然後骷髏讓開一條路，背後是向上走的長樓梯。

「很好…旅人，現在帶‘活聖人‧加南’的頭見我吧。」他說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

爬上樓梯，小隊鴉雀無聲，只有阿里得戚地吹口哨。

火良野跟秀子的關係剛剛緩和，現在卻結下更大的樑子。

「我們要回去嗎？神職者找到了。」安茹突然問。

「甚麼神職者？」阿里反問。

「‘聖殿騎士’正向難民營推進，其實此行目的乃尋找紅區的生還者回去防
守。」火良野解釋。

「但我們跟副本的結局只差毫釐，不可能半途而廢啊。」阿里急忙說。

「秀子，意下如何？」火良野試探問。
秀子並沒有回頭，只顧面前的路，直走。

也許大家也需要沉默的時間，結果走到終點時也未發一言。
心煩者，何止一人？

。。。。。。。。。。。。。。。。

回到大裂縫，聖殿騎士跟骷髏已經消失。

孤寂的祭壇再沒有動靜，只剩下垂吊空中的十字架。

「噢……旅人…你們找到三樑木了嗎？」加南苦苦抬頭，笑臉迎人。

「加南……我要砍下你的頭了。」火良野化身劊子手，抽出刑刀。

「矣？！你們…遇上海德了吧？！他肯定跟你胡言亂語！別聽他！」加南急忙說。

他慌張的表情，加上誇張的抑揚頓挫，更令人懷疑，可信性不攻自破。

「對不對？！他肯定胡說八道了！」加南眼見旅人沒有回答，明顯未被
打動。

黑幽幽的空間只剩下鐵鏈的叮叮聲，更添虛空之感。

加南的心情亦慢慢沉澱下來……

「好吧，旅人，假如這是你的選擇。

我能請求你一件事嗎？把我的頭扔進祭壇的火焰去，讓我歸還‘女神的祝
福’。」加南笑問。

「系統提示： 答應加南的請求（Ｙ／Ｎ）」

「警告： 此選擇有可能影響劇情。」

「等等，火良野，此事我們要討論－－－－」拉布什驚叫。

呼嚓～

「系統提示： 你已拒絕加南的請求。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

有時候…我們心裡都養了一隻野獸，它被道德的鐵鏈鎖住，沒有自由。
然而，它總在靈魂的深處咆哮，每當我們迷惑時，它的叫聲越響。
致今…它仍在蠢蠢欲動。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「旅人……噢～謝天謝地，你把那傢伙的頭帶過來了。」海德看到火良野提着好友的頭顱前來，大笑。

「海德………」加南仍然未死，口中充滿怨念。

「三樑木…就是頭上那三根白樑。它就是古龍‧安納瑞斯的肋骨。

把它扔進‘生命祭壇’裡作柴枝，‘生命之光’便會緩緩點燃它，燒成‘璀璨火
焰’，再把‘璀璨火焰’點亮藏在‘死幽霧’的蠟燭，你會看到我的兄弟活聖人‧
彼得，他會指示你前往收藏火鑽石的石室。祝你好運…旅人，願提勒斯
女神祝福你。」海德如釋重負，把餘下的情報拱手奉上。

「混蛋……你把我提起來，我看不到他！」加南突然發怒，嚇得火良野
急忙舉起他。

兩顆腦袋隔空怒瞪，彷如世仇。

「你出賣公主，不得好死！」加南對海德破口大罵。

「你企圖滅世，才是惡魔！」海德反駁。

「我只不過想養大‘異形’，再從異形體中抽出公主的靈魂再復活。何罪之
有？」加南口沫橫飛罵着，火良野需要雙手捧住他才不會搖來搖去。

其他人看到如此獵奇一幕也目瞪口呆，沒有插嘴。

「那隻滅世的惡魔必不能長大，絕‧不‧可‧以‧打擾他沉睡！」海德大怒。

拉布什馬上向阿里使眼色－－－這是劇情提示！

「好了好了你們慢慢。」火良野把加南放到海德旁邊。

兩個頭…四隻眼看着自己………

「混蛋！我要面對面罵臭海德！」加南喝令。

火良野只好把兩顆頭轉成面對面。

「我不想看到那張噁心的臉！我要背向他！」海德也發怒起來。

火良野只好幫海德的頭背向加南。

「豈有此理！背對昔日兄弟？！你果然是背叛者！把我放過去！我要逼
他面對我！」加南氣得七竅生煙。

「喂…你們作弄我嗎…」火良野沾上怒火，燃燒起來，其他人卻暗暗好
笑。

「你們好好聊吧！」他乾脆把兩顆頭貼在一起。

海德驚見自己跟加南接吻，急忙吐出舌頭想推走加南。

同樣，加南以同一手法推走海德，結果變成纏綿的舌吻。

他們從此再不分離，永結同心，房間也安靜下來。

「哈哈！總算苦中一點甜吧。」安茹想不到火良野如此頑皮。

「要是是美女……多好啊。」阿里對着二頭，幻想着更加獵奇的事。

「今天在這裡休息好嗎…很累了……」拉布什提議。

「嗯…睡一覺後回去難民營，把阿里護送到薩摩處便去那間點不著火把
的房間吧。」火良野已經知道海德的情報指向那間房。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夜半，火良野輾轉反側，無法入眠。

心緒不靈，一團悶火在體內燃燒着。

他坐正身體，秀子就躺身邊，背對自己。

火良野輕輕慨嘆，反思為甚麼跟秀子的關係會變差？

意念剛起，內心的悶火瞬間閃燃，更是煎熬。

他走到牆邊翻尋背包，摸出水壺，想一洗臉上霉氣，豈料倒了一空。

「用我的吧…」安茹原來醒着，交上自己的水壺。

火良野喝下兩大口，再浪費半瓶水洗臉，安茹心裡涼了半截，卻沒有作
聲。

「謝謝你。」火良野坐下來，放空腦袋發呆。

「別管拉布什跟阿里…我們文化不一樣。」安茹當然知道他的心事。

「你不是支持拉布什嗎？」火良野反問。

「我認同宗教部份…至於男女情愛…我們的婚姻多半是父母決定，所以
我很羨慕你們可以自由戀愛。」安茹苦笑道。

「自由…有時侯會令我們做錯決定…」火良野深深嘆氣。

「那豈不是更捧嗎？接納那個人的錯，成為她生命中的救贖！」安茹猶
如情竇初開的少女，眼裡閃爍着對愛情憧憬的星星。

「那有這麼偉大…就喜歡她，交往，看看適不適合才打算。」火良野無
奈地聳肩。

「嘖…枉我認為你蠻有意思。」安茹白他一眼，然後別過臉。

「甚麼？！」火良野吃驚，瞪大眼睛問。

「別誤會！我指，你跟秀子的愛情蠻有意思！」安茹急忙解釋。

昏暗的火光，加上黝黑的皮膚，火良野看不到安茹是否臉紅。

但二人並肩而坐，安茹的身體開始發燙。

「噢……是嗎。」火良野不以為然，繼續沉思。

「我認為的外國人不多…像你這般保護女性…同時又肯肩付責任的男人
很罕有…」安茹的聲音變小了。

「在我國家，這種性格叫作‘大男人’，是貶義詞。」火良野自嘲。

「為愛情付出一切…不好嗎？心…與身…」安茹掐玩自己的手指，彷彿
自言自語。

火良野聞言心中一虛，煩厭之感從胃裡湧出來。

「沒錯…為愛付出一切…當你知道你得不到她一切時…那種感受好像渴
死在大海裡一樣絕望。」火良野沉重道。

「所以愛就是這麼偉大的一件事！火良野君！你真心愛秀子的話，你一
定可以接納她的一切！」安茹捉住火良野雙手說，更情急之下模仿秀子
稱呼火良野。

「所以我在質疑自己……我本來不在意，但不知不覺間我想負責，擔負
起秀子以後的生活。然後開始介意了……」火良野黯然道。

「可以告訴我，你介意甚麼嗎？」安茹好奇問。

「她……交過很多男友。」火良野的腿激動地抖起來，拳頭也不自覺握
緊。

「然後呢？」安茹再問。

「嗯…差不多吧。」火良野不願再說，拍腿站起來。

他轉身離開之際，安茹突然拉住他的手。

「我想知道…告訴我…」安茹懇求。

火良野其實心裡苦得很，實有不吐不快之感，此時此刻安茹就是最理想
的無敵小樹窿。

他嘆一口氣，再次坐下來，怒氣拍風而散，變成無盡的冤念。

「她～不是處女。」火良野像鴨子一樣扁嘴，聳肩攤手，萬般無奈。

安茹聽得臉紅耳赤，然後壓下聽八卦的興奮，裝出冷靜的表情。

「原來如始……但你聲稱不介意啊？我國的男人才介意。」安茹追問。

「起初我如此認為…但拉布什問及‘處女好還是非處女好’，我實在無法說
謊。假如可以選擇的話，我希望秀子只屬於我一人。」火良野咬牙切齒
說。

「愛情…跟肉體沒有關係吧…當下的心才是最重要。」安茹疑惑，問。

「愛就是找到對的人，狠狠擁有她。當你知道對方非童貞，即是你永遠
無法擁有她一切。這份愛不完美。」火良野答道。

「呵～完美的愛…好像清真寺裡伊瑪目的說話。」安茹笑道。

「唉…所以我被你們的價值觀騷擾了…我越來越愛秀子，卻開始害怕，
不知不覺想疏遠她。」火良野搖頭嘆息。

「假如你接受不了……便趕快跟秀子說清楚。女孩子青春有限，別誤她
的人生。」安茹簡單直接說。

「你不是安慰我嗎？你正向我傷口撒鹽！我就是愛秀子才苦惱，我不想
離開她，但內心很痛苦。」火良野不悅。

「想必…秀子也很痛苦。她就是真心真意，把身心都交予某男，但某人
辜負了秀子。然後她不斷交往，每一次都想留住某某，但某某總是消失
了。然後她遇上你，你變成她的某某。她把身體交予你，那並非不潔，
而是賭博。

盡管她賭輸很多次，但她仍然願意往你身上押注。這不是愛嗎？

相反…火良野君。要是你辜負她的話，你跟那些某男沒有分別，只是佔
了秀子的便宜的人而已。」安茹反道出自己的觀點。

「我跟那班人渣不同！」火良野激動說。

「那麼你要好好守護秀子…成為她生命中第一唯一令她幸福的男人。別
忘記，她親身受的傷，必定比你更痛。」安茹拍拍火良野大腿，微笑。

「第一…唯一………謝謝你，安茹。」火良野當頭棒喝。

自己已經得到秀子了，還奢望別人付出甚麼？

要是得不到所有，便變成她的所有。

「呼～～～～～～～心情都輕鬆起來了，多虧有你！」火良野熱情地搭
着安茹肩膀，像兄弟一樣笑道。

「男女授授…不親。」安茹尷尬地推開火良野的手臂。

「哈！抓著時間休息吧。明天我們衝出蟻穴！」火良野把安茹抱回地
鋪，溫柔地將她放下來，然後回到自己的帳蓬睡眠。

「唉……秀子，你是幸福的女孩。」安茹看着火良野的背影離開。

信仰…動搖了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「晚安了秀子～～～～」火良野偷吻秀子臉蛋，嘴唇突然咸苦無比，是眼淚。

「秀子？怎麼了？」火良野搖搖秀子身體。她側着身，背對自己，卻明
顯用力對抗自己。

「你一直醒着？秀子？」火良野心虛起來，生怕秀子聽到自己介意她非
處女，定會失望頂透。

秀子回頭，瞪大眼看着火良野，不眨一眼，生怕他會消失。

「怎麼了？」火良野抹去她眼窩的小湖，馬上被新泉注滿。

「對不起………」秀子鼻也紅起來。

「甚麼對不起？」火良野問。

「我很髒…未能把貞操留住…」秀子慚愧得低頭。

「天啊我做了甚麼好事……」火良野的內心突然被撕去一塊。

「對不起，秀子！」他緊緊攬住秀子，生怕錯過這女孩。

「火良野君……別嫌棄我……嗚…」秀子藏在他懷裡大哭。

「絕不…秀子你是最棒的女人！」火良野跟秀子熱吻起來。

此時此刻，他對秀子的愛像核爆一樣熾烈。

越吻越用力，然後雙手開始揉搓秀子軟棉棉的胸部。

「啊～～～火良野君……」秀子本能地縮一下，用手肘推開火良野。

豈料她不經意的呻吟打碎了鎖住火良野獸性的鎖鏈。

「秀子～嗯～～～我要你！」火良野一手扣住女友雙腕，牢牢按在頭
上，另一手放肆地食用秀子的身體。

「火良野君…我只想攬緊你…我不想……」秀子這一刻只想感受火良野
單純的愛，那份純粹的安全感，所以被火良野突如其來的求歡嚇一跳。

「不行，秀子，我現在就要！」火良野啪一聲扯斷秀子的內褲，連甲裙
也未脫便壓下去！

「啊！火良野君…不如改天……好嗎？」秀子首次看到火良野有如此強
烈的需要，害怕起來。

但火良野已經是上弦的箭，豈有不射之理？

他不顧秀子，撐開雙腿就刺進去！

「啊～～～火良野君～～～好痛～～～」秀子抓緊火良野肩膀，雙腿痛
得摺起來。

此一摺，伊人花徑猛烈收縮，焗促緊緻的感覺更令火良野無法思考。

「秀子……秀子……你全部都屬於我的！」一瞬間，火良野的愛意突然
反白，變成無盡的怒火，虎腰使上全力猛攻。

突然－－－「－１２０」

他竟然在秀子身上插出傷害來。

「嗚～～～～」秀子痛得咬緊火良野的睡衣，堅忍過去。

「秀子……」（－１２０）
「嗚～～～」

「你以後……只屬於我……」（－１２０）
「嗚嗯～～～～～」

「你是我的女人……」（－１２０）
「火良野君～～～的女人～～～」

「秀子…………」
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
（－１２０）
「嗚～～～火嗚嗚良野君…嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚～～～」

「………啊～～～～～～～」（暴擊－２８０）
「嗚啊～～～～～～～～～～～」

「嗄…嗄…嗄…嗄…」
「……………………」

「…………………」
「嗚……嗚嗚………………」

你擁有她了嗎？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

pish

火良野

扑嘢扑到出傷害機制

無理由咁耐先第一次

樹竟然用第二個形式係文到出現

即係就算揀左火鑽石，依然都可以叫醒"異型"引發劇情

乾柴烈火

兩個劇情好似都要用條骨觸發，應該冇咁正可以做晒

好慘, 只係得13下.......

竟然有人數

會唔會插死秀子

仲以為火良野會出軌

想偷食

屌到有出血症狀

完左個副本未

CLS

９。２

扛着龍骨回到祭壇，扔進大坑之中。

白森森的骨頭開始變黃，燒起一層綠火。

火焰如春稻一樣瞬間長高，閃出刺眼耀光，令人無法直視。

上空傳出高壓氣體洩漏的滋滋聲，似乎某東西即將爆炸。

「快！回到梯底暫避！」小隊背向光源，奔下樓梯。

強光把黑石級照成純白，他們只看到隊友慌張逃命的影子。

突然，沒有預警之下，‘生命祭壇’陷入漆黑之中，就如關燈一樣。

漆黑中，安茹不慎踏上一塊石，頓時滑足，立即摔下去。

她未及尖叫，一條船躉巨纜已經綁住安茹手臂，安全地拉她回來。

一波柔和的綠光泛泛而起，如晨曦般重新照亮祭壇。

「小心…」那條巨纜正是火良野的手臂。

他留下一個笑容，然後放開安茹的手，回到秀子身邊。

「謝－－－」安茹想道謝，但火良野已經背離自己，沒有聆聽，她只有
他的背影。

斷纜的自由，要嗎？

祭壇正中央懸浮一球綠火，不高溫，非常光亮，卻不刺眼。

「就是它了……」秀子取出‘點不著的白蠟燭’，交到火良野手中。

火良野小心翼翼走上台階，將白蠟燭伸向綠火。

白蠟開始溶化，滴到地面上。

眾人屏息以待…………

滋～～～～～～～熊。

白蠟燭被點燃了，燒着綠色的火焰。

「系統提示：已得到 生命之光。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們得到白蠟燭後馬上趕回難民營。

路上不見聖騎士跟骷髏，只有巨蟻擋路。

「讓我來～」拉布什自信滿滿，拿出各式各樣的陷阱忙碌去。

一行五人如乘風破浪的小艇，四小時趕了一天的路，返回白區。

剛到白區入口－－－驚見兩個手持大劍的聖騎士正在遊盪！

「糟糕！我們遲了！」火良野二話不說，提起附魔火大劍就撲上去。

聖騎士們反應不慢，轉身擋下火良野的橫斬，然後夾攻火良野。

二劍同時刺向火良野頭腹，逼得他節節敗退。

火良野看準二劍來勢，把火大劍疾伸到兩劍中間，手腕一扭～

轟～聖騎士們的大劍被彈開，左右卡在牆中。

「拔刀！」

噹～～～～～

秀子一劍劏開聖騎士胸甲，然後劍收腋下，向後猛刺！

鐵粉一綻，兩名聖騎士被秀子的長刀貫穿，釘成串燒。

「唯‧我‧獨‧尊！」火良野踢起象腿重跺，一腳踏碎兩個頭盔。

「系統提示：獲得 聖騎士頭盔。」

他呆愣半秒，拾起騎士頭盔。

「這是ＲＰＧ遊戲的通病，別在意細節，哈哈哈哈。」拉布什笑說，然
後客客氣氣地收起戰利品，據為己有。

「救村去！」火良野提起精神來，著隊友拿出武器，全速趕回村莊。

「你的神杖呢？」安茹邊跑邊問。

「遺失了。」阿里尷尬說，赤手空拳跟在隊伍後方。

「………………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

快跑兩個彎，轉角出現第一具鮮血淋漓的死屍，顯然是難民營的人。

他們加緊腳步，前方傳來激烈的戰鬥聲，火光熊熊。

大批聖騎士正圍攻角落的玩家。

他們擠成一團，眼腫鼻青，胡亂地向前舞動武器，根本傷不到聖騎士分
毫。

「秀子！幫我暈兩秒！」火良野倒持雙大劍，趷步閃前。

「唯我獨尊！」秀子大腳一踩，震暈後方的聖騎士。

「暴虐旋渦！」火良野變成火陀螺，從後殺入聖騎士的陣形中。

大劍每轉一圈，傷害數字像爆谷一樣跳出來。

爆擊，物理傷害，火屬傷害……啪啪啪啪啪～

‘暴虐旋渦’兩大致命弱點－對手可輕易離開範圍及轉出需要時間。

幸得秀子先手暈眩，火良野的技能幾乎打滿傷害，被爆擊的騎士更當埸
被斬殺。

藍海中殺出一點紅來！

聖騎士紛紛回頭反擊，包圍圈立即出現缺口。

「快！突圍出去！」薩摩朝缺口一指，多名守魂使以‘天護衝擊’向藍缺口
撞過去！

火良野跟秀子邊戰邊退，引到窄泥道之中。

「再後兩步！」拉布什大叫。

火良野佯攻一劍，然後急忙後跳～

聖騎士不虞有詐，大步追擊，老老實實踏在一塊浮磚上。

石磚一沉……

兩邊泥壁冒出上百小孔，像花灑般噴出強酸蝕爛騎士的裝甲。

「爆擊！－６３３２」

火良野立即反擊，一劍劈開一人。

「火良野君，蹲下！」秀子突然大叫。

她力蓄後腰，弓步微蹲，然後力從地發，像彈弓一樣勁刺長刀。

一道劍氣貫穿泥道，炸出多團花瓣－－－「破櫻！」

「爆擊！－９７０２」
「爆擊！－９３９４」
「爆擊！－８８６１」
「爆擊！－１１３２０」
「爆擊！－８５０９」
「爆擊！－９９４１」

砰砰砰砰砰～一劍，六團櫻花，數十片碎甲。

整批聖騎士胸口被打出一個大窟窿，應聲倒地。

「OH MY GOD！」阿里如撞見偶像的少女，尖叫。

他們從未見過暴君的爆擊傷害如此高，連火良野也嚇一跳。

但情況不如此他們研究，玩家的突擊被兩名大盾聖騎士擋住，再次被包
圍。

「舉起武器啊！」火良野大吼一聲，然後向玩家撒出一大包附魔粉。

紅粉飄飄，點在玩家的武器上………

熊熊熊！藍海中燃起多團火焰。

「喝啊！！！！！！！！！！！！！！！！」玩家們大舉反攻，把騎士
逼向牆壁。

盾撞盾，頭砍頭，他們使出吃奶的力跟聖騎士埋身肉搏。

「哇～～～這個火屬傷害比我的輸出更高！」過往低級玩家碰到聖騎士
如見死神，避路而走，現在卻一刀一刀砍入聖騎士身體，大呼過癮。

聖騎士眨眼間便被殺得片甲不留，剩餘的聖騎士穿牆離去。

「這是大伙兒一條心的戰蹟，大捧了！」玩家們振舉狂呼，一洗活在聖
騎士淫威的惡夢，士氣大振。

「你們趕回來了！有找到６００級的玩家嗎？」薩摩血流披臉問。

「有……阿里，來。」火良野把阿里推出去。

「噢！是神職者！大家有救了！」玩家們如見神使，立即解開自己的繃
帶。

「哇～～等等！別急！一個一個來！」阿里苦笑，被人群夾到睡房去‘忙
碌’。

「安茹呢？」秀子驚覺安茹從入‘營火室’一刻已經消失，當下四處尋人。

「火良野，你有甚麼好消息嗎？」薩摩問。

「我知道離開副本的方法了。」火良野遵守承諾，從懷中摸出燒着綠火
的蠟燭說。

「這是……？！」薩摩驚問。

「真正二樓…的鎖匙。」

點解仲要同聖騎士打?唔係有句野講完就無事咩

接受咗海德就打聖騎 拒絕海德就打骷髏

我本身想寫 但太拖

2019前可以完未

等咗咁耐終於答到：個副本仲未完

2019聖誕應該完,希望

出文 出文 出文 出文

放假唔出文

完post咋嘛

個副本應該下年聖誕先打完

豬年完咗佢啦，好嗎？M

MM去咗邊

人呢？

學校假期

有文未呀 屌你

2018年 最後兩日 冇文

年尾都未有文

火良野已經餓死於現實世界了。

等等 我依兩日報緊讀書

等一等就出年了

happy new year

注意 等等 可能係後年

唔好以為新年唔洗出文

等左成年都冇文

舊讀書重回追到第二季

見咁耐都冇人推post，原來唔小心取消咗bookmark，點知根本就冇文

報緊讀書，係讀完書之後再出文

應該報完讀書野 呢兩日又開始忙開課

豬年都到 仲未有文

其實係病咗

話說我聖誕忙完 去報讀書 之後入camp倒數 凍到仆街 又通宵冇瞓（其實我想瞓）
第日冇抖（1/1），晚上10時點到家，開始打文 想追進度 但係好攰 打到兩點瞓咗 第日返工時覺得喉嚨痕

之後就中招 燒咗兩日燒 醫生話我係流感

休息下先啦樓主
身子要緊
打文事小 條命事大呀

我都病咗,喉嚨痛,真係要保重身體

９。３

愛就是找到對的人，狠狠擁有她。
—火良野
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
營火旁，以碎布搭成臨時醫院———

阿里如天使一樣彎腰照顧着傷者。

他走遍每一張病床，慰問一個傷者，安撫受驚嚇的靈魂。

拉布什變成他們小跟班，捧着難民營唯一一個藥箱走來走去。

「給他水。」阿里查看傷者的血肉模擬的傷口，然後跟拉布什輕聲說。

拉布什麻木地扭開水壺，餵到傷者口中。

阿里正要轉身離開，傷者突然拉住他的破衣。

「伊瑪目…我會死嗎…我想提前離開副本…」傷者眨着不安的眼睛問。

「不會…你正在戰鬥狀態，強行登出很危險。」阿里握住他的手，然後
走到下一個傷者身邊。

他蹲下去，略略驗查，然後著拉布什再次送水。

「這個用藥吧？他被長槍刺穿小腹，沒有傷及重要器官啊。」拉布什終
於忍不住問。

阿里只向受輕傷者拖藥，對重傷者只用‘基礎回血術’延後他們的死期。

「救治好他的傷要很多藥，倒不如留住，醫好大部份人。」阿里輕聲反
駁。

「但剛才一戰，陣亡數十眾，人口大減。我們的藥可以救活所有人
啊。」拉布什開始不服阿里，攬緊藥箱質問。

「對，現在的所有人。假如有下一次襲擊呢？那時候沒有藥怎辦？」阿
里敲敲拉布什的頭，走到下一名傷者身邊。

「你算甚麼神職者…分明是商人…」拉布什忿忿不平，卻不得不服阿
里，只能乖乖跟在後面。

「薩摩，我們有３７人陣亡，傷６５人，當中２３人重傷。」副手向正
在石上休息的薩摩報告。

「傷亡率多少？」薩摩喝一口熱茶，皺眉問。

「你的手臂算不算受傷？」副手指着薩摩綁右臂的紅繃帶問。

「小傷，不算。」薩摩不想麻煩到別人，揚手笑道。

副手默默拉高自己的汗衣，他胸膛也被鈍器打得瘀青，但沒有找阿里醫
治。

「恐怕１００％傷亡了。」薩摩拍拍副手肩膀，苦笑道。

「幸好火良野尋得神職者回來，不然我們都完蛋了。」副手舒一口氣。

「對了，火良野呢？他告訴我找到二樓的鎖匙後便消失了。」薩摩想好
好向火良野兗謝，卻發現他已經消失一段時間。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野尋遍營火室也覓不到秀子，遂摸進以前守衛森嚴的睡房’。

「秀子，你在這裡嗎？」火良野大叫，但大家都忙着照顧傷兵或是加固
防事，無人理會他。

他繼續走，發現房間深處有一道扇門。

直覺告訴他，打開那扇門，就如打開萬惡的匣子。

結果，他一腳端開那扇木門。

秀子及安茹就站在他面前，背向入口。

「你們怎麼都靜稍稍走進來了？！」火良野急道。

二女慢慢回頭，眼帶敵意，默默盯着火良野。

「這裡……矣，那個小偷！」火良野驚見當日偷自己食物的女夢魘被吊
在房中。她全身赤裸，渾身瘀傷，雙腿間滴着滑溜溜的液體。

她遭遇的事，不言而喻。

「噢～火良野先生。你們原來在這裡。薩摩先生想邀請你們商議第二層
的攻略。」副手站在門外，熱情笑道。

「這個女人…怎麼了？」火良野指着裸女問。

「她～哼。她在你們離開後再次潛我們營地偷食物。幸好她被秀子姑娘
所傷，手身不如前，被我們活捉了。」副手回答。

「活捉…然後關在這裡…當你們的性奴？」秀子冷靜問。

「你有意見嗎？她犯法，怎麼判都是她活該。」副手不悅，交疊雙手挑
釁。

安茹突然閃到副手身後，扯開他的衣領，舉刀刺在咽喉上。

「她保護的人在哪？」安茹冷冷道。

「甚…甚麼……我不……」副手連氣也不敢喘，輕聲否認。

「哪？」安茹微微發力，刀鋒陷入半毫，副手已經滿頸是血。

他急忙指着牆角某塊突起的磚。
秀子一腳踢下去，牆壁隆隆打開。

十多名如花似玉，但瘦骨嶙峋的裸女攬成一團，像一群受驚的小貓般嗚
嗚叫。

有的張開雙臂保護友人，有的縮成一球，有的已經躺於地上，顯然活生

生餓死了。
「這群？」今回換火良野問。

「ＮＰＣ……」奄奄一息的女夢魘突然發聲。

她的聲音……正是肥婦人。

「…………」
懸立桌面的蠟燭，要倒向那一邊呢？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「火良野，薩摩的好朋友！」薩摩被喚到睡房之中，看到火良野馬上打
開友善的手臂。

火良野盤膝坐在睡房中央，四周的碌架床被推開，圍成一個決鬥圓。

「好強的氣勢，火良野兄弟。你想好攻略第二層的方法了嗎？」薩摩不
以為然，坐在火良野對面。

「聽說…你們從商城買很多‘戰地商人’，當中把女ＮＰＣ都藏起來，另有
用途。」火良野皺眉問。

「噢～你聽誰說的？是不是———」薩摩不以為然，剔剔眼眉輕挑道。

秀子及安茹扶着女夢魘走出來。

薩摩看到女夢魘馬上擺出厭惡的表情，帶敵意正坐身體。

「沒錯。我們把女ＮＰＣ鎖起來，找點娛樂，又如何？」薩摩交疊雙
手，對集體猥褻女ＮＰＣ一事直認不諱。

這下子變成火良野尷尬了。

本來站在道德高地的他彷彿跟薩摩平起平坐，從審判變成談判。

「這件事…不好，請馬上停止。」火良野硬着頭皮說。

「不好？我花自己的錢，為自己及朋友買娛樂，對你女友隻指不染。我
們如何開罪你呢？」薩摩倒轉枱面，反質問火良野。

「人命不可以用來娛樂！」秀子大義稟然說。

「噢，是嗎？紅櫻的武士啊。告訴我，一年前羅馬人兵敗紅櫻要塞，那
批戰俘的下埸是甚麼？」薩摩托着頭，問。

「羅馬戰俘？」火良野也回過頭來，用眼神問秀子。

「那批戰俘被綁在紙鳶上，乘風放到高空，然後白千松跟女隊長一人一
箭，賭誰殺最多人。當日紅櫻要塞的笑聲…可真響亮呢。」薩摩譏笑
道。

火良野一愣，臉漸漸變紅，忍不住噗一聲大笑起來。

「這玩法好有趣！哈哈哈哈！」火良野想到敵人在空中絕望尖叫是多麼
賞心悅目的一件事。

「先撩者賤，你不問他們跑來紅櫻要塞幹甚麼？」秀子臉紅耳赤駁。

「噢～紅櫻武士啊。我們姑且玩ＮＰＣ，你們卻以玩家性命作樂，誰又
有資格審判誰了。」薩摩笑道。

中東玩家自覺理得，得戚地奸笑。

「火良野，你幫哪一方啊？！」安茹氣急敗壞說。

「實話實說，這是十分棒的主意！可以在遊戲中得到滿足感，不是遊戲
的本質嗎？」火良野慢慢轉身，對着秀子及安茹苦笑。

「甚麼？！」秀子以為錯聽，捉緊火良野的手臂想搖醒他。

「火良野君，這是你心中所想的？」秀子認真質問。

火良野輕挑地看着秀子，冷笑一聲。

「沒錯，正義只是觀點與角度的遊戲罷了。他們所做的事，沒有錯。」
火良野冷冷道。

「恐怕你看錯人，我錯信你了……」女夢魘嘲諷安茹一句，然後捂着傷
口站起來，準備作最後反抗。

但面對數十名雄抖抖的戰士，她加上安茹及秀子只有三人，怎能獲勝？

「薩摩…這群女人怎處置？」男玩家對着女ＮＰＣ垂涎欲滴，變成等待
主人命令攻擊的獵犬。

「別傷害秀子姑娘，其他由你們處置。

火良野兄，來～讓我們離開這個鬼地方後，好好帶你風流快活一下。」
薩摩搭住火良野肩膀，留下女士們離去。

「薩摩先生，你教會我一件事了。」火良野坐在原地，笑道。

「甚麼事？」薩摩回頭，好奇問。

「原來我……從未追求公義啊……」火良野笑着，握緊大劍劍柄。
小睡房的溫度飆升，四周的碎沙被異力吸向火良野。

「火良野先生…此話何解？！」薩摩急問，著令隊友備戰。

「甚麼道德…倫理…愛…令我內心亂七八糟…為甚麼做人不可以乾脆一
點…

為甚麼有這麼多麻煩事……

你知道為操心別人，多麼煎熬自己嗎？

你知道因為無法改變過去，令我更加煎熬嗎？

為甚麼……玩個遊戲就不可以爽一下啊？！」火良野架開雙腿，砰一聲
踩碎地面，就擺出‘拔刀姿態’。

「火良野兄弟！你冷靜點！你到底想幹甚麼？我們好好商量，那些女人
聽你發落就是了！」薩摩光憑火良野拳頭炸出來的熱氣得知他絕非裝賦
作勢。

「好吵…好煩…

好煩……
好煩～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」火良野的憤氣值瞬間
泵爆，握刀的手在顫抖，出鞘的話，定必見血。

「火良野君……」秀子驚見火良野不但怒氣直爆錶，爆擊率也浮動起來，幾乎進入‘超載狀態’，不敢接近。

「就玩一個遊戲…為甚麼如此複雜…

不就喜歡嘛……為甚麼要在意過去…

過去都過去了……為甚麼……為甚麼…………」火良野思想鑽到角尖
去，開始幻化龐大的壓力逼死自己。

「不對勁，他要失控了，快跑！！」副手心知不妙，欲轉身就走。

「別動啊！他殺意已起，你逃起只會觸開發他拔刀！」薩持急急喝住。

可惜……數人不顧同伴安危，飛奔離開睡房－－－－

剎那間，所有目光都聚在火良野身上……

「跑啊！！！！！！！！！！！」薩摩尖叫，跟隊友爭先恐後奪門而
出。

寂寞，誰會明白？

「讓我平息吧……」火良野緩緩呼出一口氣，剔動姆指，睡房閃過一瞬
冷光－－－

「火良野君！」某人燈蛾撲火般從後抱住火良野。

用力擁抱他，連用心底的黑暗，不遺一滴抱緊。

寂寞，誰都懂，一個擁抱而已。

「辛苦了，謝謝你。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

那是遠古的魔法。

治癒人心，扭曲人心的魔法。

令弱小的人勇敢；強壯的人懦弱的魔法。

那就是愛情。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

秀子腦袋一片空白。

因為伏在火良野耳邊的……竟然是安茹。

自己錯了嗎？她正確嗎？為甚麼？

十萬個為甚麼塞滿她的腦袋。

她跌下手中長刀，沉默地坐下來。

火良野也漸漸沉寂，握刀的手也鬆開來。

「哼…你也知道…辛苦…了吧……」他喃喃自語，然後瞬間燒盡‘疲勞
值’昏睡過去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

Take care呀巴打

有文！

係安茄

秀子GG了

喀喀－

薩摩打開門，看到拉布什拉着火良野登門拜訪。

「我這裡沒有女人，你當不了英雄。」薩摩嘲諷，然後關門。

「等等！今回我來。」拉布什急忙擋住木門，硬生生擠了進去。

。。。。。。。。。。。。。

「這是‘生命之光’，點亮‘黑房間’後便到達真正的第二層。」拉布什馬上拿
出通關要物。

薩摩警剔地看着火良野，小心接過白蠟燭把玩一番。

「好。然後呢？」薩摩雙眼始終沒有離開火良野，彷彿他是隻人皮獅
子，隨時會吃人。

「我們合作完成副本，然後各不相干。」火良野說。

「計劃本來就是如此，你卻變故了。」薩摩都釘截鐵說。

「聽着。我已經受夠這個鬼地方了，很多人也看膩了。要是我們不在短
時間內完成副本，所有人都會登完不玩。這一點我們都同意吧？」拉布
什問二人，他們都點頭。

「很好。我們要麼為了意氣雙輸副本；要麼放下爭執雙贏副本。依我愚
見，我們在副本利益上並沒有衝突。以這個切入點作基礎，我們重建合
作關係，好不好？」拉布什當了代言人，用字竟比火良野更服眾。

「我可以。但他如果保證不會發瘋？」薩摩指着火良野質問。

「我沒有發瘋，只是最近心煩而已。」火良野嘆氣道。

「心煩？你差點殺光我們啊。」薩摩冷笑道。

火良野白他一眼，卻無法反駁。

「我真不明白你，火良野。看女人把你弄得心煩意亂，本來氣宇軒昂的
你在哪？」薩摩嘆息道。

火良野再嘆一口氣。

「我真不應該聽你說話……它們像惡夢一樣揮之不去。」火良野說。

「噢～～～難道秀子姑娘？」薩摩瞪大眼睛，一整副八卦樣刻在臉上。

拉布什聳肩點頭。

「哈～！！！噢對不起。那我明白了。矣～過去的事，算吧。

我指我們之間的事，哈哈哈！我明白你感受。

這樣吧，兩小時後，我們齊齊出發，好不好？」薩摩忍不住哈哈大笑，
隨即認真起來。
火良野默默點頭。

「別這樣～世界處女多的是。你試過沒有？」薩摩又攬着火良野問。

「唔好再煩依樣嘢得唔得？」火良野再次動怒。

「好好好～不說不說～嘻嘻。」薩摩難掩心底的喜悅。
明明他比火良野弱，隨時會被剁成肉醬，但聊起這回事火良野好像輸了

整個世界似的，剁了薩摩正是認輸的意思。
想剁不能剁，自剁，該死！

「所以…我們有共識了？」拉布什問。

「嗯，我們有共識了。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「別怕…我們馬上要衝出這個蟻穴。到達地面之時，便是你們自由之
日。」安茹安撫着女ＮＰＣ們。

自由二字對她們而言是多麼陌生。

「謝謝…」女夢魘終於放下戒心，跟安茹握手稱謝。

「我都告訴你，火良野先生是特別的人。」安茹笑道。

「且看…且看。」女夢魘笑道。

「你叫甚麼名字？」安茹再問。

「法蒂瑪。」法蒂瑪害羞回答。

「哼～～～你不像害羞的人啊，為了保護他人挺身而出。」安茹嘲笑
她。

「很久未用真名示人。」法蒂瑪回答。

「那麼…你可以加入我們吧？法蒂瑪。」安茹奸笑，送出組隊邀請。

「系統提示：法蒂瑪 已加入隊伍。」

「讓我看看………６６０級？！」安茹既驚又喜，想不到結識到一個比
一個強的朋友。
「看你握刀的習慣，是連技派的刺客嗎？」法蒂瑪指着安茹的手問。

「你怎知道？」安茹吃驚問。

「連技型玩家都‘正握’匕首，但秒殺型玩家都會‘倒握’匕首，把‘惡夢天賦’點滿，‘劇毒背刺’流是ＰＶＰ首選。」法蒂瑪認真說。

「謝謝你…但為甚麼告訴我這些？玩在我們正ＰＶＥ啊。」安茹苦笑
問。

法蒂瑪按住安茹的嘴巴，貼到她耳語。

「當心你背後…她的刀，你接不了。」法蒂瑪說，然後微笑回到ＮＰＣ群裡。

安茹一臉糊塗，慢慢轉身－－－－秀子像木頭一樣背向自己，盯着牆邊

的掛鏡。

「秀子，你還－－－」安茹走過去慰問。

「很好。」秀子好像早知道安茹要過來，預先回答。

安茹不敢再打擾秀子，靜靜離開。

「………………」

秀子就一直盯着鏡子，鏡子中的安茹慢慢離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

玩家們收拾細軟，把床劈成碎木，把糧食綁在背包離開。

薩摩最後一人步出睡房，然後轉身引火燒掉這個安身兩年的家。

營火室裡，玩家們不分男女都仰望着火良野，知道這次出征，再沒有回
頭路。

他們對自由的渴望，如抑壓多時的慾火，一發不可收拾，全部金心睛火
眼，挺胸翹首期待拔寨出擊的一刻。

「我們將會進入蟻穴的第二層，遇到第三名活聖人。他會告訴我們火鑽
石的下落。途中我們很可能會遇到‘夏洛特女神’的私生子，他擁有未知的
實力。希望諸位別多手，觸摸或攻擊任何異物。」火良野說，眾人齊聲
說好，然後浩浩蕩蕩走向黑房去。

。。。。。。。。。。。。。。

火良野舉起綠光燭，小心翼翼伸進黑房間裡。

微弱的柔光終於照亮黑漆漆的泥房。

小泥房中央原來正坐着一具乾屍，從它的衣著得知是其中一位活聖人。

「這裡沒有去路阿？」薩摩擠到最前，發現小泥房一目了然，並沒有新
發現。

「海德說這裡會得到第三名活聖人的提示…但他已經死去…難道有ＢＵ
Ｇ？」火良野也大惑不解。

此時秀子奪去白蠟燭，放在乾屍的右手上。它的動作似乎正捧着蠟燭，
為人引路。

泥壁突然後退，出現一條通向深坑的樓梯。

「系統提示：已發現 蟻穴 第二層。」

「喝啊！！！！！！！！！！終於找到第二層了！！！！」

「我們要離開這個副本了！！！！」

大伙兒看到系統提示後士氣大振，齊聲歡呼。

「太利害了秀子！」火良野喜道。

但秀子並沒有理會他，默默退到人群之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

快步衝下樓梯，來到一面大壁面前方。

象徵豐饒女神的白吊鐘花圖騰再次出現，然而，泥壁裡埋着一個白眉老
人。

他僅露出臉龐，合起雙眼猶如睡着。

「他會是———」拉布什正想問。

「嗚啊～～～～～」白眉老人突然大叫，嚇得在埸的玩家紛紛後退。

「噢…是活人…抱歉…我睡很久了。」白眉老人苦笑道。

「你是……活聖人？」火良野舉着綠燭光問。

「多麼溫暖的生命之光…想必是海德及加南指引你到這裡…是吧？

我是活聖人‧梅格，多多指教。」白眉老人笑道。

「系統提示：活聖人‧梅格 出現。」

「你的作用是甚麼？」火良野直接問。

「很好的問題。假如海德及加南負責保護入口及測試挑戰者，那麼我便
是你們的引路者。」難為梅格被封在泥壁仍可微笑。

「甚麼路？」拉布什問。

「你們…想要的路。」

女人真係好煩

其實係男人麻煩

大男人主義好麻煩

人好煩

係M底寫到咁撚煩咋

我又覺得人真係咁煩架喎

有時我覺得異性戀真係好麻煩
至少我未見過同性戀會好在意對方係咪處

跳到結論竟然係M底煩
差啲係教員室笑出聲

我會！

好明顯係火良野煩啦，介意又唔直接講，又要面扮無野

但係會因為條女係咪處超載呢個設定幾方便，下下搵人提住佢就可以超載

條女依家又嬲豬

打打下仗,突然間隔離有條友同佢講
你條女唔係處呀!哈哈

分分鐘打打下 自己斬爛條柱都超載

又無文

９。５

「往左…是一條窄路。你們將會遇到最後的教會騎士奧里昂及聖女的種子。然而取得聖女的種子的話…神明將會為你們留下印記，並派遣使者拜訪你們。

往右…是一條闊路。你們將會遇上最後的活聖人‧比文及他守護的聖物。
你們得到聖物的話…將會發現海洋浩瀚的秘密。」梅格說。

「即是左邊會遇到‘異形’，右邊是火鑽石。我們走右邊！」火良野說。

「等一下！要是他說謊呢？」阿里此時唱反調，問。

「不可能吧，海德都把情報說得明明白白。」火良野認為梅格可信。

「無論如何，左邊的路值得一探吧？大家認為呢？辛苦數年終於來到終
點，怎可能不看清楚獎勵？」阿里高聲發問。

「對啊！我們應該看清楚兩邊的獎勵才作決定。」大部份玩家都認為自
己付出太多，想得到對等的回報。

「但我們的計劃是盡快離開蟻穴。萬一選錯的話是條不回歸路啊。」火
良野大聲說。

「止蝕離埸是明智之選。」拉布什同意火良野的說話。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

眾人循右路直走，地勢越來越高，空氣也乾爽起來。

未幾，他們來到一所大石室，中間放着一顆閃爍着萬丈光茫的白鑽石。

答案顯然，那就是傳說中的火鑽石。

火鑽石旁邊坐着一名老人，四周有多具乾屍。

明顯地，他就是最後活聖人‧比文。

老態龍鐘的比文撐着拐杖，像狗一樣嗅到有人接近。

「好複雜的氣味…你們…是旅人。」比文乾咳兩聲，說。

玩家們爭相接近火鑽石，更有人直接伸手欲取石。

「你確認嗎？」比文突然笑道。

他雙眼被垂下的老皮疊着，似乎無法視物，卻對玩家的動靜一清二楚。

「抱歉，海德把我們引薦過來。」火良野表明來意。

「不重要。重點是…你們選擇好了嗎？」比文問。

「選擇好了。」火良野簡潔回答。

「其實我仍然想看另一個選擇。畢竟所有東西都只有你們知道，對我們
也不公平。」阿里再次發功。

「我不會跟你在這裡爭論。」火良野冷淡回應。

「火良野，我的朋友。其實我也想看看另一邊是甚麼。夏洛特的種子，
這個名字我們在蟻穴裡聽了無數次，難道你不想知道？」薩摩在此時此
地也動搖了。

「旅人…火鑽石被附上‘元素鎖’了，上鎖的人…正是‘最終騎士‧奧里昂’。
凡是觸換它的人必被抽乾水份而死。」比文用拐杖輕敲四周的乾屍，苦
笑道。

「為甚麼你會告訴我們？」火良野反問。

「當神明跟你說，走，到高山去。

你得到無窮無盡的體力，卻發現那條路同樣無窮無盡。

一切都變得…無意義。

生命亦然。

所以，火鑽石…取去吧，旅人。

我已經追隨神明半世紀，然而，她答允我的…都沒有兌現。

也許…這是最好的結局。」比文笑道。

「你想死？」秀子問。

「比文早就死了…親愛的秀子。」比文微笑說。

「所以我們要如何得到火鑽石？」火良野再問。

「騎士奧里昂把‘元素鎖’堆印在自己的右手上，把它斬下來，火鑽石的‘元
素鎖’便會解除了。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

「噢，旅人啊。你們回心轉意了嗎？」梅格看到玩家回頭，譏笑道。

「你早知道，混蛋。」火良野指罵被封在泥壁裡的老人。

「旅人…路還長得很。」梅格笑道，目送玩家進入聖女種子的路。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

一條大路，直通深處。

兩邊插滿火把，當玩家接受便自燃起來，彷彿指引來者到最終房間。

一名健碩的騎士坐在浮空的木椅上。

他緩緩抬頭，凝視着成群玩家。

「區域更新：大海的溫室。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「旅人…我知道你們的目的…就是得到‘海之子’的力量吧…」騎士說。

「我們只想得到火鑽石，然後離開。成全我們，我們必不打擾你的生活。」火良野大叫。

騎士沒有回應，只是冷冷盯着他們。

玩家們身處漆黑一片的空間，不敢輕舉妄動。

「你想我解除‘元素鎖’，可以，要是你們給我３００加侖的淡水。」騎士
說。

「３００加侖的淡水是多少？」玩家們交頭接耳。

「大約１１００公升左右……」略懂數學的人回答。

「魔源師！有沒有魔源師！」玩家們尋遍隊伍，終尋得最後兩個魔源
師。

騎士奧里昂把一顆‘水素石’交到玩家手中，讓他們把水注入魔石裡。

「天洪！」「天洪！」

兩道大水柱淋向小石，小石像海棉一樣吸啊吸，吸個沒完沒了。

數分鐘過去，本來澎湃的水柱後勁不繼，慢慢萎穈，水素石卻像黑洞般
欲求未滿。

「還差３０加侖…」

魔源師花盡九牛二虎之力，苦等技能冷卻 ，終於擠牛奶般擠出３００加
侖的水。

吃飽水的‘水素石’晶瑩剔透，像淡藍彩鑽一樣美麗。

他們小心翼翼地傳‘水素石’回到前方，一切如演劇本般順利，接下來就是
捧着火鑽石拍拍屁股離開。

叮……啪！地面突然炸出一團星光。

「阿……」阿里竟然握不穩‘水素石’，從指間掉到地面，碎成千萬顆水
珠。

全人目瞪口呆看着濕漉漉的地面，看看阿里，再看看奧里昂。

奧里昂沉默不語，緩緩坐正身體。

火良野欲哭無淚看着他。

「矣…壞事總可能發生，不是嗎？」阿里苦笑道。

泥房突然劇震，四周升起多層厚壁，像迷宮一樣隔開玩家們。

「我會…抽乾你們。」奧里昂慢慢站起來。

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ０／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「警告：０９：５９」

玩家們站在迷宮之中，只見泥壁中隱約看到閃爍的藍石。

「我們要幹甚麼？」他們被分成三五群，驚呼。

「試試看拔出來！」玩家們嘗試動手去挖藍石。

當某人徙手挖出一把泥塊時，一面白旗馬上從泥土中噴出來。

「１」旗上寫着。

「甚麼意思？」他們嚇得撒手後退。

某個勇敢的人嘗試再挖一把泥土，它又噴出「１」的旗子。

「沒有爆炸…沒有死人…再試試看。」他們嘗試從「１」的旗子下挖，
未幾，泥土噴出「２」的旗子。

「這是……」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野小隊圍着一條泥柱，它插滿寫着‘１５’的小黑旗，他們不敢再挖。

「沒錯…這是踩地雷！」拉布什點頭肯定道。

「那麼地雷是甚麼？」安茹問。

「水素石的碎片？」秀子合理地猜測。

「哇啊～～～～～～～～～～～」突然，隔壁傳來尖叫聲，然後地動山
搖。

火良野等人提刀趕過去，發現某小隊挖出一具聖騎士屍體。

它活過來後二話不說就攻擊玩家。

狹小的空間交換兩招，聖騎士突然舉盾撞向一幅插滿‘７’旗的泥壁。

轟隆～～～～

「９」「９」「９」「９」

轟隆！

「１１」「１１」」

它發狂一樣攻擊泥壁，飛石四濺，眨眼間已經挖出一個小洞。

「不對！快攔住它！」薩摩驚叫，中東玩家們立即勒住聖騎士的身體，
把它扯出來。

豈料聖騎士突然用力甩開玩家，再次舉盾撞進泥洞！

泥石星星剝落，露出一顆渾圓的小藍石。

聖騎士伸手一抓———

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 １５／１０００塊‘水素石’碎
片。」

它意猶未盡，用力抓向更深處——竟然從泥壁中挖出另一個騎士！

「快把話傳出去，別讓騎士接近‘水素石’！」薩摩大叫。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

玩家們掌握遊戲後馬上分工合作，遠程玩家把聖騎士拖到大空間放風箏。近戰玩家急急深挖，不出一會已經定位多顆水素石。

「警告：０７：００」

石室已打通３０％空間，玩家看到彼此的臉，更有效溝通。

惟壞處是聖騎士更容易找到水素石的位置。

現在北邊牆有大量‘１５’旗，所以玩家盡量把怪物往南邊拉。

剩餘南邊一角仍未開發，不消數分鐘先可以勝出這埸踝地雷的遊戲。

但目前數量仍遠遠未足１０００，拉布什的動作開始遲疑。

突然，北邊密集的‘１５’小黑旗發生大爆炸！

一顆巨大的水素石如深閨玉女一樣露出！

騎士們變成嗅到食物的獵狗，擺脫遠程玩家，成群結隊向水素石衝鋒。

「擋住他們！！！」火良野正在南邊挖石，分身不暇。

但北邊的玩家等級不高，轉眼間已經被聖騎士衝散防線。

就在第一名騎士摸到水素石時，法蒂瑪迎面打出雙重刺擊，一舉擊穿聖
騎士的胸鎧，把它擊倒在地。

她必須撤退，但身邊只有安茹及一群女ＮＰＣ。

法蒂瑪只好再次上陣，在騎士跨下左穿右插，以靈活的身法拖住敵人的
攻勢。

聖騎士雖然不怕夢魘的輕攻擊，但它們也傷不到法蒂瑪，故開始強行衝
向水素石。

「影縛術！」法蒂瑪馴馬般扯住三名聖騎士。但她的力量太弱，漸漸被
聖騎士拖向牆壁。

「魂護衝擊！」左右閃閃有光，多名守魂使趕到支援。但他們的輸出仍
然不足以擊退聖騎士。

然而，當首的騎士已經到達牆壁，它大手一抓，從牆裡挖出另一名騎
士。

平來勉強平衝的實力一下子被打破，騎士已經把守魂使推向水素石前。

砰！砰！砰！砰！

他們肩並肩，組成盾牆擋下多次重擊，盾牌被打壞便舉劍格擋。

「快治療他們啊！」拉布什著阿里幫忙，但阿里只用基礎回復術，根本
拉不起血量。

法蒂瑪知道無法再等，從後突入，卻因技能未冷卻好，被聖騎士一手抓
起來。

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ８１／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 １０７／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 １５３／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 １８２／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「東邊的牆！幫幫我們！」原來其他聖騎士趁北邊大亂時轉攻東邊的水
素石牆，該區的玩家已被殺退。

「該死，越挖對敵人越有利！」火良野急忙離開南角，火速衝向東邊支
援。

然而北邊的大火誰去救？

「喝啊～～～～～～～～～～～！」安茹知道自己傷不到騎士，決定直
接撞向法蒂瑪。

一人換一人，聖騎士放開法蒂瑪，卻牢牢揪住安茹的頭髮把她吊起來。

「安茹！」法蒂瑪箭步上前欲救，但被其他騎士擋住去路。

叮！叮叮！火光一閃，擋住法蒂瑪的聖騎士的頭盔突然被三刀砍爛，碎
成一地藍甲。

來救的正是秀子。

她側身巧巧避開擊來的大鎚，竄到五名聖騎士中央使出‘暴虐旋渦’。

眾人瞬間被漫天爆擊的數字閃瞎，北圍立解。

「你趕上…太好了…」安茹如瘋婦一樣左顧右盼，以防騎士再圍過來。

秀子痴痴呆呆地看着安茹，手中雙刀抖抖微動。

「東邊要幫忙。」法蒂瑪擋在秀子及安茹中間。

秀子等技能冷卻好便離去。

小房間的戰鬥進入白熱化階段。大水素石需要多人合防守，所以發挖房
間的人力越來越少。這是一埸考驗玩家合作的遊戲！

每人都各司其職，為戰鬥出一分力，但他們耗血的速度太快，阿里根本
回不及。

「喂！使多點神術啊！要是血回不上去，我們便一直處於防守方！」拉
布什開始不耐煩。

「你別囉嗦！」阿里不理拉布什，仍然用最初級的回復術小作小為。

「你到底幫不幫———」拉布什大怒，跟阿里拉扯起來。

突然錯手抓向阿里的手套，把它拔下來———是一枚印有吸血鬼家徽的
戒指。

「這枚…好熟啊…」拉布什遲疑一會，阿里突然一腳把他踢飛。

此一踢，拉布什著著實實看到阿里的神袍下藏着兩把匕首！

。。。。。。。。。。。。。。。。

「補血啊！」西邊一顆大水素石被十多名騎士包圍，玩家節節敗退，背
靠牆壁。

但他們始終等不到奇蹟。

某騎士用大劍砍倒兩名玩家，然後伸手摸向水素石！

澎～～～～泥房水花一炸。

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ５５１／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「哇～～～放棄開放泥房，全力守住水素石！」

火良野目狀大驚，下令全員防守。

「警告：最終騎士‧奧里昂 進埸。」

就在那團水花之中……高大的黑袍奧里昂走出來了。

「公主的種子…由我灌溉…」奧里昂雙手空空如也，卻一手點起火焰，
一手亮起橙光。

兩名玩家來不及分析情況，舉劍就斬向奧里昂。

奧里昂左手一揚，以橙光定住玩家的劍，再撻手引爆玩家的裝甲！

四周多人被碎甲濺傷，倒地打滾。

「東邊要失守了！！！！！」東邊玩家立即驚呼。

奧里昂率領聖騎士直取東牆，一口氣挖出多塊小素石。

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ５７９／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ５９５／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「系統提示：最終騎士‧奧里昂 正收集 ６２３／１０００塊‘水素石’碎
片。」

「秀子，法蒂瑪，你們去南角，把只後的空間都挖乾淨！」火良野隔着
戰火連連的泥房大叫。

「但北邊……」法蒂瑪猶豫，但秀子像機械人一樣直奔南丑角。

二女果然非等閒之輩，一般騎士傷她們不得，轉眼間已經開始挖角。

「為甚麼？！我們守不住了！」薩摩邊打邊叫。

「看時間！」火良野大叫。

「警告：００：４７」

４７秒！

他們只剩下南角最後數米厚的泥壁！

「五原之火！」奧里昂竟然在南角召出火旋渦逼開秀子及法蒂瑪，然後
率領聖騎士殺向二女。

３０秒，二女連一粒沙也挖不到。

「擋住他們。」秀子解開臂甲，似乎心生一計。

「擋？！怎擋？！」法蒂瑪架好姿態，但面對多名重甲騎士根本毫無勝
算，何況前面更有一個巨人奧里昂？

秀子呼一口氣，舉起大劍瞄準。

「可惡……」法蒂瑪向奧里昂搶攻。

她每個動作都被奧里昂以重力推開，難以接近。

「烈焰障壁！」奧里昂不笨，知道秀子才是真正威脅。

秀子隔着熊熊烈火插刀，力貫右臂，奮身一擲！

轟隆～～～～～～～～

大劍直入數米…打穿整幅泥壁。

「系統提示：海洋之子 對你好感度＋１００」

「系統提示：海洋之子 對你好感度突破臨界點。」

「系統提示：海洋之子 對你關係 更改為：極度友善」

「警告：００：０９」

時間停止倒數。

「我……聖女……」奧里昂默默跪下來。

石壁一碎————秀子的長劍釘在一個嬰兒身上！

他有人類的上身，及一條滿是藍鱗的尾巴！

「媽…媽媽……」寶寶瞪大眼睛向秀子說，虛弱地抓兩下，然後垂下小
手，在泥壁中死去。

「聖女啊！請燃燒我的生命，最燃你最後的聖光吧！」奧里昂突然從悲
從中來，一腳打碎自己的胸甲，挖出一顆水晶擲向嬰兒。

嬰兒慢慢化成一灘純水，消失不見。

「它就是……夏洛特的私生子……」玩家們包圍過來，驚訝地討論。

突然，四周的泥水慢慢聚合，變成一隻裸體的蜥蜴人。

它身上刻有奇怪的斑紋，像龍血一樣緩緩脈動。

漆黑之中，它張開一雙魔蛇般的金眼睛。

「抱歉……你聽到嗎？」火良野小心翼翼問。

蜥蜴人眨眨眼，突然仰天尖嘯，似厲鬼一樣刺耳。

「完了……它成型了嗎？」薩摩慢慢後退。

「喔喔喔～～～你們竟然放棄大海的力量，真不了起，旅人……」比文
竟然撐着拐杖趕到。

「它是聖女的兒子吧？！教我們如何擊敗它啊！」火良野大吼。

「它已經死了……最是奧里昂把最後的力量注布到它體內。它是……無
敵的，但只有三分鐘的時間。現在……好好思考一下，誰的命更重要吧
～呵呵呵呵。」比文笑道。

「可惡……這個結局……欺人太甚啊！」火良野抽出火大劍，仰面面對
蜥‘海之子’。

「來……好好向生命贖罪吧。呵呵呵。」比文笑道。

泥房傳來一聲尖嘯………然後水花四濺。

「哇啊～～～～～～～～～～～～～～～」

蜥蜴變身做哥斯拉？

舊毒表示仲追緊第二季
點解d人可以成日諗溝人條女

第二季應該未有

推下post

再推下post

成個星期都無文
真心有小小灰左

我現時自己肯做飯

M底個夜晚幾時降臨

等得好苦

幾時有文

又冇文之扮工星期一

係咪諗住留到年初一先出
然後扮年初一都出文 好勤力

1月16日黃昏話完左陸運會得閒，晚上出多一篇

屌文的欲望慢慢蘇醒了

無文屌麥能

我地生活左係唔同時空

S4出咗四個月都重係post 1

等多陣，我尋日完咗陸運會 星期日仲嚟多個家長日，完哂先有時間

我打到一半瞓著咗

咁幾時有

屌，開始後悔一開波俾個正皮

瞓撚咗十日都未醒 正評strong hold

睡公主

尾

hold鬼hold馬咩 負皮啦

已

爛

尾
已
爛

唉

對上一篇文兩個星期前
月刊？

以前都會屌下文
依家都係慳返啖氣算

屌文？

不了！

依家入黎都冇乜點期待過會有文

快手推爆佢 等M底自然流失讀者

呢個主意唔錯

推完個Post 連聚腳點都冇埋

推！

唉屌你老母

第一版成4個月，睇怕用半年都開唔到二

推
然後唔洗再見到留名 冇紅點

再見喇

有咩返tg講

快手1001

朝三暮四

屌見到20個cm以為有文

btw輕手一推

無文都推下啦

cls 廿幾個comment一篇文都冇

這種出文速度，春三秋四都好似俾多左佢，仲講朝朝暮暮

我真係好好

繼續推 4個月都完唔到個副本

都係個句

朝三暮四

開定新post 差不多

９。６

「媽媽……為甚麼………」

海之子在暴怒之中耗盡生命，化成一尊泥雕像死去。

「完結了？」眾人面面相覷。

遠處的牆壁突然倒塌，透進一道陽光。

「光？難度是————」玩家們立即跑向光源………

「載入中，請稍後…………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

呼～～～呼呼～～～

嘴裡涼涼的，咸咸的。

「新區域發現：懷燈島」

「嗯……嗯………」火良野從地上爬起來，抓了一把濕漉漉的沙。

再抬頭一望———藍，一片蔚藍，水天一色的茫茫大海。

「火良野！」拉布什剛好在旁，扶起他。

「我們……完成副本了嗎？」火良野揉揉眼睛問。

「絕對完成。」拉布什走到沙灘邊，氣定神閒說。

其他玩家陸續甦醒，尖叫聲開始湧現。

「我們衝出蟻穴了？」

「這裡是………

「是陽光與沙灘啊！！！！！！！！！！！！！！！！」

「火良野！火良野！火良野！火良野！」他們開始歡呼火良野的名字。

他們正身處某山洞的出口，面朝大海，後方是通向山上的森樹林。

玩家似乎被傳送到某個海島之上。

「呵呵呵～～～是陽光呢。這個溫度，很陌生。」一把老邁的聲音從海
邊傳來。

玩家同時被鎖定動作，進入劇情動畫模式。

鏡頭緩緩向上來，一老人站在潮石上打開雙臂，感受海風的撫摸。

「風…真溫柔…哈哈！」此人正是活聖人比文！

「系統提示：活聖人‧比文 出現。」

「矣？！你不是死了嗎？」眾玩家大驚。

「怎可能，我的風流生活才剛剛開始。阿～～～活着真好啊！」比文痛
快地打呵欠。

「比文，我們在哪？」火良野走到潮石上問。

「如大家所見，我們在‘懷燈島’。」比文笑道。

「‘懷燈島’在哪啊？！」秀子不耐煩追問。

「‘灼熱之海’的‘裡湖’，也就是‘秘境’之一。」比文笑道。

「秘境！？」

「秘境！？」

「秘境！？」

「秘境！？」中東玩家同時驚呼。

反而火良野及秀子一行人則一頭霧水。

「秘境即是跟史詩頭目有直接關係的地方，通常藏有極珍貴的情報。」
拉布什回答。

「即是…我們回到現實某處了？」火良野確認問。

「正解。這個島嘛…是公主收藏嫁妝的地方。

傳說海蛇將會在這裡近接公主回到‘海龍宮’，所以公主早已派人在這裡建
船，但日子太久了，我都忘記船舶在哪了。」比文苦笑道。

「就是找到‘船舶’就有船回家，對不對？」火良野捉緊他的手臂，抓緊回

家的機會。

「對。」比文點點頭。

「火良野，火鑽石。」秀子再次提醒。

「對了…比文，你答應我的火鑽石呢？」火良野追問。

「呵呵呵～～～你還有’水素石’嗎？」比文反問。

玩家們抓老泥般從身體各處刮出碎石，湊出一顆雞蛋大的水素石。

「聊勝於無～」比文一手掐碎水素石，把水滴在玻璃盒上，一顆七彩閃
鑽浮起來。

「你們…火良野是代表嗎？」比文突然正經問。

「公投：玩家 火良野 是我的代表（Ｙ／Ｎ）

Ｙ＝０ Ｎ＝０」

「……………」眾人默視着火良野。

頭上熾熱的陽光，撫臉盎然的海風，響於耳窩的淘淘浪聲…

一切都源於不服輸的火良野。

「火良野好兄弟，我服－－－」薩摩點頭肯定火良野的貢獻，正想投票
時，某雷公突然大吼。

「等一下！薩摩才是苦苦經營難民營的人。要不是他，所有人都活不過
一星期。薩摩才是我們的代表啊！」阿里亂入戰局。

「系統提示：新增競選人 薩摩。」

「公投：玩家 火良野 是我的代表（Ｙ）

玩家 薩摩 是我的代表（Ｎ）

Ｙ＝６ Ｎ＝０」

「那是理所當然的事。」玩家們立即改變主意。

Ｙ＝７ Ｎ＝１１

選情一下子扭轉過來。

「喂！你們要知恩圖報啊，要不是我們－－－」秀子急忙抓緊要反轉的
艇邊。

「要不是我～們～，你們早已經被螞蟻分屍了！」玩家反駁。

Ｙ＝８ Ｎ＝２３

「火良野！你說句話阿！」拉布什以為自己投資優質股，豈料是發水麵
包，沒有營養。

「算吧…早走早着，我累了。」火良野不以為然，以局外人身份見證這
埸鬧劇。

Ｙ＝９ Ｎ＝２８

就在薩摩馬上得到一半選票時，他突然站在大石上，舉起手臂，得到全
埸玩家歡呼及注意。

「大家且慢！雖然我建立難民營，利水謀食。但我充其量只是大房東，
並沒有帶領大家完成副本…因為我害怕。

我們都是膽小鬼，所以才窩在難民營一丁一點探索，不是嗎？

我們衝出蟻穴，全拜火良野隊伍的福。雖然我們窩囊，但絕不可以忘恩
負義。這個代表，火良野當！」薩摩雖然皮黑骨瘦，但心胸甚為闊綽。

「公投：玩家 火良野 是我的代表（Ｙ）

玩家 薩摩 是我的代表（Ｎ）

Ｙ＝１２ Ｎ＝２９」

「矣！等等！你們沒有個人意志嗎？別聽他一席話啊！」阿里大急，馬
上為薩摩拉票。

「那我們都不聽你的。」中東玩家們開始對阿里煩厭，令他們更信服薩
摩。

「哼哼哼…旅人…這個世界…真有趣呢。」比文撫着白鬍鬚微笑。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「公投：玩家 火良野 是我的代表（Ｙ）

玩家 薩摩 是我的代表（Ｎ）

Ｙ＝２１ Ｎ＝３５」

「系統提示：玩家 薩摩 勝出是次投票。」

「唉……我又投資失敗了。」拉布什長嘆一口氣，到角落坐下來，隔離
自己。

「為甚麼不好好爭取呢？火良野君？」秀子疑問。
「反正我們要情報，這些外物，本來就在計劃之外。」火良野笑道。

秀子扁扁嘴，雖然不同意，但也接受火良野的決定，坐下來磨刀去。

唯獨安茹跟法蒂瑪站在火良野背後，默不作聲，始終未離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「這麼多年了，想不到結局是這樣。」比文口中唸唸有詞，撐着小拐杖
走向薩摩。
他一邊說，一邊從袖中摸索甚麼。

「也許…聖女的時代結束了，舊世界共亦如鏡花月水消失。

旅人啊…你得到重鑄世界的力量，你會作何打算？」比文笑說，站在薩
摩面前，狠狠瞪大老邁的眼睛，期待薩摩的答案。

「得到後再想想看吧。」薩摩苦笑道。

比文一愣，然後捧腹大笑。
「好啊！旅人！好啊好啊！來…這是你的。」比文舉起指尖，一閃銀光
炫爆整條海岸線。

「系統提示：你已獲得 火鑽石。」

「天啊……這是火鑽石……」薩摩把火鑽石捧在手中。

它很輕，但份量如恆星一樣重，令薩摩雙腿發軟，不禁跪下來。

副本內的時光，死去的戰友，還活着的友人，全都為了這一顆小石頭。
珍貴的…是火鑽石，還是這段回憶？

玩家們紛紛下跪，仰望着薩摩手中的彩鑽，眼淚滾滾而下。

海灘一片死寂，比文見狀慢慢走向一臉輕鬆火良野。

「火良野…旅人…我好奇，為甚麼你想放棄火鑽石？」比文問。

「我沒有放棄，只是不在意而已。這躺旅程令我…更在意身邊的人。」
火良野笑道。

「呵……呵呵呵呵呵！沒錯！聖女…騎士團…我們都靠信念創造了一個
傳說。」比文如見故友，踮起腳尖，拍拍高大的火良野肩膀。

「你不用守住聖女的墓園，有何打算？」火良野笑道。

比文看着海岸線，閉起眼感受微風，陽光的溫度，耳邊的浪聲……

這一切一切，他都貪婪地想要更多。

「旅人…好好享受這個世界，別在一個地方停留太久。

不斷探索…找到心中的理想鄉才停下來。」比文對着太陽，開始落淚。

「不停下來怎知道是不是理想鄉？」火良野嘲笑他。

「這就是要點，火良野。這就是要點。

選擇與犧牲，魚與熊掌。

你的理想，找到了嗎？」比文嚴肅地擠向火良野，似乎想把這番句塞進
他的腦袋。

火良野突然感到胸前一硬，發現比文把一杖綠戒指塞到自己手中。

「系統提示：已獲得 ‘生命法會騎士團之證’」
「系統提示：稱號解鎖 ‘生命法會騎士團大團長’」

「生命法會騎士團……？」火良野暗暗吃驚。
「被遺忘的名字…我們的真正之名。

當新世界不似預期時…不彷把舊世界之物召喚到身邊，比較一下。

也許你會看到新景像。

我該去了…旅人。

會完結的旅程，就是好旅程………」比文緩緩坐下來，雙腳開始變成樹
根。

「一切…都按聖女之命……回歸………到這世界……」比文說着，身體
開始變成樹木。

最後他嶄露的笑容變成永垂不朽表情，化成一尊木雕仰望着條美好的海
岸線。

眾人眼前一白————頭上炸出一堆煙花特效，萬支號角同時吹響！
「重要提示：蟻穴副本 挑戰完成！」
「副本獎勵：獲得經驗值 ６０級。」
「副本獎勵：純金 １斤。」
「副本獎勵：裝備—生命法會騎士之章。」
「副本獎勵：專屬外觀特效（沙舞者）」
「副本獎勵：特質解鎖—耐旱（無視沙漠地形消耗）」
「副本獎勵：特質解鎖—耐熱（熱消耗 減沙 １８％）」
「系統提示：成就解鎖 安納瑞斯的挑戰者。」
「「升級！請分配新點數—３００ 點。」

此時天空飛來一大群癢鷹，它們各叼着一封密語信，空投到玩家頭上。

玩家們雪片堆中找到自己的信件———

「他們沒有忘記我們啊！快回信，我們馬上回來了！！！」

「哈哈哈～！」
玩家們終於收到外界通訊，歡喜若狂。

「好極了！！！！！！！！！！！！」
。。。。。。。。。。

火良野握着比文贈送的綠戒指，看着浩瀚的汕海洋沉思。

「火良野君……」秀子從後接近。

「怎麼了？」火良野把秀子抱起來，放在自己大腿上。

秀子臉有難色，用陌生的眼光打量着火良野。

「你還生氣嗎？」火良野嘆一口氣，夾夾秀子的鼻。

秀子把一疊密語交到火良野面前。

「甚麼秘密？

秀子，馬上返回紅櫻要塞……聖三一交惡……？！」火良野大驚，從石
上跳起來，繼續讀。

「聖三一私通外敵……法蘭西騎士……

交涉失敗……趕回紅櫻要塞備戰……」

他越讀越膽顫心驚，讀到最後一封。

「與聖三一決裂，敵對關係，立斬火良野（７天前）。」

火良野默默看着秀子，秀子一言不發看着火良野。

那是一張熟悉又陌生的臉孔……

刀掛在腰間。

拔刀的話，此情一刀兩斷。

不拔刀，秀子比火良野動作快，要是她先手攻擊，火良野必死無疑。

一剎那的掙脫，火良野的意念如線球般塵成一團，突然殺氣，突然溫
柔。

秀子疾手一伸————已經到火良野頸前。

她的眼神是如此堅定，如此絕情……

火良野仍未回神過來，手中的信已經被秀子奪去，並撕成碎片。

「我跟火良野君出走…不再是紅櫻武士的人…而是你的人。」秀子眼中
忍淚說。

火良野下意識握着劍柄，突然慚愧不如，把秀子摟入懷中。

「對不起…秀子。」火良野緊抱伊人。

「別辜負我…火良野君。」秀子帶雨，在他耳邊輕說。

但人在江湖，身不由己，被你辜負的人可曾記起？

。。。。。。。。。。。。。

樹林暗處，遠離玩家群，法蒂瑪帶着女ＮＰＣ安頓下來。

「法蒂瑪，我們何去何從？」女ＮＰＣ們問。

「我們必須找到藏到島上的船舶然後乘船離開。」法蒂瑪回答。

「乘船到哪裡去？」女ＮＰＣ問。

「南邊…紅櫻要塞似乎是不錯的地方，那裡的男人很好。」法蒂瑪笑
道，讓她們安心。

此時安茹急步回來，穿過人群，直入自己的小帳篷。

。。。。。。。。。。。

「安茹？」法蒂瑪潛入去。

「嗯？」安茹背向她，手忙腳亂整理個人物品。

「剛才你突然離開，看到甚麼嗎？」法蒂瑪走到她旁邊，發現她滿臉都
是淚水。

安茹搖頭，再沒有回應。

人在江湖，身不由己，被你辜負的人可曾記起？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

就在玩家佔領的海灘，載歌載舞的時間———森林中冒出多雙貪婪的眼
睛。

「那是群旅人從那裡冒出來？！」某人說。

「別作聲……馬上派快艇向大船長洪巴報告………」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第十章—黃金戰艦

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

屌 依家仆去稅局幫個主任含撚

我連稅都未撚交

拿有文有人權 聽我我解釋一下

上篇文16/1

我22/1陸運會
27家長日

其實我16前寫到佢哋沖出蟻穴 我果排出好多 所以冇郁過陸運會嘅嘢

16後真係唔做唔得 我拖太多嘢 所以冇時間寫

24/1 陸運會完 我得3間時間準備家長日

直到今日 我先得閒

See?成件事就係咁

成件事係你無交帶
乜上嚟覆一覆我哋要嘥你好多時間咩

我係tg有講

唔係個個有入Group

group有講，咪一樣屌緊文

有冇人諗起MM嗰陣揀去唔去日本

冇去嘛，所以先唔出文姐

我講緊五行野抉擇嗰度

隔左成個月先出 仲好意思講人權

儲左幾個月文
好彩員鬥剛完到副本

次次有事都話自己有係TG 講

你儲多半年文就完埋下個副本嫁喇

繼續朝三暮四

我覺得...樓豬係百忙之中都抽時間出黎寫文已經好難得，雖然交帶方面可以做好d，但係有文我會當係bonus吾係必然

吾

唔會 就放假 好似上次咁 多時間

又年初一都出文好撚勤力

吾
你
老
母

屌你，邊次多時間係用嚟出文？

多時間係口號
唔出文係例牌

開個賭局
新年會唔會有文

繼續

朝三

嘩文呀屌你

暮四

係唔係要賭j

佢出文一向反比，有時間係唔會有文

年初一都冇文 就冇得打晒飛機話自己年初一都出文好撚勤力

開個盤 賭新年有無文

推爆左就一定冇

一時唔記得呢個po朝三暮四嘅含意添
有冇source重溫下

話我地成日追文 朝三暮四 好似係

冇記錯係M底話我地出一更長就屌文唔夠，分開兩更明明仲少字數反而受啊

學下魔瞳晚晚都梳都好

Anw講過好多次，講極都唔明都冇辦法

乞巴我地繼續

朝

三

暮

四

放假無文是常識吧

準備同M底開年

M底：食緊團年飯 出文 不了

開年 開年

幫m底開定個早先年先

朝

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第十章—黃金戰艦

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

時間如肥皂泡，卜一聲，消聲匿跡。

數天過去，玩家著手離開小島。

「我們在哪？」「船舶在哪？」

這兩條問題成為主要命題。

一批玩家向樹林探索，發現島上有天然淡水，矮樹結滿果子，林裡有野
豬，狼群等生物，資源甚為豐富。

惟樹林藤蔓橫生，他們砍壞了兩柄單手劍方前進百米。

「幸好這裡沒有蚊，不然是另一個地獄…」玩家抱怨道。

「快快找出船舶吧，我想回到公會去。」另一人搭嘴。

「薩摩，你怎麼心事重重。」有人問。

「這顆石…當真帶回去？」薩摩盯着掛在胸前的火鑽石疑問。

「當然啊！把它變賣給蘇丹，我們就成為有錢人。甚麼六日商會都見鬼
去吧！」另一人哈哈大笑。

「你在疑慮甚麼？」亦有人關心薩摩，問。

「這顆鑽石會毀滅我們的公會…終有一天害死我們。」薩摩認真道。

眾人停下砍刀，回頭查看薩摩是不是撞邪了。

「我們公會接到蘇丹的生意…幫他找到火鑽石………」薩摩說着，然後
開始翻閱公會介面。

「第一頁：煩膠樹
Ｋ王火巴
智障改名
人妖豆沙包
扒大大熊雞
最帥乞丐哥
失蹤的雲吞小麥精
ＸＸＸＸＸＸ」

「第二頁：ＸＸＸＸＸＸ
ＸＸＸＸＸＸ」

「第三頁：ＸＸＸＸＸＸ
－－－－－－
END OF PAGE.」

「我們公會人數出發時五頁，現在三頁不滿…任都是錢作怪。
如果我們沒有接下蘇丹的生意，說不定我們正在邊疆搞點小生意，遊戲玩得不亦能乎。」薩摩開始覺得小鑽石像鐵鎚一樣敲打胸膛，好不疼痛。

眾人似乎略懂薩摩心情，沒有反駁。

「假如賣了這顆火鑽石，我們定會大富大貴。但它連繫‘水龍宮’的情報，
接下來我們肯定沒有安寧的日子渡過。」薩摩的心情越來越沉重。

為了生活而忙碌，到頭來因為忙碌而忘記如何好好生活。

「算吧～等我們找到船－－－咦？」某人繼續劈樹開路，突然觸感一
虛，大刀竟然砍不著東西。

他們找到一塊小空地。

地上的草凌亂不堪，附近的樹幹亦有砍劈痕跡。

「我們迷路了嗎？」其他人左顧右盼，以為其他隊伍的人比自己早到。

薩摩撥開某處鬆散的泥土，發現底下埋着一堆炭，旁邊還有三隻木杯及
一瓶布朗姆酒。

「我們不是唯一的人呢………」他發現炭火微暖，即是附近定有可疑
人。

他們慢慢抽出武器，凝視環繞自己的藤蔓，發現自己如網中鮪魚一樣無
助。

「嗚啊～～～！！」

一聲悲鳴穿透幽幽樹林，他們馬上趕過去，發現滿身是血的阿里獨自站
在小草地上，四周躺着五具屍體。

「看樣子是海盜呢。」阿里若無其事說着，一邊搜括屍體。

「你……靠自己殺光他們？」薩摩暗暗吃驚。

海盜們有着強壯的四肢，想不到阿里一名神官可以單殺五人。

「只不過是小怪…小心阿…你頸上那顆鑽石會引來噩夢。」阿里奸笑一
聲，如鋒利的落葉一樣擦過他們的耳朵。

他無聲無息消失在濃密的樹林之中，留下屍體和薩摩小隊。

屍體並沒有值錢的東西，唯一的情報是手臂上的骷髏頭紋身。

「海盜是小怪……不如我們試試獵殺他們，說不定有藏寶圖！」某玩家
建議。

「好啊！也許這是劇情一部份呢！」眾人和議。

只有薩摩於小草地邊緣踱步，他細地查看四周的樹林。

「怎麼了？不繼續前行？」隊友問。

「你們看到刀劈的痕跡嗎？」薩摩指着樹藤問。

「看不到，為甚麼？」隊友反問。

「………阿里怎樣走進來？」薩摩輕輕問。

眾人一愣，不寒而慄。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「我們沿着海岸線索尋，發現前面海灣深處有一個‘海蝕洞’。

假如島上有地方可以藏起一隻戰艦，定在那裡。不過四周有很多海盜埋
伏，我失去五個朋友……」法蒂瑪把情報帶回營地，分享予火良野知
道。

「好～那麼我們明天便收拾行裝，向‘海蝕洞’出發。」火良野捲起地圖，
藏在袖裡。

「你打算跟那群人一起航行？」法蒂瑪問。

「對啊～反正以後都不會碰到，沒所謂啦～」火良野笑道。

「飯菜好了～～～我打了好多魚！」秀子捧了一盤壽司回來。

法蒂瑪、拉布什、安茹拿着壽司，好像科學家拿起畫筆一樣不知所措。

「吃啊～秀子，這尾魚好鮮甜！」火良野跟秀子自顧自地吃起來，一口
一件，好不痛快。

「嗯！味道像拖羅對吧！」秀子被稱讚後也興奮起來。

三人看着軟綿綿的生魚片，猶豫起來。

「還是烤一下好了。」安茹苦笑，把壽司放到葉上，塞到營火中烤熟。

。。。。。。。。。

飯後，女生們打掃營地，火良野回到帳篷休息。

他舉起一封密語信，凝神沉思。

「致 火良野：
我需要你。雷克斯不知所蹤，我身邊只剩下你一名暴君可以與無
名一戰。假如我們的近戰主力缺席的話，我攻不入紅櫻要塞。六口彌生
的食師團已經集合好了。趕快回來
尼菲特—（一天前）」

「尼菲特…為甚麼你如此急於進攻…冷靜啊……」火良野摺好信件，開始記掛聖三一的好友。

他走到儲物箱，欲取凍椰子作夜宵，正好碰到洗好碗的安茹。

「你太矮了～這疊碗快比你高了。」火良野奸笑，然後幫安茹放好木碗。

「謝謝你…火良野君。」安茹急忙低頭道。

「別怪我多嘴。‘火良野君’是十分親暱的說法，我怕你誤用了。當然～你
被我迷到的話便完全正確。哈哈哈哈！」火良野哈哈大笑。

「是嗎………火良野‧君。」安茹用力說着，作弄他一番。

「晚安了，安茹小姐。」火良野禮貌點頭，轉身離開。

「那個——火良野君…上岸後我們不會再見…是真的嗎？」安茹扭緊身
體，瞪大眼睛，似乎想吸住火良野。

「木材…鮮魚…椰子———矣火良野！你又偷椰子！這些物資是上船
用，別再偷了！」秀子剛好回來。

她一直為準備出航的事忙個不停，看到火良野偷椰子後囉嗦大作。

「好了好了～明天給你摘１００個！」火良野笑着，親吻秀子一下。

「你昨天說今天給我摘１００個，你仍欠１００個啊！」秀子推開他，
方發現安茹亦在埸。

「抱歉…讓你見笑了。」秀子害羞說。

「那麼我們會繼續見嗎吧，火良野君！」安茹並沒有理會秀子，大聲
問。

她很需要答案。

火良野跟秀子同時回頭，一頭霧水。

「可以～隨便到我們的公會作客，我算是半個會長吧。」火良野騷騷
頭，笑道。

「一言為定喔，火‧良‧野‧君！！！！」安茹特別用力吐出火良野的名字，
似乎那個意義上的名份對她特別重要。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夜半———

火良野跟秀子的帳篷傳來嬌喘的聲音。

「秀子……你身體好暖……」
「……………………」

「秀子…好香啊……」
「………………………」

「秀子……鳴……秀子…………」
「………………………」

帳篷內傳來一聲驚天動地的虎嘯，然後陷入一片死寂。

「怎麼了…秀子…為甚麼你好像沒有反應。」問。

「不…不要緊，火良野君高興就好。」答。

「我技巧變差了嗎？為甚麼你興奮不起來似的？」問。

「不要緊……我到外面洗洗。」答。

帳篷一翻，只見秀子擦着嘴巴離開，走向海邊。

。。。。。。。。。。。

漆黑的海岸線沒半點燈火。

「咕嚕咕嚕～～～～」秀子吐出一口海水，然後又咕嚕咕嚕吐了一口。

聽着沙沙浪聲。

她看到頭上是璀璨的星宿，是美妙的將來；腳下是濕碎的汾沙石，是不
堪的過去；然而眼望前方———是一望無際的黑暗，是她僅有的現實。

那片黑暗逐逐吞噬她的意識。

秀子呆坐在海邊，眼淚就默默滾下來。

臉蛋一暖，竟然是法蒂瑪遞上手帕。

「不用裝，我全部聽見了。」法蒂瑪直接說。

秀子也沒有拒絕好意，接過手帕，默默拭淚。

「你為甚麼還跟他在一起？」法蒂瑪問。

「其我很喜歡火良野君…他很溫柔，也十分果斷勇敢。

都是我錯…我應該守身如玉……都怪我自己以前不懂事…」秀子苦笑，
眼淚又滾下來。

「既然他戒意，便分開吧。總有一日你們會因此吵架。」法蒂瑪說。

「我想…為我們的感情再努力一下。」秀子堅定說。

「你為了配合而做，那不是愛。你只是他的妓女而已。」法蒂瑪並沒有
留情。

秀子再沒有回答，眼淚卻愈滴愈大顆。

「分手吧…你跟他沒有好結果的。」法蒂瑪嘆一口氣，拍拍秀子的肩膀
便離開。

。。。。。。。。。。。。

法蒂瑪低頭回到樹林，路上還緊張地握緊手指，突然發現樹後有人凝視
自己———正是法蒂瑪。

樹林中的法蒂瑪沉默不語，凝視着海邊走回來的法蒂瑪。

「別管我。」海邊的法蒂瑪悶哼一聲，快步離去………

。。。。。。。。。

翌日————

「火良野！火良野！快起來！」薩摩派人搖醒火良野。

「甚麼事？」火良野仍未張開眼睛便被人推到海邊。

十多艘雄偉的戰艦一晚間出現，數百名海盜佔據了海岸線。

「看！他們甲板掛了白旗，還派人邀請我們上船。」薩摩交出一張邀請函。

「致 懷燈島的人：
上來，我有好事告訴你們。
洪巴 字」

洪巴？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

恭喜發財！
祝毒毒身體健康 豬籠入水 發過豬頭！

煩膠樹
Ｋ王火巴
智障改名
人妖豆沙包
扒大大熊雞
最帥乞丐哥
失蹤的雲吞小麥精

我突然間覺得 阿里係洪爸大盜嘅首領
會唔會係阿里巴巴與四十大盜

中左牙

法蒂瑪低頭回到樹林，路上還緊張地握緊手指，突然發現樹後有人凝視
自己———正是法蒂瑪。

伏筆

邊個係扒大大熊雞

咦係啵 你先係人妖 我記錯咗

安茄黎？

好彩小妹無比人話人妖

屌，我從來無講過我係女喎

屌係又多個人妖

==小妹係唔係好gay絲打

所以扒大大熊雞係邊個

年初一出文 勤力過馬蟻

——————————————————

新年快樂

年初一有文

之後起碼初十啟市啦

年初一有文

張公會名單得返一頁人都唔夠，仲唔出多啲文招會員

各位巴打新年快樂

M底初一有文 可以講到鼠年嚕

新年快樂呀咁多位
居然年初一有文

是我啊親

藍名已轉
咪再屈我人妖喇

絲打

年初一有文

然後都下年初一再有文

一追文就 我年初一都有出文

公會名單冇我 嬲

m底逐個笑佢嘅cm都負皮一次，笑死me

真心唔覺我個故女仔會鐘意 所以我好珍貴柑柑絲打

我係check前兩面抄炒幾個名咋 興起想玩嘢

唔係我 係代表月亮嘅正義之士懲罰你

珍貴的柑柑絲打

惜

年初一出文

出年見

屌終於睇到live
火良野呢段好過之前好多

我真係恭喜你呀

之後就係等文地獄

毒毒們 初七學生返學先得閒出文

對白都幫你諗好埋

大約幾時有下一篇
每次睇到有人推之後發現無文
其實係一件好令人失望嘅事
比個時間我地
比我地知道幾時入好唔好

睇M底啲文要有信仰，文一定會出，不要問只要信

搞緊讀書野
忙住改卷 家長日 出卷 帶隊
執到隻雀 電腦冇save 要12點前訓

屌你唔講都唔記得執到隻雀

寫緊 聽日有

寫緊但聽日先有

跟住又冇

思路正確

訓左冇寫

寫好唔得閒出

寫好電腦無save到

教員室電腦hang機，死人google doc又無auto save

珍惜我都要有文先留得住我

吸左好多gay佬...
懷疑樓豬性向...

又有同學仔打架要處理 唔得閒出

搞到啲後生唔好，俾大sir/校長捽下算啦

片埸———

「喂！依副係商城嘅新玩具，玩住等埋位丫～」拉布什在桌面上倒出一堆積木。

「咩嚟架？啲積木咁奇怪嘅？」安茹發現積木雕有不同圖案，有的像
蛇，有圓圈，有文字，甚是有趣。

「依副嘢叫‘麻雀’！古中國傳統玩具。」拉布什笑道，開始洗牌。

「說明書好長………要４個人玩。」安茹戴上眼鏡，埋首苦讀說明書。

「麻雀？好啊！我鄉下都有類似玩意！」秀子拉着火良野佔一席。

「咁我同你一隊啦～」拉布什跟安茹佔一席。

「唔夠腳……洪巴！！！！我哋賭錢呀！！！！！」拉布什昂頭大叫。

一個龐大的黑色長方形從人群中走過來，砰一聲坐下來，桌上的麻雀都
跳起來。

「咦洪巴…你啲眼耳口鼻呢？！」安茹驚見洪巴被怪異的黑物質包裹，
問。

「屌！作者話要神秘感，唔撚比我見人住呀！佢老味懶到仆街，我個期
係舊年聖誕開始…屌佢老味等撚到新年先講第一句對白。喂大佬我係篇
故中後段－－－－」洪巴坐下來便大吐苦水，越說越激動，正當他想劇
透時馬上被其他角色掩着嘴巴。

「喂冷靜冷靜！專業啲…我哋最多ＯＴ冇補水，但唔好劇透咁仆街。我
仲要名成利就…拜託拜託……」拉布什合十禮拜。

「屌…依啲乜春積木嚟架？同我個仔啲玩具一撚樣嘅。」洪巴不屑地彈
開麻雀。

「哈…小心輸埋條底褲比我。」火良野奸笑道。

「咁恐怖？」洪巴難以置信地打量着麻雀。

「說明書咁講……３隻３隻３隻３隻２隻就食糊。」安茹托一托眼鏡，
說。

「乜料呀…」洪巴極不耐煩。

「和氣啲…依到有筒子、萬子、索子同番子…首先你呢～～～～～～」
秀子細心地講解，大家略懂一二，準備大戰四方城。

「仲差一隻腳…」拉布什苦惱說，在人海中尋覓人選。

「不如叫阿里？」安茹建議。

「屌…同佢都唔撚熟。條友成個毒撚咁成日縮埋一邊，唔想識佢呀。」
洪巴腳撐枱邊，不屑道。

一名腥紅重甲戰士剛好經過，聽到麻雀醒神的擊撞聲立即坐下來。

「我又打！！！！！！！」此人正是雷克斯。

「我輸，唔玩。」火良野瞬間面青，起身離席。

「你係唔係唔閪比面我大佬呀？！」四周海盜圍過來，恐嚇火良野。

火良野及秀子嚇得攬成一團，急忙解釋。

「唔係～賭錢一定會飲酒，但我一陣又要揸船，我又易醉啵…所以－－
－」火良野賠罪道，卻蛄洪巴打斷。

「矣～～～你係‘灼熱之海片埸’片車，片死人，響我洪巴個朵，一～啲事
都冇。呀…不過唔好片死啲作者鐘意嘅人就得架喇，好似咩真子呀…柑
柑呀…乞丐王子…廢青狼果堆呢…片死佢哋大家都冇運行。哈哈哈
哈。」洪巴呵呵大笑。
「我話咗佢係依個片埸好猛架啦…唔好推喇，坐定定打牌啦。」拉布什

哄到火良野耳邊說。

「隨量啦～隨量…打細啲。」火良野硬着頭皮入席。

莊家是拉布什＞雷克斯＞洪巴＞火良野。

第一圈－－－－

拉布什跟安茹金睛金眼盯着自己的牌，洪巴則一臉不耐煩，火良野死盯
着雷克斯做牌，反而雷克斯最從容不迫，哼着小曲。

「喂…打邊隻？」拉布什手中有一索，一索，二索，三索及五萬。

「五萬啦…都唔入章…」安茹對着說明書說。

「五萬！」拉布什甩出五萬。

「上！」雷克斯疾指飛夾，然後打出‘南’。

洪巴正想摸牌－－－

「碰！」火良野大吼。

「南南南，一萬二萬三萬……佢做萬子啵。」安茹跟拉布什輕聲商議…

「六筒。」火良野出牌。

「上！！！！！！！！！」洪巴狂吼一聲，興奮地取去火良野的六筒。

「等陣！你唔可以上。」秀子溫柔地按住洪巴的手。

「吓？！佢上得我唔上得？！」洪巴激動地指着火良野咆哮。

「係……你只可以上上家嘅牌。」秀子苦笑道。

「哼…我要嘅話…你都可以上。」洪巴雖然不忿，但仍然乖乖放下六
筒。

輪到拉布什－－－

「六筒要唔要？」他問。

「要乜呀…三番起糊你做索子呀！」安茹反白眼說。

「咁我唔要咩牌好？」拉布什再問。

「出面有一隻‘發財’，一隻‘北’，兩隻‘東’……兩隻‘紅中’…打紅中啦，應該
食唔到。」安茹建議。

「紅中。」拉布什大手一甩。

「食糊！！！！！！！！！」雷克斯喜叫，然後開牌。

「混一色，雙花，位位５００法隆，冇錢用水晶比。」雷克斯笑道。

拉布什挖一挖錢包，空空如也。

「碌卡得唔得呀？」拉布什尷尬問。

「見你咁老實，欠住數先啦。」雷克斯不在意一分半錢，繼續玩。

四圈過去，洪巴及火良野各糊一次，雷克斯兩次。

來到第五圈，拉布什終於出人頭地！

「喂安茹…依副乜嘢嚟？乜牌都有一隻嘅。」拉布什皺眉問。

「１９１９１９東南西北中發白，十三么呀傻仔。」安茹激動握拳，努
力壓住心底裡的興奮。

「好大架？」拉布什不恥下問。

「最大果隻糊。」安茹輕聲說。

「哇屌咁勁？！？！？！？！？！？！？！？！」幾乎整個片埸都聽到
拉布什歡呼。安茹氣得１８０度扭動他的耳朵。

「睇車呀。」雷克斯警告二人。

「依家出面有３隻紅中，３隻東，同２隻南。姐係紅中同東都絕咗章，
留意南、西、北、發財同白板就得。」安茹已經藏不住笑容，說。

「咁我摸牌喇～～～」拉布什伸手～～～～～

「自摸自摸自摸～～～～」安茹在靈魂深處吶喊。

拉布什將天地靈氣匯集於兩指指尖，如仙女摘花般夾起神聖的一隻牌，
再以萬有引力甩回來面前一翻－－－－－－－－－－－－

‘中’

「哇！！！！自摸－－－－－－－－－－」拉布什正想彈起來－－－

「咪住！！！！！！！！！！！」安茹以洪鐘之聲喝停他，震得眾人耳
鳴。

「喂…咪撚嚇我呀…打撚柒你呀。」洪巴怒道。

「做乜呀？！」拉布什惱羞問。

「１…２…３…４………」安茹在枱面上逐隻紅中點算，最後食指停在
拉布什剛剛摸回來的紅中上………

「５…？」安茹瞬間呆若木雞。

拉布什摸到第５隻紅中…………

「喂！打唔打架你？！我輸咗三千幾蚊，唔好阻住我追返呀。」洪巴怒吼。

「一……一筒。」安茹嚥下口水，戰戰兢兢甩出一筒。

「做咩呀你？！」拉布什拉住安茹衣袖問。

「總知依鋪唔好食……」安茹見眼四周都是海盜，不敢高調。

「南。」雷克斯出牌。

「哈！食糊！對‧對‧糊！位位１５００法隆！哈哈哈。」洪巴拍腿大笑。

「大佬好嘢！」海盜們起哄。

「喂你係唔係出蔥架？！洪巴擺明單吊聽糊，南圈你仲打‘南’？！」火良
野不悅，質疑。

「真利害～我唔玩喇，再見～」雷克斯付錢後零秒消失，閃回隔壁片
埸。

「喂，這副嘢好玩！送一副比我！」洪巴大喜，以１萬法隆買下拉布什
的麻雀。

「全世界死埋嚟！！！！」某人以浩瀚的宇宙之音咆哮，灌入全人類耳
朵之中。

「好～開工大吉！ＧＯＧＯＧＯ！」洪巴拍拍屁股離席。

「我們快走吧。」安茹拉着拉布什離開。

「…………有鬼。」火良野跟秀子默默點頭道。

祝咁多位 豬年橫財就手 富貴榮華 步步高陞！
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

１０.１

。。。。。。。。。。。。。。。
「致 懷燈島的人：
上來，我有好事告訴你們。
洪巴 字」
。。。。。。。。。。。。。。。

烈日當空，玩家踏上燙腳的熱沙，走向一艘鍍金的鹿首戰艦。

戰艦泊在原始小島旁，跟矮小的樹叢相比，它儼如先進的摩登大廈。

海盜們涉水站在艦側，扶着繩網恭侯玩家上船。

「看這根船纜…比我大腿還粗……」薩摩彎腰，從纜繩下鑽過去。

「不會有危險吧？上賊船豈不是自投羅網？！」旁邊的玩家發現海盜船
兩旁有大量炮眼，顯然武裝力量不凡。

「蟻穴都熬過了，我才不－－－－哇好燙啊！」薩摩說着，沒留意自己
一腳踏進海水之中。

「嘩熱熱熱熱熱！」

「好痛！」

其他人同時嘩嘩叫，急忙跳回岸上。

「哈哈哈哈…快上去吧旅人。大哥在等你們啊！」海盜們站在熱水之中
神色自若，功架跟玩家截然不同。

爬上繩網，登上甲板，太陽剛好在視平線上，照得眾人瞪不開眼。

「歡迎登上‘大鐵‧米底亞’。」一名官仔骨骨，梳起油頭的紳士歡迎登船的
玩家。

「區域發現：‘大鐵‧米底亞’。」

「陣營發現：外洋海盜。」

「你……你好……」眾玩家想不到洪巴如此彬彬有禮，不期然斯文起
來。

「洪巴，我是－－－」薩摩伸手示好，禮服紳士卻微笑搖頭。

「大哥正等待你們呢。這邊來。」紳士彎腰領路，進入船尾的華麗木門
大房之中。

「大哥…旅人到了。」紳士敲門，然後讓開。

一個高大的背影站在窗前，遠眺着水平線。

「你先走…」

「不…你先……」

「你是代表…你先走。」

玩家們推來推去，誰都不敢第一個靠近洪巴。

火良野深呼吸，自告奮勇踏前。

他們停在一張華麗的紅柚木桌子前，上面鋪着大量航海圖，指南針，量
角器等航海工具，角落還有一堆金幣，像沒好打掃的粟米片般灑滿一

地。

「我們是－－－－」火良野正想自我介紹，巨大的背影慢慢回頭。

整臉疤痕，長滿鬍子…整潔白襯衣配上大紅皮褸，正是經典的大航海時
代的水手打扮。

「抱歉…我沒興趣知道。」洪巴微笑，慢條斯理坐在鵝絨大椅上。

「矣……那麼……」火良野尷尬地向同伴求救。

「你口中的好事是甚麼？」薩摩大膽問。

「你的目的是甚麼？」秀子循另一方向問。

洪巴正在大果盤上挑選水果，對玩家的問題充耳不聞。

「過門亦是客，別為難我們好不好？」火良野最直接，大不了開打。
「１…２…３…４…四人說話，我要回答誰？你們背後有數十人，我豈
不是同一句說話要重覆數十遍？」洪巴笑道，舒服地躺在椅子上咬蘋
果。

「你要代表是吧？」薩摩問。

「我面前只有一張椅子。」洪巴總不肯直面回答，語帶輕挑說。

「好，我來。」薩摩一屁股坐下，跟洪巴對坐。

「嗯～～～你們從那裡來？」洪巴仍然背靠椅子，腳擱桌面，隨意問。

「我們從蟻穴爬出來，結果出現這個島上。」薩摩回答。

「嗯～蟻穴在哪裡。」洪巴再問。

「閃石沙漠。」薩摩回答。

「閃石沙漠在哪裡？」洪巴追問。

「閃石沙漠就在………怎形容？紅櫻要塞跟蘇丹勢力之間。」薩摩在腦
海生成國際地圖，回答。

「蘇丹我知道…紅櫻要塞在哪裡？」洪巴再問。

總人回頭看着秀子。

「呃……亞特蘭蒂斯南邊的陸地…除此之外我不清楚…」秀子緊張回
答。

「南邊…有甚麼古老帝國。」洪巴瞪大眼睛問。

「奧蘭多爾帝國，俗稱太陽帝國。」火良野代答。

洪巴跟紳士使一個眼色，然後奸笑搖頭。

「奧蘭多爾帝國……」他意猶未盡重覆，如細味舌尖的櫻桃。

「這跟口中好事有關嗎？」火良野問。

「你…坐。」洪巴說。

「系統提示：大盜洪巴 指明你 坐在他面前。」

「系統提示：大盜洪巴 命令你 離坐。」

火良野跟薩摩同時彈出視窗，然後乖乖換位。

「知道我船的命字由來嗎？」洪巴問。

「米底亞？不知道。」火良野實話實說。

「嗯～～～諾古諾。」洪巴點點頭，然後遠眺窗外海景。

「你們有聽說…火神跟夜神的故事嗎？」紳士原來叫諾古諾。

「祂們交惡，然後鬧出很多事。」火良野回答。

「祂們比馬車，夜神輸掉後跟火神交惡，然後引發大戰。」諾古諾說。

「然後呢？」火良野反問。

「火神的馬車，就是米‧底‧亞。」諾古諾如說童話故事一樣充滿抑揚頓
挫，說。

「馬車變成戰艦了？！」眾人大驚。

「非也…我們跟是取得米底亞的木材，建造這艘戰艦而已。」諾古諾笑
說。

「然後…好事呢？」火良野再問。

「我們無法駛出‘冥海’，亦稱‘外海’，除非我得到夜神馬車‘卡里莎’的木
材。

然而…‘卡里莎’在夜神輸掉比賽後，便扔了進大海，作為送給火神對手－
海神塞頓的貢品。

相傳…它被某文明改造成一艘戰艦，不但所向披糜，更借海神加護可以
在陸地行駛。然而，祟拜火神的人－奧蘭多爾帝國打敗，並趕走了那艘
戰艦。

最後‘卡里莎’失去海神加護，逐漸被大地吞噬，永久沉沒在奧蘭多爾帝國
境內某處。」諾古諾長長道出劇情。

「如此龐大的戰艦，肯定有沉沒地點的情報啊。你們自己也十分輕
鬆。」火良野直接了當。

「我們被所有陸上文明通緝，只可以招攬小偷強盜等人工作。但他們就
是比不上旅人。所以旅人……我知道你們需要戰艦駛離‘灼熱之海’。我可
以給你戰艦，作為交換，你幫我取回‘卡里莎的木材’。如何？」洪巴笑
道。

「系統提示：接受大盜 洪巴的任務。（Ｙ／Ｎ）」

出蟻穴已經收到信聖三一打紅櫻，要埋架船應該就路過救帕鳩斯，秀子同安茹條線原來仲未完

片死樹巴是無所謂的

片到佢樹枝都變木片